【古典言情】《蝶戀花》第一卷：淚眼問花花不語

「大鵬一日同風起，扶搖直上九萬里。」

在下扶搖，一個和大家同樣茅盾的人。
渴望睡覺，卻經常熬夜玩手機。
喜歡下雨，卻是雨天裡第一個撐起雨傘的人。
鍾愛寧靜，卻受不了一個人的孤寂。
期待愛情，卻告訴自己根本沒有愛人的權利。

談不上文學說不上經典，我的夢想只是和大家訴說一個又一個的故事。
若是你我有緣在此相知相識，請留言告訴我，讓我知道自己需要改進的地方。
等著你們與我，同風而起，扶搖直上。

Facebook Page：
（不定期發佈語錄、短篇文章、互動、我的日常）請大家多多支持我嘅FacebookPage！
Facebook Page文章已備，大家可先行讚好關注，將於7月29日正式開始更新，謝謝。

紙言（與講故台同步更新）：

有點不像話的簡介：

小弟初登講故台，對大家也不太認識。所以在此借機會向大家說兩句，講講小弟的寫故初體驗。

先介紹一下這部作品的背景，《蝶戀花》將是小弟首部為大家帶來的作品。《蝶戀花》是一部古典中篇古典言情小說，分為三卷，每卷約十二章。

定於7月22日開始連載，主要因為這個日子對我來說確實有點特別。
初嚐講故滋味，先為大家獻上《蝶戀花》的第一卷：《淚眼問花花不語》，讓大家一起見證主角洛瑤迷惘清澀的愛戀。之後的兩卷其實在我腦中已早有安排，可人物際遇、情節發展，全憑緣份，敬請期待！

等著與你，同風而起，扶搖直上。

第一章〈禍福從來不可期〉

「喂，還不滾！你當這裡是什麼地方？」一個健壯的男子從門內走出來，一腳將踢開。

「大哥，求求你，我已經餓了三天三夜了⋯⋯」我苦苦哀求，肚子早已餓得不能再餓，剩下的只有隱隱的痛楚。

我不知道這戶人家會不會收留我。打從剛剛在市集中看到那頂橋子開始，我就一直跟到這裡。本來破爛的鞋走到這裡，更是破得只剩下一塊布了。老天偏偏在這個時候放請，一把陽光灑在的的頭上，照得我心裡發寒。

「憑什麼要我們家老爺市施捨你？滾！滾得遠遠去！」那個男子接著說。

我不知道哪裡來的勇氣，也許是知道自己再不討點食物，我這一生便即將結束。想到這裡，立刻緊抱著他的腿：「我很能幹的！清潔打掃上山下海我全部都會，我願意為奴為婢！」

「會這樣說的人多著呢！你這個小丫頭懂什麼？還不快走！再不走我就讓人把你轟出這個鎮！」那男子粗聲粗氣。說實話，是真的很嚇人。

根據我的經驗，我在這戶人家裡是討不到什麼東西了，只好弓著身子回去。方才那些隱隱的痛楚變得愈來愈大，我一隻手捂住自己的胃部，一隻手扶在身邊的牆上，緩緩的走回市集去。

一路上行人在我身側來來往往，有與我年齡一般大的，牽著娘親的手，把弄著手上的搖鼓，嘻嘻哈哈的走著。我恨，為什麼那個人不是我？一直沿著市集走去，會經過許許多多商店，我順著這些香氣，來到了一家賣綠豆糕的小店。店家在煮綠豆，桌上更放了做好的綠豆糕，淡淡的香甜氣味做人神往。

我無力地跪在小店面前，看著店家的手一搖一搖地煮綠豆。此時的我己再無力氣可言，眼睛欲閉不閉，瞇眼看著眼前的綠豆糕。只見那店家隨手捏了一塊綠豆糕放在我手心裡，我家家地看著這塊淡黃色的糕點，還沒來得及放進口中，便覺肩膀被重重撞了一下。我眼前一黑，順勢昏了過去。

黑暗中，我彷彿看了一片草原。我著小馬，在娘親身後開開心心地遊玩著。享受這大看然始我的，最美好的回憶。走著走著，我的好友會騎著馬走來，大聲喊著我的名字，讓我聽聽他們唱新學的曲子，一切都是這麼自由自在。可不一會兒，前面的娘親突然用鞭子狠狠地打在馬兒上身，那隻馬一聲長嘯，拔足狂奔。

我見狀，大喊：「娘！」試圖用自己我聲線留住眼前這個影子，可是她一眼也沒有看我，自顧自地一直往前走奔。我立刻打了一下馬身，讓腳下的馬也追上去。

我的確是在前進著，可無論我的馬叫得有多淒厲，卻永遠都追不上娘親的馬。眼前的馬身漸漸縮小，小得只剩下在草原上的一個黑點、小的只是太陽下的一個影子、小的只在我腦海留下一絲模糊的印象。

看到這一切，我禁不住哭了。明明我只是在夢裡泣不成聲，卻隱隱聽到耳邊有一絲溫和的聲線，在輕輕哼著歌搖。隱約地覺得，有好幾雙眼睛一直盯著我看，有一雙手，緊緊地握著我的手⋯⋯

「別怕，現在不會有事了⋯⋯」那一道聲線，讓我的心慢慢安定下來，再次沉睡在一片黑暗之中。

不知道又睡了多久。一天早晨，陽光一絲絲灑進屋內，輕輕地照在我的臉上。我張開眼睛，若大的屋子裡空無一人。放眼望去，只有一張桌子和幾張椅子靜靜地放在那兒。我用力撐著床坐起身來，揉揉自己的眼睛。這裡是什麼地方？只隱隱記得自己是在市集裡暈倒的，還以為我的生命會就這樣可憐地迎來了終結。可是我還在，還可以看到從窗外灑進來的日光。

思前想後，只覺得喉嚨有點乾，禁不住咳了兩聲，才發現自己身上穿的早己不是那破舊且夾雜著酸臭味的衣衫。取而代之的是一件柔軟的衣裳，而肉粉色為主色，上面還繡了兩朵蘭花。湊近一點，可以聞到淡淡的香氣。

還沒有看夠，門口處已立住一個人：「你終於醒了！你現在身子弱，先別急著坐起來。」

說完，那個女子便走到床前想要扶我躺下。我連忙道謝：「謝謝你，但我已經沒事了。」

她遲疑了一下：「那你好生靠在這裡，我這去給你倒杯水。」只見她走到桌子前倒了一杯暖水，慢慢的喂到我嘴邊。

如此突然的關懷和照顧的確讓我有點不知所措，但我已不好意思再拒絕她的一番好意。這位姑娘年齡應該比我打兩、三年， 估摸著大約也就十四、五歲左右。可是言行舉止都像個大姑娘。
「姐姐，我睡了多久？」我問。

「你啊，睡了有三天了。一直昏昏沈沈的，又哭又說夢話，都快把夫人急死了。」她嘴角帶著笑，很是友善。

夫人？也就是說這位姐姐是在這裡侍奉的了。我想了想，自已也真是幸運，居然還可以到這樣的一個地方，受到別人的照顧。想著想著，餓著的肚子似乎又開始示威。我拼命地按著，他卻一直發出斷斷續續的聲響。那個姐姐終於忍不住笑了出來：「餓了吧？我這去給你拿點吃的，你乖乖在這裡等一下。」

我忙拉住她的手：「姐姐，不用麻煩的。」我這才注意到桌子上的茶具，旁邊是一些點心：「我吃那些就好了，只要有東西能下肚子裡，就不會再有事了。」

那姑娘握著的我手：「你放心，這些都不用還的。是夫人把你帶回來的，現如今你醒了，幫你養好身子也是應該的。你先等一下，我去把這個好消息告訴夫人。」

「姐姐，你叫什麼名字？」

她笑著回頭：「我叫千雪。」然後又轉過頭推門出去。

一個人坐在這個房間裡，總會禁不住東張西望。這個房間放置了一些簡單的裝飾，有一些畫作，又放了兩盤花，只是不知道那是什麼花來著。這個房間的主人會是誰呢？不是，應該是問，我存在我這個空間，到底是誰人的府邸呢？

沒多久，門便被人推開了。我疑惑地看過去，只見千雪姐姐帶著一些人進來，中間的那個應該就是她口中的「夫人」了吧？我看著那個女人，雖算不上是珠光寶氣，但是她身上的氣質卻不是旁人可以模仿得了的。手上那著一串佛珠，不急不忙的走進這個屋子。

我連忙下床跪倒在地上，但是什麼也說不出口。說謝謝？好像有點奇怪。跟她行禮問安？可是請安是怎麼做的啊？叫她一聲夫人？可我並不是這座府邸中的婢女啊！

她見我跪在地上一動不動，便笑著走到我跟前扶我起來：「來，快起來吧！」

「謝姑娘⋯⋯」很是勉強，才把那個字吐出口。然後吃力地站起來。

這位夫人，年齡看著像三十多歲。長得冰清玉潔，很是漂亮。時不時會泛起點點笑意，看著是一個很好親近的人。

她自己找了個位置坐，又揮一揮手示意我坐下。緊張的情緒一過去，我便無力地坐下來，整個人軟趴趴的坐在椅子上。

千雪姐姐看了，便盯了我一眼：「小丫頭，趕緊坐好，夫人在跟你說話呢！」

我頓時醒覺過來，來刻坐好。只見那夫人微微一笑：「算了吧，她身子還那麼弱，就不勉強她了。」

大家突然靜了下來，我思前想後，覺得發話的人應當是我才對，便支支吾吾的開口：「謝謝姑娘的救命之恩，洛瑤定必湧泉相報。」

怎料她突然開口：「在這座府邸中，大家都叫我夫人。為什麼你偏把的叫作姑娘呢？」

「因為⋯⋯因為我不是這座府邸的人啊⋯⋯」我小聲地說。

「哈哈，那你就是不打算報答我囉！」

我立刻抬頭看她：「小女不敢。小女自然是想留在這裡報答夫人的救命之恩，小女願意為奴為卑，做牛做馬也在所不辭。但光是小女想做是不足夠的，重要的是夫人您願意收留小女。小女自知出生卑賤，如果夫人看著覺得礙眼，但可把小女轟出去，小女不敢再麻煩夫人照料。」

我一口氣說完自己要說的話，只見那姑娘定定的看著我，起初是震驚，後來卻化成笑意：「小丫頭，你今年幾歲了？」

「快要十三歲了。」我低著頭。

「哈哈哈⋯⋯」她溫柔的笑聲充斥著整個房間，不僅是我，就連其他婢女都莫名地掉入一種不解的情緒當中。

「你這個小丫頭，才不到十三歲的人兒，說起話來還一套一套的。」她笑看著身邊的千雪，又轉過頭來看看我：「那要是我留你下來，你可願意？」

我聽了，又驚又喜，連忙跪到在地上：「奴婢定當盡心盡力侍奉夫人！」說罷，肚子咕嚕一聲巨響，此刻我真恨不得把整個肚子抽出來扔到園子裡。

夫人聽了，呆呆地定住，才知道那咕嚕咕嚕的聲響是從我這裡發出來的，又開懷地笑了出來：「千雪，趕緊讓人準備點小茶和粥吧，這小丫頭快餓壞了。」

說完，她起身便離開。我跪在後面嗑了個頭：「謝夫人。」

屋子的門還開著，待所有人都離開後，我緩緩站起身來，看著外面的園子。炎炎夏日快要走到盡頭，花兒靠著夏日那一點餘溫盡情地釋放自己的美麗。也許是她們都明白，再不讓任性一次，就必定會帶著遺憾在秋意凜然的風中消逝。既然沒有退路，那不如就勇往直前。那些圍繞著花兒不願意離開的彩蝶，也理應如此。

在爹娘還沒有離開我之前，我都是在大草原中生活。這麼天片草地，花是一定有的，可是不多。偶爾看到的都是些頑強的小白花。比不上這園子裡的花，爭艶鬥麗，永遠展現自己最完美的一面。

這裡的花兒，使我看得入迷。

良久，千雪捧著一些飯菜進來，我連忙道謝。她看著我一口口的吃著飯，很是滿意。只是我被人這麼緊緊盯著，實在是不太自在。

「姐姐，我什麼都不知道就住進這座府邸了，這座府邸的主人姓什麼啊？」

她喝了口茶：「這裡是歐陽老爺的府邸，他是朝中的顧命大臣。剛剛你見到的是二夫人，也是你以後的主子。」

「⋯⋯？」我一邊吃著飯，一邊看著她。心裡有疑問，卻不知道應不應當開口。

她看了我一下，笑著道：「我知道你想問什麼。大夫人信佛，這幾天到廟裡去唸佛了，估摸著五天後就回來，到時候你也有機會見著。」

「對了，一直都是你在問。我也來問問你吧。」

我連忙把口中的飯吞下：「姐姐想問什麼，我一定如實回答。」

「你叫什麼名字？」

我笑著說：「我叫洛瑤。」

「洛瑤⋯⋯難怪，你長得那麼清秀可人，配得上這個名字有餘！可是你爹娘幫你取的？」千雪一邊說，一邊上下打量著我。

「可能是吧？我只知道我打小爹娘就這麼叫我。可是他沒也沒叫幾年，就沒法再叫了。」

屋子裡的氣氛突然變得有點奇怪，千雪也沒有再多問。只是拍拍我的肩膀：「你不用擔心，夫人已經說了，讓你以後就跟著我幹活。在這座府上，總能吃飽穿最暖，老爺和夫人待我們都很好。屋子雖大，但幹活的人多，分擔下來，總不會太辛苦的。你看我就知道了。」

我笑點點頭：「謝謝姐姐。」

「行了，趕緊吃飯然後休息一下。夫人說了，待你養好身體才可以走出這個屋子。待你身體好了，我帶你到處走走，這裡好看的花兒多著呢！」

我在這個屋子裡養著身子，剛好了一點的時候，卻突然吹起了北風。一個不留神，剛好一點的身體又染了風寒。喝了藥，在床上昏昏沉沉的便會睡過去。這樣一病也不知道要喝多少藥少能好起來。千雪姐姐很是掛心，總是抽空過來看我。

她說夫人也在關心我的身體，說我本來身子就弱，再這麼一病，必須要好生養著。年紀小小便落下病根，以後的日子會很難過。可是我一個僕人，整天在床上躺著實在是沒道理。想了又想，讓是跟千雪姐姐要了一點簡單的手工活，那便是在屋子裡，也可說是做了點貢獻，心裡自然沒那麼難過。

夏天的色彩漸漸褪去，天氣也開始轉涼。我在夏天時分來到這座府上，轉眼經已入秋。覺得身體似乎已經好了很多，人也變得精神起來。便索性起來出去走走，順道跟千雪討點差事做。

甫踏出屋子，便看到一地的落葉。風吹過，我冷不防的打了個嗲嗦，又見一塊塊黃葉在我面前飄落。果然，那時的花早已不知所蹤。剛剛入秋，還有幾朵花兒憔悴地強撐著，身旁還有一年四季都在的綠草，真真正正的綠肥紅瘦。再過半個月，大概這些綠草都會漸漸垂下頭來吧？

我拿著掃帚一點點的把落葉掃到園子的角落，待會兒便一次過裝起來。一直低頭掃著地，眼睛就只看著腳前的小方塊。園子在就只有我一人，伴著沙沙的樹葉聲。

「啊！」一直低頭掃著，不知道自已在什麼方向了，只知道自己撞到一個人身上。立刻覺得自己的頭有點暈暈的，忙扶著自己的頭晃了晃。

「⋯⋯」跟前這個人沒有說話，只是站在我前面看著我。看他的衣衫和鞋子，是位公子。難道是這府上的少爺？

我抬起頭看看他，只見一個眉目清秀，身型高大的男子站在我跟前。因為長得高，眉眼之間又散發著凜凜正氣，倒也會讓人看得入神，是個男子漢。
我連忙低頭，只聽得他柔聲地說：「小丫頭，為何見了我不行禮？」語氣溫和，沒有半點責怪之意。

我低著頭：「奴婢該死，奴婢剛來到府上，對很多人都不熟悉，怕糊亂猜測只會壞了主子的心情，才不敢講話。」

「哈哈，你就是娘親說的那個小丫頭了吧？」我疑惑地抬起頭，只見他臉帶微笑的看著我：「我不怪你。我是這府上的長子歐陽極。現在知道了嗎？」

「奴婢知道了。」我低著頭。

「你叫什麼名字？」

「奴婢叫洛瑤。」我輕聲地回答。

「洛瑤⋯⋯這倒是個好名字。對了，我要去娘親那裡，你帶我進去吧！」

我握著掃帚，想著大少爺既然來到這裡，又說自己要去找夫人。估摸著，他口中的娘親大概就是我的主子了吧？可是我這才剛從屋子裡走出來，跟新鮮的空氣做朋友，你讓我上哪去找夫人啊？

他見我握著掃帚遲遲不肯邁步，便微笑著從我手上接過掃帚，放在一旁的地上。

「就知道你不認得路。可是你難得出來了，跟我娘親請個安也是應該的，這樣才不枉我娘親這些日子牽腸掛肚。」說完，轉身便走。

我只得快步跟在他身後：「牽腸掛肚？」我有些不解，對一個陌生人，何來的牽腸掛肚？

「⋯⋯」他默不作聲，把手放在背後，不慌不忙地走著。

從外面的園子走到夫人的屋子，大概就一下子的路程而已，少爺在前面讓門口的婢女通報，沒多久便走了進去。我跟著在後面，甫踏進屋子裡，就看到夫人在坐位上細細地品茶。

只見少爺向夫人請了安，便坐了下來。剩我一人站在屋子裡，不知所措。

夫人笑著說：「來，過來一些，讓我看看你。」
我緩步走上前去，只覺少爺的目光都落在我身上。應該說，是全部人的目光都落在我身上。盯得我連步伐都變得雜亂，快不知道怎麼走路了。

「你終於好了。」夫人慨嘆。

我跪在夫人面前：「是的。夫人的救命之恩，今生今世，奴婢都不敢忘記。」

「好丫頭。」夫人看看少爺：「對了，你們怎麼會一起來呢？」

「我在過來的路上，看到洛瑤在園子打掃。心想著既然她已經醒了，那就帶她過來見見娘親，好讓娘親放心。」

夫人微笑著點點頭：「不錯，現在我真是放心多了。你剛剛說，她叫洛瑤？」

少爺忙點頭道：「是的娘親。娘親，你意下如何？」

「嗯⋯⋯本想著幫她起個好名字，可是一直都想不出來。洛瑤，倒是個好名字，要不就用這個吧！漂亮又省事。」

「孩兒也覺得這個名字甚好。」我跪在地上看著他們你一言我一語地討論著我的名字，其實沒太多的想法，要用要改，也不到我作主。

在歐陽府中住著，其實一切都比我在街上乞討要好上幾百倍。夫人情格溫和，千雪姐姐對我也很是照顧，我真的把她當成親姐姐一樣看待。一晃，便過了好幾個月。

一天到膳房給夫人取些糕點，無意中看到桌上的綠豆糕，心中一動。記得在的暈倒之

前，萬般無助的情況下，是一間小店的大叔往的手裡塞了一塊綠豆糕。可惜的是，我還沒來得及品嚐大叔的手藝，便已暈了過去。那塊乃帶著一絲暖意的糕點，大概在半路已經掉了。但這個恩，我必須要記著。

從我在歐陽府住下來開始，就很少見有僕人出入。有什麼需要採購的話，找個車夫到市集裡買回來就是了，從來不需要親自動身。我心裡有一個想法，只是這個想法，夫人會准嗎？

「姐姐，你讓我去問一下夫人好不好？」我嘟著嘴央求她。

千雪看到我這個模樣，好氣又好笑：「雖說你不是大家閨秀，可畢竟都是夫人跟前侍奉的人，就不能注意一下你的儀態嗎？」
我把嘴嘟得更用力：「我盡力學了，可是姐姐你先答應我好不好。」

「這事情我做不了主，得去問問夫人。可是你得先告訴我，為什麼要到市集去？」千雪不解地看著我。

「姐姐可知道，我在暈倒之前手裡握著一塊綠豆糕？」我問。

千雪想了想：「好像是有這麼一回事，那天我也在場。」

「那時候我餓了好多天，整個人無力地跪在老闆的店前。在大家都恨不得把我趕走的時候，是那位大叔捏了一塊糕點塞在我手心裡。只是我還沒來得及嚐嚐他的手藝，就已經昏了過去。」

我邊說著邊看看姐姐﹐只見她想得入神，頻頻點頭。於是候接著說下去：「今兒我算是安好了，所以才想著去看看那位大叔，堂堂正正光顧他，買一件綠豆糕。一來全了我這顆感恩的心，二來也解解我的好奇心。」

「好奇心？」姐姐問。

「哈哈，因為我還沒有吃過綠豆糕。」我笑著說。

「這樣吧，即便是我，也很少走出這府上。我先跟夫人說說這個事兒⋯⋯」千雪還沒有說完，背後卻經已傳來一道柔和又熟悉的聲線：「不必了，我都聽到了。」

我和姐姐連忙轉過頭去，只見夫人就站在我們身後不遠處，立刻蹲下身子問安：「夫人吉祥，兩位少爺吉祥。」

夫人笑著走過來，身邊立的是大少爺歐陽極，另一邊那個眼睛明亮，開朗俊氣的是二少爺歐陽恆。兩個人的氣質截然不同。

「洛瑤，我果然沒有看錯人。」夫人朝我滿意地點點頭。我不解，轉過頭去看看千雪，她卻沒有看我。

「難怪娘親如此留意這個丫頭，看來她不僅聰明，還有情有義！」二少爺笑著說。

「這樣吧，你們兩個過幾天不是要一同出去挑馬嗎？要不帶上洛瑤，讓她也出去見識見識吧！」夫人看著兩位少爺提議道。

「⋯⋯？」我一下子不知道如何反應，只能乖乖的站在原地。

二少爺擦一擦鼻：「我是無所謂的，現在就看哥的意思了。」

只見大少爺依舊把手放在背後，看了看我，又看了看夫人，然後笑著點點頭。

二少爺見了，比我還要興奮：「那就這麼說定了！洛瑤，我們五天後的早晨便會出去，到時候你穿件好看點的衣裳，出去玩才盡興！」

我強自鎮定，看著他們的身影愈來愈遠，才禁不住跳起來抱住姐姐：「太好了，我要出去玩了！」

姐姐一驚，又怕悄不小心我便會摔倒，只好兩隻手抱著我，沒好氣的開口：「你這個小姑娘，非得要如此活潑。」

我冷靜下來，站在姐姐跟前理了一下裙子：「姐姐，要不那天我們一起去吧？夫人肯定會答應的！」

她微微一笑：「傻丫頭，我走了誰來侍候夫人？而且我像你這麼大的時候，也隨夫人出去走過，已經不覺得新鮮了。」

「⋯⋯」雖然姐姐如此說，可我心裡卻還是有點不快。

姐姐見狀，便笑著開口：「你若真覺得不好意思，回來的時候就給我帶點綠豆糕吧！府中雖有，卻永遠比不上市集上的甘香。」

「知道！」說罷，便一蹦一跳的去幹活。眼裡的笑意仍然難以消退。

第一卷第一章上載完成
希望大家可以支持下，同埋留言比啲意見
會一直Keep住更新

《蝶戀花》----《淚眼問花花不語》
*「若然知道自己不屬於這個地方，再看又有何意義呢？」我微微一笑：「初見時，只覺得漂亮；再看時，便覺得愈發美好；若不棄，就會留下眷戀了。」

第二章〈秋去冬來，兒時夢〉

這幾天幹活是特別的精神，因為知道過幾天就可以出去玩了，心裡有種說不出的興奮。千雪姐姐說了，兩位少爺親自帶我出去這件事，先不可在別人面前提起。畢竟自打我進了這座府邸開始，就一直受到夫人的照顧。雖說我年紀最小，多疼愛一點也沒差，可是常此以來，難免也會讓人心裡不快。

我只笑著點點頭，自己是真的沒想到這些事情，只知道大家都不太願意搭理我，有些與我年齡相彷的婢女，本來想跟我一起玩，也會被別人拉了過去。

「也不知道她在夫人面前說了什麼，竟讓夫人如此看重她！」

「就是說啊，自持有一點小聰明，就在夫人面前胡說八道。」

「還不知道是誰幫她取作洛瑤，夫人連名字都不用她改。」

「可是，她真的長得挺漂亮，不是嗎？」

「屁！你那麼喜歡，就去跟她好唄！」

我捧著放涼了得點心，來到膳房門口，卻停住了腳步。靜靜地站在門口聽著裡面傳來的對話。一直在夫人面前侍候著，天天看著夫人寫字，讀書，其實我可以跟其他人交流的機會不多。夫人覺著我聰明，總讓我和千雪姐姐一起侍候著，好讓我也可以多學幾個字。可我不知道，原來學習也可以使我變成別人的眼中釘，肉中刺。

「⋯⋯」突然覺得身後有一種微微的呼吸聲傳來，在秋日的午後有著少見的溫暖。

我把盈在眼眶的淚珠收了回去，緩緩轉過身來，才發現那是大少爺，立刻蹲下身來：「少爺⋯⋯」

他忙伸出食指放在唇邊，示意我不要說話。然後又向我揚了揚手，讓我跟著他走出膳房。一路上他也把手放在背後，我看著他手上的板指，玉石清翠且色澤分明，很是漂亮。早陣子才聽夫人人說，玉石的價值最是耐人尋味。要是看對了眼，便會覺得價值

連城。可若是看不上眼，即便它是遠道而來，珍貴非凡的玉，也只會覺得一文不值。
那天夫人還問我，有沒有想到，這天底下有什麼東西，是有如玉石一般的存在。一時之間，我還真的想不到。可夫人只是笑了笑：「總有一天，你會知道的。」

想得入神之際，少爺突然在前面停住了腳步，害得我一個鼻子撞了上去。一時忍不住，打了個噴涕。

「想什麼呢？這麼入神。」他問。

我擦擦鼻子：「沒有啊。」

「你不要太放在心上。」

「什麼？」我不解地看著他。大少爺比我年長八歲，個子也很高，每之跟他說話都要抬頭看他。

「沒事。」他微微一笑，沒有再說話。

「少爺為什麼去膳房？是餓了嗎？奴婢這就為少爺準備茶點。」我連忙引出其他話題。

他笑著看看我，但眼神一直沒有移開，看得我有點不知所措：「你覺得，如果我餓的話，就會親自去膳房嗎？」

我靈機一動。對啊，他是少爺，即便是餓了，找個下人去準備點吃的就好了，用得著親自來嗎？

「⋯⋯」我的大腦急速飛轉，只是還沒有特我回過神來，一把聽著刺耳的聲線如雷貫耳。

「瓊芳給爺請安了。」這個人手拿著一塊方巾，手帕上繡的是牡丹。花中之王，在她手在卻成了囂張霸道的存在。

我忙蹲下身子，低著頭：「少夫人吉祥。」

「哼！免了吧！」她似笑非笑地說著。

我默默地站起來：「奴婢還有事情要辦，兩位主子慢聊。」說著立刻轉身就跑。

對我來說，這座府邸裡我最惹不過的就數這個人，瓊芳姑娘。這位主子處處針對，對下人說話的語氣也不怎麼友善。她該與千雪姐姐一般大，但因為家境非同一般，又由老爺親自應了這門親事，所以才會出現在這裡。只聽得千雪姐姐提過，這位瓊芳夫人對少爺用情不淺。只是這種事情，若上心的只有一方，用情多深也是沒有意義。類似的人，我在大草原的日子裡就見過了。

那是一個陽光普照的早晨。秋意漸濃，即便是大太陽的日子裡，也不會覺得過於炎熱。相反，在這些涼風徐徐吹來的日子裡，這一絲絲的陽光顯得剛好。我大清早便起床，在櫃子裡左看右看，其實常服也就那麼幾套，再挑也不會變多了。但想著既是要出去，那就穿一套輕便的，動作大點也不怕。上個月千雪姐姐給我做了個香囊，裡面放了些茉莉花，很是清香。今天定要把它繫在身上，出去好好轉一圈。

沒多久，便有人在屋外等著，要帶我到門口去。我打開鏡子理了一下自己的頭髮，便急匆匆的出門。甫走近門口，便見極少爺和恆少爺已在門口候著，看到我遠遠走來，都面帶微笑的看著我。恆少爺的神情輕鬆，平日也愛跟我開玩笑的他，對於我一起外出這件事很是歡迎。視線一轉，極少爺在一旁也直盯著我看。他的臉上只有淺淺的笑意，很是溫柔。只是眼神與他對上之際，我心中竟然有一種莫名的情緒正在湧動，只覺得在這麼對視下去，我也許會被漆黑得眼睛吸入無底的深淵。想到這裡，立刻別過頭去看身旁的人，示意他不必再送。

等他走後，我便加快腳步跳到他們面前，悄皮地蹲下身子：「兩位少爺吉祥。」

「瞧你樂得，待會可千萬別抱怨說累。」二少爺笑著道。

我盯了他一下：「二少爺放心好了，奴婢精神得很。」

「哈！那要出去了才知道。」

我朝他努了努嘴，只聽的大少爺緩緩開口：「時候不做了，我們要準時到馬房那裡。」

我們忙點頭應是，然後一起走進馬車裡。大少爺坐在面向簾子的位置，我和二少爺則分別坐在左右。馬車搖搖晃晃，也不知道已經駛到哪兒了。我時不時會揭起身邊的簾子，透過小窗看出車外。看著那些人正在街上走著、有的正在打掃自已的舖子、有的在跟店家閒聊，不同的人做著不同的事。我微微一笑，又回過頭來。

「你看到什麼如此開心啊？」二少爺問？

我笑著看他：「沒事，就是看到街上的人覺得很有趣而已。」

「這樣就能讓你笑囉？」他一臉不解。

我無意再解釋更多，只是笑著聳一聳肩：「對啊！」

一路上，大少爺只是淺淺地笑著，好像在思考些什麼，卻把那些思慮藏得很深。我看看他，又看看自己的鞋子。這個位置最不好的地方，在於每次抬頭就會看到二少爺總是在盯著我看。也不知道在打什麼壞主意。我狠狠地盯了他一下，他被我一個眼神嚇到，目定口呆的愣了一下。

沒過多久，馬車來到了一個偏遠的地方。這裡雖比不上兒時的大草原，但比起城中那些密集的建築和百姓，倒是一個好地方。

「哇！還有這麼一個地方啊！」我看著這一片藍天和綠草。

「那是自然！這裡有一個很厲害的馴馬師，也有不少珍貴的寶馬。」二少爺滿臉得意的看著我：「這次我們前來，主要是給我們的馬場挑幾隻馬。也順道在這裡玩玩。」

「這麼說，我們會在這裡騎馬囉！」我眼前一亮。

「當然！不過得讓哥把正事做完，才有我們玩的份兒。」

我看著站在一旁的大少爺，只見他笑著向我點點頭，然後便跟著這裡的大哥走進馬房裡。

二少爺進了一個屋子裡，跟他在這裡的友人閒聊。我自個兒坐在這塊青青草地上，手輕輕地把玩身邊的小草。像這樣寧靜的日子，實在是太好了。要是以後都這樣，有空的時候就來走走，看看這裡的景色。再累，也一定可以撐過去的。只是這一次出來，下一次又會是何時呢？

坐久了，便索性躺在草地上休息。天空上的雲一片片的在我頭頂飄過，一片、兩片。在微微的陽光下，我的心情竟變得愈發放鬆下來，懶洋洋地伸展了一下，卻覺得身邊突然坐了一個人。

「⋯⋯？」我正想站起身來的時候，卻被他拉住了，只好呆呆地坐在草地上。

「免了，看你躺得這麼開心。」大少爺看著遠方說道。

我仍然看著他，卻有點不知所措。大少爺跟二少爺不同，他的話很少，永遠都是淺淺地微笑著，好像很容易親近，實際上連他最表層的想法別人也看不透。和二少爺說話卻很單純，想到什麼就說什麼，也不怕會開罪於他。
突然大少爺躺了下來，卻沒有說話，只是伸手拍拍我身後的草地，示意我也躺下。

我腦筋飛轉，想了千百個理由回絕這件事：「奴婢不打擾少爺休息，這就離去了。」

正想起來之際他卻輕輕拉住我，坐起身來雙手捉著我的肩膀，溫柔地扶著我躺下，然後自己才緩緩躺在我身側。這一下，我剛才的輕鬆自在蕩然無存，不由自主地緊張起來。

「剛才還躺得好好的，怎麼這下卻想要離開了？」他的語氣淡淡的，好像不當是一回事。

我看著天上的雲朵：「奴婢只是看著這藍天白雲，看夠了，自然就要離開了。」

「看夠了？」只感覺他轉過頭來看一看我：「你怎麼知道自己看夠了？」

「若然知道自己不屬於這個地方，再看又有何意義呢？」我微微一笑：「初見時，只覺得漂亮；再看時，便覺得愈發美好；若不棄，就會留下眷戀了。」

「那如果有些美好的存在，讓我已經無法把目光移開，那該怎麼辦？」極少爺淡淡地說道。

我盡情地享受著這日光浴：「小時候奴婢曾經看到一匹小馬，一見難忘，總覺得自己和他很是有緣。回家後告訴爺爺，問他能不能把那匹馬買回來給我。那時家裡的情況還好，省吃儉用，也不是不能把小馬帶回家。只是我不知道這麼做到底是不是值得的，馬匹家裡也有，其實真的沒這個必要，所以遲遲沒有去買。可那時只要我一有空，便會去看他。」

「嗯⋯⋯後來呢？」沒想到極少爺竟然很認真的在聽。

「可是有一天我再去馬房的時候，小馬不見了。我到處打聽，原來是被另一戶人家買走了。這消息來得太突然，我回家後就禁不住哭了。」我轉過頭去看著少爺：「少爺猜，爺爺跟我說了什麼？」

只見大少爺也朝我淺淺一笑：「說了什麼？」

「他說，要是對一件事物，或是一個人上了心，那就只剩兩個選擇。一，是強忍心痛放棄他，讓他在你生命中慢慢被淡忘。二，是勇敢果斷地擁抱他，讓他成為你生命中的一部分。什麼也不做，卻時時放在心上，遭罪的可是自己。」我向大少爺淺淺一笑。今天他能問這樣的問題，證明他也有自己的煩惱，若我可以開解他，也不失為一件好事。

他若有所思地看著我：「可是下定了決心，就能捉緊她嗎？」

我笑著坐起來：「少爺，既然下定決心，就不會再計較結果了。你得先付出努力啊！」

遠遠便看到二少爺二在跑過來，我不慌不忙地站起來，撥了一下裙上的小草。在這草地上躺一躺，果然覺得心情舒暢了許多，也許這就是自然的力量吧。本想著待他們辦完正事便可以在這裡騎著馬走走，只可惜這個地方接下來要迎接從塞外歸來的貴客。我們也不強人所難，在這裡用完午膳便準備離開。據說，剛剛大少爺挑的馬會先留下來，待一切都打點好了，自會派人送去歐陽家的馬房。這麼想來，也覺得這裡的人尚算想得周到。

在馬車上，我和二少爺有說有笑，從府上那棵長不大的小樹苗，談到那個總是嘮嘮叨叨的嬤嬤，然後又聊到二少爺最近在學堂補老師責罰的事。一路上歡聲笑語，是在府上難以見到的景象。大少爺也只是含著笑看著我們倆在說話，不一會兒又會閉起雙眼休息。

我總會時不時地看他，很多最後他都是笑眼看著我，不然就是低要在休息。試過幾次目光與他對上之後，就不敢再偷看他了。後來我和二少爺聊到他在學堂的事。那個學堂其實是歐陽老爺用自己的銀兩成立的，少爺在裡面念書當然用不著錢。可二少爺卻總是不爭氣，常常惹老師生氣，後果當然就是被罰了，即便是少爺也毫不留情。

「昨天我不過是不小心睡著了，老師卻一本書打在我頭上。」二少爺說道。

「活該，誰讓你上課的時候睡覺？」我笑著說。

二少爺若無其事的說道：「後來老師還把我捉出去訓了一頓，說要我在三天內背好〈離騷〉，不然就要找我爹聊天。」

「那你背好了嗎？」我滿臉疑惑

「還沒有啊。」他看看自己的鞋子，又猛地看著我：「糟！我什麼都還沒有背！」

好似成日有錯別字btw正評左先

我看到他這樣的表情，禁不住「噗哧」一聲笑了出來，連帶著大少爺也笑著搖搖頭。

「不行，我現在得回去背書了！哥，我們現在回家。」
「不行！」我看著他：「怎麼可以讓我們這麼多人遷就你一個呢？更何況我出來的事情都還沒有做到。」

「可是我再不回去，肯定來不及背的！你就當是可憐我吧！」二少爺央求道。

「我才不要呢！」我朝他努了努嘴，結果他居然去求大少爺了。

大少爺看著二少爺：「我不想看著自己的弟弟完蛋⋯⋯」轉而又看看我：「可是我也想要幫洛瑤完成她的心願。」

只見二少爺立刻作出一副要完蛋的表情，我看著大少爺，心裡盤算著他到底最後會順了誰的意思。當然，他若要回府，也是沒有辦法的事情。

「依我看，馬車離市集不遠了。等一下我跟洛瑤下馬車，去找那個大叔。恆弟你就坐著這輛馬車回到府上，好好背書。」

這下好了，大家都能如願做到自己想做的事情。馬車再走了一陣子，大少爺便叫停了車夫，帶著我一起下了馬車。局走的時候，他還跟車夫囑托了幾句。只見車夫頻頻點頭，不知道他們說了什麼。

甫踏進市集，便覺得這裡非常熱鬧。許是下午時份，跟往常一樣，是一天裡最擁擠的時間。我一直在大少爺身後兩到三步的位置跟著走，東張西望的尋找大叔的身影。印象中就在這裡附近的位置，一旁有個賣包子的小店，再往前一點應該是冰糖葫蘆。沿著這些小店走下去，應該就能見到大叔了。

走著走著，果真讓我看到不遠處有些淡黃色的糕點，淡淡的、甜甜的綠豆香氣。就是他了！我連忙小跑過去。大叔的店舖前面剛好沒人，我便一蹦一跳的走到他面前。

「大叔，你還記得我嗎？」我半蹲在他面前。

大叔看看我：「這位姑娘，你以前來過？」

「當然了。大叔你還記不記得，幾個月以前，有一個小女孩在這裡暈到了？後來被人救走了。」我笑著問他。

大叔想了一下：「哦！我記得，這麼漂亮的一個小姑姑我當然記得。我那時還給了你一塊糕呢！」

「對啊。」我看著他，大少爺也站在我身邊靜靜地看著。

「小姑娘，要不現在也來一塊吧！」說罷，大叔伸手就想去撕一塊給我，我忙叫住了他：「大叔，洛瑤這次是要來光顧您的喔。給我來一塊大的好不好？」

大叔聽得我這樣說，便呵呵地笑開懷：「好！好！」

我先把十文錢放在大叔的手心裡，然後雙手接過這塊綠豆糕。這塊綠豆糕比任何事物都不珍貴，是我最難過的時刻，大叔為我帶來的一點溫暖和慰籍。心中的喜悅，讓我的眼睛都禁不住瞇成一條線了：「大叔，我該怎麼稱呼你啊？」

「呵呵，你就叫我周叔吧！」

我笑著跟周叔道別，在一個人比較少的角落停了下來。大少爺一直在我身邊跟著我，像是一個默默地跟在我身旁的使者，在這擁擠的市集中護我周全。

我這在角落裡，仔細看了看手上的綠豆糕，極少爺卻在我跟前看著我。我捧著綠豆糕輕輕咬了一口，清清甜甜的滋味立刻充斥在我的大腦之中。少爺看到我滿足的樣子，笑著問：「那麼好吃嗎？」

我笑瞇瞇我看著他：「嗯嗯！跟府上的很不一樣喔！」說罷，我便雙手把綠豆糕捧到他嘴邊，讓他咬一口。他見了，向後退了一下：「可是我不吃甜食的。」

我把綠豆糕捧得更近他一些：「嚐一嚐嘛！甜甜的真的很好吃喔！」

他猶豫了一下，又見我已把綠豆糕捧在他嘴邊了，便笑著輕輕咬了一口，在嘴裡細細品嚐。只見他一言不發，眼睛含著淺淺的笑意。我就知道，這塊綠豆糕沒有讓大少爺失望了。綠豆糕這種點心，甜而不膩。就是比較難消化，吃多了對腸胃不好。手掌似的大小，兩個人分著吃正好。我們一起把綠豆糕吃掉，也算是圓了我一直以來的心願了。

天色漸漸變暗。今天從下午開始就沒有見著太陽了，大概這幾天天氣都不會太好。大少爺在前面緩緩地走著，像是漫無目的地走著似的。好幾次想要追上前去問他接下來要去哪裡，可還是忍住沒有說話。

走到市集的中段，天色突然變得更暗，雨開始一點點地落下。起初是微微細雨，後來雨點漸漸變大，像珍珠似的雨水嘩啦嘩啦地落下。我跟在少爺背後跑著，看看有哪個地方可以避雨。只覺少爺本來若大的步伐突然變小，好像在不慌不忙地等著什麼似的。我一路小跑，追上他的步伐。

走到一家茶館前，終於算是有個地方躲雨了。可是秋風一吹，還是會覺得冷的。少爺拉著我的手走上茶館第二層，這裡是少爺閒是就會來吃茶的地方。二樓是一些包廂，隱私度較高，也是個休息的好地方。

他捉住我到二樓的包廂裡，然後輕輕放開我的手，自己撥了撥身上的雨水。我忽然覺得臉有些燙，便立刻轉過身去，撥一撥濕透的衣衫。

沒多久，一個年輕的小二捧了壺熱茶和一些小菜進來，擱下後便緩緩走出去了。我看著桌上的小菜，這好像是我第一次走進包廂裡，原來這些小菜比地下那些百姓要精緻許多。

還在發著呆，極少爺已在不知不覺間走到我跟前。我回過神來的時候，他已低頭看著我，我們的距離太近，近到他的呼吸聲也能清晰可聞，我立刻低頭不願再與他對視。只覺得他的手，溫柔地理著我濕透的頭髮，一下一下，輕輕地撫摸著。

「沒有一個地方不讓人操心的呢⋯⋯」他喃喃地說道。

即便沒有與他對視，我的臉卻已經燙得可以燒水了。我立刻後退幾步：「奴婢自己來就好。」

怎料他卻走近了一步，一把將我拽入懷裡。我滾燙的臉就這樣貼著他的胸膛，他雙手環抱著我，下巴底著我的頭：「我不希望你老是把自己叫作奴婢。」

「⋯⋯？」我的大腦已經停住了，什麼也想不清。理論上，我應該要一把推開他的擁抱。可實際上，我卻貪戀在他懷裡的一點溫熱，默默的感受著他的心跳，一步步的淪陷。

他的下巴依舊抵著我的頭：「我想你快樂，不要用少爺這個稱呼把我遠遠的推開。我想你在我面前，也能像剛剛那樣，天真地笑，用一顆善良的心，對待身邊的人。」他低沈的聲線一下下傳到我的耳邊，在不經意之間，我卻好像失去了力氣似的靠在他懷中。

他伸手上來摸摸我的頭，低頭看我滾燙的臉：「臉怎麼這麼紅？你在想像什麼呢？」

我回過神來看他，才覺得好像有點不對勁，立刻回過神來打了他一下：「你戲弄我！」

他立刻開懷地笑了。從我在府上初見他開始，他就一直是個翩翩少年的形象。平日裡眼神總是包含淺淺的笑意，對下人很是寬容友善。但很多時便他的神情都是淡淡的，不會有太大的波動。今天，是我第一次聽得他大笑的聲音，像是河水聲般清晰明朗，聽到的人也會變得快樂起來。

我才知道，一個人的笑聲原來可以如此吸引，讓我也笑瞇瞇的看著他。

那年冬天，我和千雪在夫人跟前侍奉，平日夫人的需要都是我們一起照料著的。因為常常會見到的關係，夫人與我的關係似乎愈來愈親近。有的時候，夫人會把她剛剛看書的內容告訴我。讓我也一起學習。

在這府上半年，我才大概理清他們人愈人之間的關係。極少爺和恆少爺都是大夫人人的兒子，但因為從小就受到夫人的照顧，所以常常會過來跟夫人請安，也算是盡了一片孝心。其實夫人自己也有一個女兒，據說這個女兒肌膚雪白無瑕，而且聲線溫柔軟弱。上天賦予她這麼一個條件，卻奪去了他的自由。老爺為了他的仕途，在這個女兒夠年齡之際便把她送進宮裡當皇上的女人了。千雪姐姐讓我千萬不要在夫人面前提起這個女兒，只因當年夫人為此與老爺大吵了一架，還因憂思太重而大病了一場。想來，夫人真的很愛惜自己的女兒。可天底又有哪個母親不是這樣的呢？

入冬以後，樹裡的樹就只剩下些樹枝，失卻了夏日時的色彩。乍眼一看，竟多了幾分蕭條。慶幸的是，屋子裡的炭盤長期熱著，總算是多了點溫暖。夫人人在屋子裡種了上梅花，讓整個屋子變得有活力起來。

我看著自己冰凍的手。果然，上次大病過一次以後，身子便大不如前。入冬後雙手一直都是冰冰的，有時在炭盤前烘一烘，才算是溫暖下來。可過一陣子，又會回復到當初的冰冷。天氣冷，茶也換得較頻密，於是我和千雪就在夫人的屋子裡轉來轉去。一次去奉茶的時候，夫人叫住了我。

「洛瑤啊，你覺得怎樣才算得上是孝順父母？」夫人突然冒出這樣一個問題。

我放下茶，站在夫人跟前思考了一下：「奴婢小的時候以為，要孝順父母，就要努力賺錢養他們，好讓他們可以無憂無慮的安享晚年。」

「那現在呢？」夫人追問。

「後來有一次奉茶給夫人的時候，聽得夫人說『至於犬馬，皆能有養。不敬，可以別乎？』就知道光是供養，是遠遠不足夠的。一顆尊敬的心便可勝過一切。」我小心地答道，也不知道自己所理解的有沒有錯誤。

夫人點了點頭：「洛瑤啊，早些日子我跟老爺談過，求他讓你去學堂上課。我覺得，以為的天賦，一定可以有一番作為的。你可願意？」

我連忙跪倒在夫人面前：「奴婢出身卑賤，自知沒有資格到學堂去，和諸位主子一齊學習。奴婢甘願盡心盡力侍奉夫人。」

夫人笑了笑：「這可不是你願意就能去的。」她輕輕扶我起來：「因為你終歸不是大家閨秀，所以在那之前，你要先做一個考試。若是老師滿意了，你才可以真正在學堂裡學習。作為這個府邸裡的二夫人，我想你一試。」

我看著夫人肯定的眼神，就知道她對我抱有一定的期望。我忙點頭應是，然後緩緩走出屋子去候著，然後又看著園子裡的這片蕭條發呆。不到最後，都不會知道這個決定是對是錯。現在看來，我竟然可以有學學的機會。先不論學習對我一個女子而言有何用，光是學習這件事發生在我身上，就已經是一個奇蹟了，我哪裡還敢推卻？

沒多久，有隻手在我眼前揮了一下。回過神來，原來是二少爺，且看看他有什麼想說。

「在想什麼呢？我都站在這好一陣子了。」

「沒有。二少爺怎麼會來這兒？」我問。

「喔，我去找我爹。經過這裡的時候剛好看到你，便過來瞧瞧。」

我突然想去他上次背書的事情：「該不會是你最後沒有把〈離騷〉背下來吧？」

「這麼長的詩詞的是肯定背不下來的。所以我只背了幾著名的，然後跟老師講講這裡面詩人的高潔情操，然後老師就放過我了。」

「原來如此⋯⋯」我晃然大悟，想不到這個二少爺也有一點小聰明。

「那為何還被叫過去了呢？」我不解。

只見他聳聳肩：「不知道，可能找我跟哥聊聊天吧，以前偶爾都會這樣。我先過去了。」

我朝他點點頭。總以為富貴人家的府邸會很多亂七八糟我利益之爭，可在這座府邸裡，我似乎看不到這種事。雖然說家人之間不如一般百姓那麼融洽，都是各自有各自的生活。可像這樣平和的日子，才是大家都想要的吧？老爺和極少爺會一起處理朝廷中的事務，二少爺又天天回學堂學習。老爺不是想朝就是接客，大夫人在家裡也什少到處走著。有空的時候唸唸佛經，又會打點一下府上的佈置，過得很是忙碌。二夫人 更是過得像個文人雅士，閒時會捧著書本在看，興致一起便會作畫一幅，很是風雅。

我呢，就跟千雪學剌繡。這世界上可不是一個聰明的頭腦就可以完事，有很多事情都不受智力限制的。千雪的繡工很好，之前有見好繡過手帕、香囊、鞋子都有，看著就跟在市集花錢買的沒什麼兩樣。我好奇心重，本想著要跟她學習一、兩個圖案，不料竟像是過來逗她開心的。

「洛瑤，你繡這個是什麼啊？」千雪把我的手帕取去，看了又笑，笑了又笑。

我不好意思地把手帕取回來：「這是綠豆糕啊，不像嗎？」

「綠豆糕？哈哈哈哈！」千雪聽了我的話，愈發笑得不受控制了。

「笑什麼啦姐姐！」我又羞又惱，看著自己手上的手帕，綠豆糕恐怕算不上，只能說是一堆淡黃色的線。

「哈哈，我第一次聽有人把綠豆糕繡在手帕上。我們一般都是繡花的啊，荷花、蓮花、木蘭什麼都可以。」

我不解地看著她：「所以我不可以繡這個？」

「也不是不行，如果你真我想繡，我就教你。綠豆糕是一個立體，你不能只用一種顏色的線啊！」說著，便從盒子裡取出不同深淺的繡線，準備幫我重組手上的綠豆糕。

刺繡這種事，估摸著沒有十年半載也繡不出個好成果來。我把他當作一個長期的學習，閒時就找千雪一步步教我，想著只要堅找，總有一天我也可以自己繡出一個好圖案來。

學習要有目標，這是當初夫人告訴我的。現在我的另一個目標就是那個加入學堂的考試，在我眼中那將會決定我這輩子能有多少經歷。若果我最後還是無法去學堂的話，那我這輩子應該就那麼兩個結局：一是到了適婚的年齡後，老爺和夫人也許會幫我找個好夫君，讓我成為一個婦人渡過餘生。另一個可能是老爺和夫人都很捨不得我，那麼我就會在歐陽府一輩子侍奉，然後在這府上渡過一生。

就這麼看來，兩個結局都很不錯，就是缺了點變化。生死去留全都在老爺和夫人的一念之間，而我這一生的結局就終將是：找一個地方平平安安地渡過餘生。注家看不到這世界的另一面，也不會認識更多有趣的人。我只想著，讀過書，這一生是不是就會有所變化呢？

我坐在花莆邊的石頭上，早陣子下了幾天雪，現在總算是暖和一點了。我一邊把玩著手裡的香囊，一邊想著到底自己能不能進學堂讀書。

「又在瞎琢磨什麼呢？」一聽旁邊傳來一把低沉的聲線，讓本來正在發愣的我一驚，立刻從石頭上跳了起來，然後忙著請安：「大少爺。」

「嗯。」他看著我，又拍拍身邊的石頭讓我坐下。

她看著我手上的香囊，便伸手來想要取過去。我見了，便乖乖地遞給他。在我們的手觸到彼此的一瞬間，他看是微微笑著，然後一愣，捉住我的手：「你的手怎麼這麼冰？可有什麼不適？」

我忙把手抽了出來：「沒有，就是最近天氣太冷了。」

他看我有點抗拒，便沒有再提。只是那著我的香囊左看看右看看，又湊到鼻子前聞了一下：「還在擔心自己的考試？」

「回答的時候已經沒什麼信心，畢竟我懂得的都只是閒時夫人教我的東西。想要獨當一面，應該很難吧？」

「放心吧，我弟今天早晨已經去找老師了，估摸著他已經知道了結果，正在回來的路上了。」

「二少爺去要考試結果了？不是會送來給老爺嗎？」

「那是老師在學堂的時候。這幾天學堂放假，老師早已回到自已家中了。恆弟比你還要心急，今早就去拜訪老師了。」他向我淺淺一笑。

沒想到二少爺會對此事如此上心。只是我覺得多半都是因為我跟他玩得來，覺得有個人可以一起去上堂，總能解決他平日的苦悶無聊。知道二少爺正在回來的路上，讓我的思緒比剛剛還要複雜。一方面想快點見到他，可以早點知道期待而久的結果。另一方面又真的害怕，怕他為我帶來的只有壞消息。想到這裡，雙腳就不安分地動起來，好似已經坐不住。只怕二少爺離我愈來愈近了⋯⋯

「哥！洛瑤！」只聽得一把熟悉的聲音在前方傳來，我和大少爺立刻看了過去。

「我送消息來了！」二少爺一臉興奮，現在想來，許是我太緊張了，連這樣都猜不出來。

「怎麼樣了？怎麼樣了？」我焦急地問，身旁的大少爺也默默地站了起來。

二少爺笑瞇瞇地看著我：「洛瑤，我們以後一起去上學吧！」

「⋯⋯？」我一臉茫然地看著他，隔了一陣子才反應過來：「過了？」

只見二少爺的雙眼看著我：「過了！」

聽得他這麼一說，我立刻跳了起來，緊緊地抱住身旁的那個人。此刻我是真的不知道那個人是誰。只曉得那塊重重地壓在我心頭的大石終於搬開了，我的新挑戰也即將要長開了。心裡百般滋味，難以言喻，便緊緊地抱著那個高大的身影：「我考過了！考過了！」

只感覺到那個人的手摸了摸我的頭，他的手很大，把我的頭都包住了。雖然他一直沒有說話，可是剛好，他的下巴也抵著我的頭。怎麼這個感覺如此熟悉？

我一驚，立刻從大少爺的懷裡掙脫開來，只見他仍然笑瞇瞇的看著我。而二少爺則是用驚訝的表情看著這一切發生，看到他這樣的神情，頓時讓我覺得無地自容。立刻向他們福了福身子，往後花園的方向飛奔而去。

多謝你嘅支持
我會努力改善架啦

第二章〈秋去冬來，兒時夢〉上載完成先多謝大家支持
有任何意見都歡迎留言，小分初次寫故，仲有好多野要學
第三章己經寫好，聽日照樣為大家更新
同風而起，扶搖直上

如果大家得閒的話，就去Like下個FB專頁啦樣
想同大家有多啲交流，順便分享下我啲腦閉塞日常
多謝各位巴打支持

幾好呀，支持

多謝支持

古典大力推

多謝巴打支持
好開心有人睇

《蝶戀花》----《淚眼問花花不語》
*過去的人和事終究會隨著時間遠離，回憶也將在腦海裡變得愈發模糊，最後消失殆盡。我不要記憶。我要現在，此時此刻。

第三章〈淚眼在，誰憐惜？〉

那年，雪下的正盛，府上白茫茫的一片，屋子原來的顏色都看不見。花園中只剩下幾朵梅花在撐著，倒也為這蒼白的府上添了些色彩。我站在花莆旁邊，呆呆地看著泥土裡的紅花瓣，總覺得這個冬天自己過得很是迷惘。

自打上一次跟兩位少爺出去已後，回來看到大少爺就覺得愈發別扭。每次見到他，心裡就想著要如何逃跑。怕就會他會找我說話，也不知道我會有什麼反應。剛開始在學堂學習沒幾天，便在夫人的屋子裡碰到他。那時我趕忙把茶拘下了，便退出了屋子，找個地方遠遠地躲了起來。

很多次我問自己為什麼要跑，卻理不出人個所以然來。他那總是含著笑的眼睛，當所有人都覺得他和善可親的時候，也許就只有我會覺著有莫大的距離感。這個男子就這麼站在的身邊、就這麼拉著我的手、就這麼摟著我。可我卻什麼都看不透，毫不知道他的內心世界。這樣不是人與人之間的交流，而是他一點點地靠近我，我卻拼了命的想要疏遠他。

「又在兒這發呆。」二少爺被著大衣站在我旁邊。

「我哪有發呆啊，我在想事情而已。」我看了他一眼，又沒再理他。

二少爺不解地坐下：「我說咱們年紀也是相彷，怎麼你的煩惱就這麼多呢？」

「⋯⋯」我沒有搭話，只是看著眼前的雪，手覺得愈發冰冷。

「明天跟我一起去學堂吧，不要一個人去。」

「為什麼？」我轉過來看著他。恆少爺得眼睛漆黑而明亮，似乎喜怒哀樂都能靠這雙眼睛一一呈現。剛好，我看到了自己疑惑的模樣。

「你去學堂也沒多少天，想著先帶你一起回去。」

我哼了一聲，笑著看他：「我要是不願意呢？」

「我說你要跟我一起回去你就跟著我吧！哪來這麼多話。」瞧他一副氣急敗壞的樣子，定是想了什麼壞主意卻無法如願。

「我偏不聽。」我笑眼看看他，跟他福了福身子便快步離開。

走了幾步，卻見大少爺聞聲而來。我在他跟前停了一下，臉立刻覺得有點滾燙，連忙向他行了個禮便匆匆離開。

走了沒幾步，我便緩緩停了下來。一顆心直在劇烈跳動，我伸手按著自己的胸口，只希望內心的起伏可以早日停下來。

回到自己的屋子，空盪盪的就只有我自己一人。今日千雪陪夫人外出，我們這些侍候夫人的人可算是偷得浮生半日閒了。緩緩走到書桌前，只見桌子上擱了一支毛筆，突然覺得心中一暖。那一晚，我還跟千雪一起討論學堂的事，說要帶些什麼書籍回去，該在什麼時辰起來梳洗。聊得正開之際，一個在府上幹活的下人來了，把一個長形的錦囊交給我便匆匆離開。

我輕輕的打開錦囊，只見入而放了一支毛筆，還有一張字條：「願明日一切順利，當享學習之樂。長路漫漫，汝將勤勉。」

我看著字條，竟不看覺地暖暖一笑，一旁的千雪看在眼裡，打趣道：「你看看你，臉都紅了一大半了！」說著走近細看我的臉。

我忙捧著臉：「姐姐！」

「那個人是誰啊？哪個小廝竟如此有眼光，看上我們洛瑤妹妹了？」她一臉好奇的看著我？

「小廝？」我心中一唸，原來姐姐以為那個人是一同在府上侍奉的人。誰知道，會是人人都敬愛的大少爺呢？

我看著桌上的毛筆，才發現在學堂上課的日子，我都會帶著這支筆。什至回到府上，看書的時候也要把要點摘錄下來。愈想，便覺著臉頰愈發滾盪。這些日子裡我處處躲避，難竟他就看不出來嗎？他會怎麼想呢？

人心最難測，連我這個十來歲的女孩都知道。特別是大少爺這種臉上溫柔敦厚，有如清風明月的眉眼，更是讓人琢磨不透，又叫我如何適從？想到這裡，實在覺得又煩又惱，索性走到床邊，一頭埋進被窩裡，什麼都不用想。
那天早晨，我如常更衣梳洗。自從在學堂上課後，我的心情的確歡快了許多，總覺得每天都如此充實，早上去上課，下午回來侍候著，晚上還可以抽點時間讀書。對於我來說，所有書中的知識都是新奇的，也往往是我意思不到的。我一邊看著屋子裡的畫作，一邊吃著白饅頭，再拿著課本出門。

雖說二少爺也該去學堂的，可我不比他，他每次都坐著馬車來學堂，而且永遠都是最後一個才到達的。他也邀請過我，可我卻不願做狐假虎威那隻狐狸。一邊行一邊想著老師之前問過的東西，倒也覺得這段路程比想像中的要短許多，很快就到了學堂。時間尚早，學堂似乎只有我一個。

擱下課本想要到處走走，卻聽得背後有個人叫我：「洛瑤？」

我轉過頭去，一個長衫男子立在學堂門口，他的個子很高，雙手放在背後，就像江湖上的才子一樣。我微微一笑，這個人我認識他。

他叫李言承，李家三少爺。在我來到學堂沒幾天，就已經可以跟他談天說地。他比我大三年，但是這個人卻沒有年青人的迷惘和顧慮。有什麼事就大膽的做，也從來沒有膽怯過。他是個有話直說的人，但也是個很聰明的人。性格相投，不喜歡轉彎抹角的人，就數我們兩個。有一次離開學堂後，他還偷偷帶我去喝酒。

「怎麼了。」我朝他問。

「這麼早就回來啦？」他一邊走一邊說著，走到我的坐位後面，輕輕把課本放下來。

我低頭一笑：「既然都醒來了，就沒有賴床道理。」

他面無表情的看看我，又自顧自地走出了花莆，我只好傻傻地跟了出去。莆踏出花莆，就已感受到陣陣寒意，冷不防打了個哆嗦。

花莆基本上都是我們這些學生在打理的，正值最寒冷的時節，大家都不願意再於這個小地方花時間。聽說花莆旁的亭子，卻是仲夏時節裡的學堂，最美的地方。

「來一口。」李言承突然轉過身來看我，手上握著一根紅色的東西。我仔細一看，這個東西可以就這樣放進口裡嗎？

我臉露難色，本想著他會擦覺到。可那隻握著辣椒的手卻一動不動的放在眼前。

看這他這副模樣，就知道今天是逃不過的了。跟好張開嘴把細細地咬了一口。剛吃到口中，便覺著有種辛辣的感覺在舌頭上翻滾，迅速地漫延開來。我立刻在原地蹦蹦跳跳的，無助地看著李言承。只見他一臉茫然的看著我。可惡，我跟本吃不了辣啊！

過了沒多久，我便可以靜一下來了。只覺得剛剛水中那種麻辣的感覺漸漸消散，化成一股暖流一直到達胃部。一瞬間，整個人的身體也暖了很多。我呆呆地站在原地，感受著這種奇妙的變化。

「看，我不會害你的。」李言承笑著說，他的笑聲很開朗。

我又氣又惱，狠狠地朝他的手臂打了一下：「你明知我吃不了辣，還偏讓我吃！」

他看著我生氣的模樣，笑得更是開懷：「哈哈，我不記得了。」

我的眉頭緊皺著，只見他看了看我，又沉思了一下：「我說你這個樣子，如果是別人的人，恐怕就要誤會了。」

我的眉間立刻放鬆，化成了一種不解和困惑：「誤會什麼？」

「哈哈，反正你不要隨便對男子露出這種表情。」

我裝出一副自信滿滿的樣子：「我也知道自己長得漂亮，你可不要喜歡我。」

他笑了幾聲：「怎麼可能？」

閒了一陣子，我們便雙雙回到學堂裡去。快要開始課堂了，回來學堂的人便愈來愈多。我不在這個時間回來也有自己的道理。大家都在馬車上跳下來，只有我走路回學校，尷尬的也只是我而已。寧可少睡一點，避過這個時段吧。

甫踏進講座，便見二少爺氣的臉紅耳赤，直勾勾的盯著我。我一見，本來是嚇了一驚。可仔細想了想，他大概是惱我沒有聽他的話，跟著他一塊兒來學堂吧？又不是什麼大事，這位公子不知在生什麼氣。

可是一步步走進講堂，卻發現事情有點不對，似乎跟我想像中的有點不一樣。我走近自己的坐位﹐只見我的書本被掃了一地，連帶著我的紙張、毛筆都全部躺在地上。更讓我意想不到的是，這些書本和文具，全都被淋上了菜渣和水，瞬間一片狼藉，震撼人心。

我看著地上自己的寶貝和心血，一時間說不出任何話來，只能緩緩地蹲在地上，看著無辜躺在地上的書。

「是誰幹的？是誰幹的！」二少爺話在那裡，大聲質問身邊的人。學堂就那麼二十個學生，大家都不敢說話。

李言承就站在我身後，此情此景，聰穎如他也不知道可以就些什麼。只是默默地蹲在我身邊，試著把尚算完好的書儉起來。

「誰幹的！有種做得出如此下流的事，就有膽子出來承認啊！」二少爺不斷放話。

我默默地看著地上，眼淚卻不自覺地流了下來，忙把臉上的淚珠擦乾：「不要再說了，撿起來吹乾就好，沒什麼大不了的。」

可眼淚仍然是不受控制，流了下來，又被我用衣袖擦掉。用力地忍著，卻讓眼淚填充了整個眼眶，最後還是重重地掉了下來。李言承擔憂的神情流露在臉上，眼神直打入我心底裡。我朝他努力擠出一個微笑。看來今天的課是上不了，也很難再在這個尷尬的地方待下去。

想了一想，連忙強忍著淚撿起所有東西，自顧自地跑了出去。只聽的二少爺在身後叫住我，本來他還想要從學堂追出來，可老師剛好在這個時候趕到，他迫不得已便退了回去。

離開了眾人的目光，淚水便開始一滴一滴的落下，再也止不住。以我的頭腦，怎麼沒想到以下人的身分去學堂會是什麼後果呢？我又何嘗沒有擔心過？學堂本來就是富家子弟學習的地方，一般百姓壓根兒不可能走進去，更不用說聽講了。而我，一介孤兒。仗著自己有夫人的疼惜、有個裝著小聰明的腦袋，就踏入一個本來就不屬於自己的世界，這樣的結果，我何嘗沒有想過？

要來的，終究還是來臨了嗎？我曾想著用這一次進入學堂的機會，可以改寫自己的命運。可是，我卻遠遠的低估了這個夢想所需要的代價。其實在這個無常世界裡，最恆常的事情只有簡單幾個字：人生若要有所得，就自要付出相應代價。

我邊跑邊哭，一直回到了府邸。便飛快地跑回自己屋子裡，一路上頭也不抬，就怕讓人看到這樣的自己。

剛踏進屋裡，便把手上的書本雜物全都扔在地上。自己一下子趴到床上，抱著被子放聲地哭，一路上只是哭，把以前積累下來的情緒都一次過哭了出來。晃忽之間，腦海中總能浮現小時候爹娘在身邊，兩人帶著我在草原上策馬奔馳的笑臉。但想得再多又有何用？這世上珍貴的根本不應是回憶。

過去的人和事終究會隨著時間遠離，回憶也將在腦海裡變得愈發模糊，最後消失殆盡。我不要記憶。我要現在，此時此刻。

眼淚漸漸流乾，只剩下紅腫的雙眼和渾身的倦意。在不知不覺間，我墜入了夢鄉⋯⋯

一直昏昏沉沉的，醒了又睡，睡覺了又醒，終於為是睜開了雙眼。屋內已然漆黑一片，想來時候已經不早了。既然如此，也就不急著起來，索性躺在床上發呆。可是沒過多久，門便被人推開了。一我直背對著門口躺著，反正會進來我屋子的就只有千雪姐姐。

只覺有一個人的氣息與我愈來愈近，那個人默默地坐在床邊，用手輕撫我的髪絲，又摸摸我的臉。他粗糙的手一碰到我的臉，我便感受到他手上的玉板指，冰冰涼涼的貼在我微熱的臉頰上。一瞬間，我心中有一般暖流，可更多的卻是淚意。不想哭，但剩餘的眼淚已嘩啦啦地落下。

他把我的眼淚擦掉，低聲溫柔地道：「洛瑤，看我。」

我這才緩緩坐起身來，一雙眼睛看著他，他眉頭深鎖，邊看我邊替我擦淚。本來還可以看到他的臉，可眼淚充斥在整個眼眶裡。想看，也都看不清了。

「不是讓你跟恆弟一起去學堂嗎？怎麼不聽？」他摸著我的臉問道。

「⋯⋯」哭了一個早上，現在又哭了，連僅存的力氣都沒有了。此刻，我只想找張床躺著。或者，可以找個地方靠著。

「⋯⋯」只聽得少爺輕輕嘆了一口氣，然後把我拽進他懷裡。

他的懷抱是有力的，是溫暖的。我本來乏力的身子忽地找到了依靠，便軟軟地靠在他的懷裡，把臉也埋在他的胸前，近乎貪婪的想要得到更多的溫熱。他先是一愣，然後用雙臂環抱著我，一直保持著沉默。
躲進他懷裡後，我的淚意竟漸漸消失。本來停在眼眶的淚珠，還未流出便已滲到極少爺的衣衫上。

我靜靜地靠在他懷裡，感受著他一呼一吸的氣息。十多年的人生裡，我的心從來沒有如此安定過。我知道自己很貪心，可是老天爺，你就當是給我的憐憫，讓我任性一次、讓我在他身上得到一點溫熱、讓我就這麼再待一會兒。即便是我放肆，也只有這一次機會，錯過了，我就不會再有這樣的勇氣了。

我不知道哪來的勇氣，竟然伸手到他背後，輕輕地捉住他的衣服。只覺他低頭看著我，我便微微抬頭看他。只覺他臉上有一絲絲驚訝，輕輕放開本來緊抱著我的手。我見了，便只好自己坐了起來，雖然臉向著他，但眼睛卻時常看向別處。

他把頭靠過來，緊緊盯著我的雙眼：「你心裡，是喜歡我的。」

他的眼睛，漆黑中又帶著一絲明朗，卻是溫柔又帶著笑意的。不知不覺間，便會讓人看得入神，讓我已忘了他剛剛說的話。

「你心裡真的有我。」他臉上的笑意更濃。

聽得他這麼一說，我的臉猛地紅了起來，立刻別過臉去。可是，離開他懷抱的那種失落，仍然真實的落在我心裡。

只覺他扶著我的頭，讓我的頭靠在他肩上，喃喃地道：「為什麼要躲我呢？」

我靠在他厚實的肩膀上，看著冰冷的地下：「沒有啊⋯⋯」

「還說沒有？明明每次見到我就避之唯恐不及。你這個人，只有在脆弱的時候才像個女孩。」

我坐起身來，看著他：「我⋯⋯我只是不知道如何反應。」

「不知道，那就跟著自己的心意去做，這樣才不會讓自己後悔。」說完，便朝我笑了笑，緩緩走出屋子。

我看著他的背影漸漸消失在屋子裡，對他這樣突如其來的好心情十分不解。想起剛剛自己所做的事，腦海中浮現的想法，臉不禁滾燙起來，立刻捧著自己的臉埋到被窩裡：「啊⋯⋯我到底在想什麼啊！」

這學堂是無講如何都要回去的，收拾好心情，我才提起精神整理那些濕透了的書籍。這些書大部分都是的和二少爺要來的舊書，雖然本來就有點泛黃了，可即便是這樣也由不得別人糟蹋。想到這樣，我例是愈想愈來氣。

隨便翻翻這些躺在桌上的書，我的好戰友，現在竟然被害成這樣。自己寫下的筆記早已被水化得不成樣子。可奇怪得是，這些書似乎傳來一陣陣的怪味。

依稀記得那天這些書濕漉漉地掉在地上時，上面明顯是被濕了各種髒水，夾雜著手一些蔬菜茶子和水果皮。被那些水泡了那麼久，會有異味是應該的。我在膳房後面的小巷走過時，也常常聞到那種腐爛的味道。可是在這些書上，腐爛的味道卻不明顯，反而被一種奇怪的味道蓋過了。到底那是什麼？

我獨自坐在屋子裡，一邊喝著熱茶，一邊思考著這個問題。只怕我認識的東西實在是太少了，想了半天也找不到那種味道。正想得入神之際，聽得一聲敲門聲，我忙把書本收起來，只剩下一張乾掉的紙。

「姐姐。」我站起來看著她。

她微微一笑：「坐吧。」然後便坐到我身側。

「姐姐找我何事？」我始她倒了杯熱茶，緩緩遞到她面前。」

只見她從口袋裡掏出一個小布袋遞了給我：「上次和夫人到市集去，剛好很到這個很適合你，所以就買回來了。」

我接過小布袋，打開來看看，是一對蘭花形狀的耳環。這對耳環白中透黃，捧在手心時只覺冰冰涼涼的，很是舒服。可轉而又想到這樣的耳環，在市集肯定不便宜，便把耳環放到布袋裡還給姐姐：「洛瑤不能收。姐姐在府上幹活辛勞是人皆所知，絕不能讓姐姐送我如此貴重的禮物。」

她笑了笑：「怎麼和我計較這些？你平日不是也常常做一些小東西來逗我嗎？我送你禮物也很正常啊。」

「那可不一樣，我做那些小東西都不用花錢的。」我認真地看著她。

她把小布袋穩穩的放在我手心：「反正這就是送你的禮物，你就不要再推讓了喔，這可是夫人幫忙選的。」
聽得是夫人選的禮物，我也不好意思再推卻，便把小布袋珍貴地收起來。只見姐姐捧著茶杯喝了口茶，然後一呵氣便可吐出一團小煙霧。

我忽然靈機一動，姐姐見識比我廣，說不定她能分辨出書上殘留的是什麼味道。我立刻走到書桌上把方才那張紙取了過來，放到姐姐跟前：「姐姐，這張紙上有種奇怪地味道，你知道那是什麼嗎？」

她把紙靠到鼻子前聞了一下：「這是硫黃的味道吧？」

「硫黃？」我竟然沒有想到這個。硫黃在這個鎮上真的很少機會出現，市集上也沒有人賣這種東西，大抵是我們都不需要用到它。

「嗯，應該就是了。可是紙張上面怎麼會有這種味道？該不會是有毒吧？」

我搖搖頭：「應該不是，只是學堂裡的人玩的惡作劇。」

「洛瑤，你在學堂是不是被欺負了？我都聽說了呢。」千雪一臉擔憂的樣子看著我。

我沉思了一下：「之前是有，可是很快就不會再有了。」

「你這個總是什麼都不說，我還要從別人口中才能知道你的事嗎？」

聽到姐姐這樣笑罵我，我笑著把頭靠在她肩上撒嬌：「姐姐不要生氣，我這不是怕姐姐知道了又要擔心嗎？」

她笑了笑：「你看看你，說話是沒有人可以說得過你了。還好當初夫人有把你留下來，倒是為我們增添了幾分活力。」

千雪是我在這府上第一個認識的人，對我有特別照顧。常經好待在一起，感情便愈來愈好，在心底裡我早已把她當成親姐姐了。在這府上，不管夫人對我們有多好，始終有些事情是不可以對她開口、向她傾訴的。可我們倆姐妹一起幹活，日子倒是過得開心。如果能一直這樣下去，也未嘗不是件好事。

那天早晨，正當我準備要到學堂之際，一個小廝在門外輕輕的敲了一下門：「姐姐。」

經歷過之前的經驗，我知道他一定又是大少爺派來的人，便快步走到門口去結他開門。只見他捧著一包東西，遞到我手上，福了福身子便快步離開了。我把他送來的東西放在桌上打開，原來是之前的向二少爺要過的一些書籍。許是怕之前的書不能再用了，便把新的送了過來給我。一個簡單的早晨，卻讓我的眉眼皆是笑意。在書中還夾著一張紙條。

我那著紙條輕聲地唸：「路漫漫其修遠兮，吾將上下而求索。」

看了之後，只覺得心中一最，嘴角不自覺地向上揚。但窩心歸窩心，有些事還是要處理。我把紙條和書籍都小心的包起來，放進櫃子裡，今天無論如何都只可用舊的書。但是有了這樣的祝福和支持，讓我的信心更大。

今天我如常來提早來到學堂，可坐著的卻不是自己的位置，而是在學堂最前排的一個位置。這個座位，是屬於一位姑娘的。這位姑娘出生在一個很不錯的家庭，學習能力也很不錯，應是爹娘從小培養之故。剛過來的時候便聽李言承說過，說這位姑娘對自己可以自信得很，因為學堂裡的女生真的沒幾個，她剛好是最得老師歡心的一個。

我「哼」的一聲笑了笑。回來學堂的人愈來愈多，今天這場戲也即將而上演，而是不全程投入，我就太對不住自己和那些課本了。只見回到學堂的人都會不由自主的看著我，大概是想著我會不會是坐錯了位置。可惜啊，這個座位我是坐得太對了。

「你坐在我的位置幹什麼？」這道剌耳的聲線，可是今天的女主角來了？

我抬頭看去，只見一個渾身花香味，頂著一雙鳯眼的女子站在眼前，是洪綺雲。

我雙手交疊放在胸前：「那你又為何在我的位置做小動作？」

她看了我一眼：「你這是什麼意思？」

「什麼意思？過來理論的意思。」我從包裡掏出自己的舊課本，重重地扔在桌上：「你自己看看你做的好事。」

「你不要血口噴人，我根本不知道你在幹什麼。我知道你因為上一次的事情很生氣，可是你也不能隨便找人出氣啊！」

我瞟了她一眼，好一個裝傻的技倆，可惜就是不太熟練。我站起來，把課本放到她的鼻子前，只見她不小心聞了一下，便立刻往後退了兩步：「你聞到了吧？」

我把課本扔回桌上：「我們這鎮裡的市集從來就沒有售賣硫黃，因為根本不會有人需要用到它。硫黃的氣味獨特而刺鼻，多用來防止蛇類靠近。在這學堂裡，有機會用到硫黃的只有你們洪家，那座立在山腳下的府邸。我想了好久，這種事斷然不會是你幹的，只會是你府上的下人來幹。」我狠狠的瞪了她一眼：「說吧，我是哪得罪你了讓你大費周章來作弄我？」

只見洪綺雲的兩片嘴唇在微微顫抖，似乎被這一大早上演的戲碼嚇著了。良久，才聽得她開口：「我就是看你不順眼。」

「⋯⋯」我看著她點點頭，示意她接著說下去。

「你這個人，自以為有點小聰明便走來與我們一起上學堂。長了一張漂亮的臉蛋也就算了，連悟性都很高。自從來了這所學堂，有誰不是明罷著向著你的？那些本來是我的你卻捶手可得，我這麼對你也是應該的！」她一口氣把心裡的不滿發洩出來。

實話說我只會在開玩笑的時候才說自己聰明。這世界比我聰明的人多了去了，我從來就不介意這種事情：「我很聰明嗎？那你覺得自己聰明嗎？」

「當然！我六歲能作詩寫詞，家裡人都說我是第二個李清照！」她激動地說。

我笑著把桌上的書捧在懷裡，邊搖搖頭，邊拍拍她的肩膀：「可惜啊，李清照是嫁了又嫁，最後落得個孤苦無依啊。回頭是岸啊，綺雲姑娘。」說罷，便不慌不忙地回到自己的坐位上。美好的一天，由帥氣的質問開始。

李言承在背後拍拍我，我只好轉過身去看他。

「你剛剛還挺瀟洒的。」他一副看戲的樣子，讓我看了很不爽。

我笑了笑：「哪有你那麼瀟洒。」

一大早演這麼一齣，除了要找到那個無聊的真兇，還有另一個目的，就是要讓所有人都看見。本來還想著要指望誰的幫助，大少爺好、二少爺也好，只要他們能出面幫我就好，這樣我就可以省下許多時間心思了。只是最好弄著弄著，竟是我一個人把事情解決掉了，他們只是做了陪伴和支持的角色，倒是十分輕鬆，想想也覺得可惡。但只要想到往後的日子裡，學堂可以成為我專心學習的地方，心裡還是有點小得意的

第一卷第三章：〈淚眼在，誰憐惜？〉已經上載完成
多謝各位巴打同絲打嘅支持我會繼續努力
聽日會如常上載第四章，「極洛CP」發糖會比較多，當然呢個世界唔會只有好果面嘅聽日大家一齊睇下發生咩事啦
等著與你，同風而起，扶搖直上。

順帶一提，如果大家睇到目前為止都尚算滿意，就黎小弟Facebook支持下啦

支持。
btw，你樓上的Facebook連結格式錯了。
我也有故事連載：
【本土、玄幻、感情】四靈之夜

有空大家互相支持一下。

係喎多謝巴打提醒
一定去支持你

多謝巴打提醒上面嘅Facebook連結錯咗，宜家補上一個新嘅多謝大家支持先

冇啦。
然後就係約家大家今晚9:30，扶搖直上！

定

*我反手握住他的手，笑著道：
「留世間多少愛，迎浮世千重變。
與君相知相守，莫問是劫是緣。」

第四章：〈並肩尋得初心意〉

平靜的日子過得很是飛快，轉眼間雪已經漸漸溶化。我看著朱閣上的積雪慢慢退去，赤紅色的磚瓦悄悄探頭出來。

書桌前是兩個多月以前他給我的字條：「路漫漫其修遠兮，吾將上下而求索。」到底是在鼓勵我，還是在勉勵自己呢？我直勾勾的盯著他的字條，我對他的認知就只有這些。他如此風姿卓越的人，府上討論他的婢女實在是數之不盡，可又怎樣？認識一個人，從來就不是透過別人的一張嘴。更何況，若然我在他心中真有一點地位，又何需這樣接近他？

轉而又想到大少爺的嫡妻，目中無人的瓊芳姑娘，商人的女兒。在這府中我又何嘗不是他的眼中釘呢？想到這裡，我不禁一笑，笑自己的衝動。什麼都沒有想過，卻婪想要捉住眼前的一點光明。可伸手之際卻從不知道，那只是一隻強而有力的手臂把我拖到另一個深淵。

自從上次的事後，就沒有再見過他了。這府邸說大不大，可說小也不小的，本來要碰到就不是什麼易事。更何況近些日子他好像經常要入宮覲見，想見到就難上加難了。

千雪姐姐過來找我，說夫人讓我奉茶進去。

我不解：「今天不是姐姐你當值嗎？夫人有事找我？」

千雪一臉無奈的看著我：「應該就是了，大少爺也在夫人的屋子裡。」

我心中一動，大少爺和夫人到底談了些什麼？千萬不要說我做過的那些事啊。我強裝出一副鎮定的模樣：「好吧，我這就過去。」

我泡好了茶，置托盤中，然後緩緩走到夫人的屋子。甫踏進屋子，便看到大少爺和夫人兩人在屋子裡聊天，聊得很是開心。我裝著一副什麼都不知道的樣子，心想著如果夫人沒有叫住我，我就趕緊退出去。

我先把茶放在夫人身邊的小茶几上，然後又轉過身去奉茶給大少爺。只覺得全屋人的眼光都在我身上，盯得我有點不太舒服。
「洛瑤，過來。」夫人終於開口。

我拿著托盤走到她跟前，只見她笑笑一笑，說：「洛瑤，你是我這裡最聰明的孩子。極兒那裡剛好走了兩個婢女，一時間人手不太充足，你可願意去幫忙？」

我瞬間頓了一下，又瞄了眼大少爺，只見他臉帶微笑地看著我，想來這是他的意思了。

我想了想：「洛瑤去了大少爺那裡，可還能要回來侍候夫人？」

夫人一聽，便會心一笑：「當然可以，只是讓你暫時去幫忙而已。我可捨不得你這個孩子啊！」

「洛瑤願意。」我一笑，爽快地答應了。

待夫人都囑托完以後，我便自顧自地走了出去。兩個多月不見，再見時只覺得他整個人都消瘦了不少，可臉上的笑容依舊，一切都依舊。

沒多久，我就搬到大少爺苑子裡的一間小屋裡。所做的差事，不過就是泡泡茶，做做點心。點心間裡都只有我一人工作，很是自由。大少爺貼身侍候的婢女，叫作春盈，很是仰慕大少爺的風姿。可是也因為這樣，她從不樣其他人貼心侍候大少爺，什麼都嚷著要她來做。

我倒是沒所謂，每天在點心房裡準備點輕食，那些基本上都是現成的食物。我要做的只是閒時研究一下不同的茶葉和泡茶的技巧，還可以把學堂的課本帶過去，邊看邊當值，過得很是清閒。反正侍大少爺的苑子夠人了，我就可以回去了。

一聲猝不及防的開門聲，春盈從我身後走了過來：「少爺的茶點備好了嗎？」

我把一碟淡黃色綠豆糕放在托盤上遞給她：「已經好了。」

「我說你怎麼連這種都不知道？現在己然踏入春天，怎麼著也該奉上跟花香有關的點心。怎麼會把這種東西奉給少爺呢？」春盈一副不耐煩的臉看著我。

我心裡想：「你怎麼就知道大少爺不想吃綠豆糕呢？」

可是已見春盈把我的綠豆糕擱在一旁，氣沖沖的自己準點點心。我若無其事的看看好她，沒多久，她便捧著一盤點心走了出點心房。
我站在桌邊，看著桌上的綠豆糕便想起市集裡的大叔。因為出入不方便，這些都是我托苑子裡的人幫我買的，現在看來是要我自己吃了。

正在發愣之際，竟聽見有人把門關上，然後一雙手臂溫柔地從後環抱著我的腰。我心中一動，頓時有點不知所措，只覺身體硬硬的站在原地，像一塊化石。

「怎麼不來見我？」他把頭輕輕放在我肩頭上。

三個月的時間，我又再次回到他的懷裡。一顆心慢慢的平靜了下來，已然漸漸習慣了他的懷抱，終於身子也開始軟了下來，順著他的臂彎而靠著，柔聲的說：「我要吃點心啊，你要嗎？」

他低聲笑了笑：「如果你就是那塊點心的話，我就一口咬下去。」

我朝他暖暖一笑，拿起一塊綠豆糕喂到他嘴裡：「你要抱到什麼時候？春盈不見你，可就要回來了。」

「哦？」他又重新把要靠在我肩上：「這麼說來，我們的洛神可是害羞了？」

我笑著把他推開：「什麼洛神，別鬧了，趕快回去吧！」

他臨走前轉過頭來看我：「晚上你來奉茶吧？我會跟春盈說。」

我心中一暖，只朝他微微一笑，沒有再說話。

閒時自己坐下來想了想，我為什麼會有如此多的憂慮？若是他真的能把他的心交給我，若我的心裡當真有他，我還而要躲避嗎？只是每次想起他時，都會想起他的笑臉，又會想到，他身邊的妻子妾侍，難道我就要成為其中的一員嗎？

常聽千雪提起她的姐姐，因為相貌不錯，年少時便被一戶人家要走了。剛到府上的時候，尚可以見到夫君的容顏。可日子久了，見下人的時間卻遠比夫妾相見遠遠來的少。漸漸流走的時間，緩緩變淡的是感情。誰又能保證，他始終待我如初？只怕即便是天姿國色，也逃不了這樣的命運。

只見春盈走了進來，狠狠盯了我一眼。剛剛她捧出去的糕點原封未動的拿了進來，重重地擱在桌上。她的反應，我心中有數，只是不知道她以後會做出什麼事來。當然，如果可以的話，其實我是極不願見到這位姑娘。在我什麼都沒做的情況下，竟把我當仇人來看，這種行為實在要不得。
當值的時間早就過去，我一個人在苑子走著，想著是不是應該按著約定去奉茶給大少爺。可思前想後，腳步就是邁不出來。向前走，向後退，結果又回到了原地。

「洛瑤，你在幹什麼啊？」二少爺顯然是看到我在這裡踱來踱去了。

我看看他：「沒什麼，在想事情。」

他聽著有點不耐煩：「怎麼每個人都有自己的事情要想，哪來這麼多煩惱？」

「每個人？」我問。

「昨天大哥也是這樣，自己一個人不知道在琢磨什麼。問他，他也不說。」

我笑了笑，你哥是什麼人，怎麼會隨便跟你講他的事情？不按著又開口：「那我問你。如果有一個人，你很想跟他做朋友，可中間又有太多阻礙，你會怎麼辦？」

「交朋友也會有阻礙啊？我怎麼聽不懂？」

我搖搖頭：「算了吧，反正你又不懂。」然後自顧自地回到回心房去。答應了的事，還是先兌現了再說吧。

剛踏進書房裡，便看到他捧著書在裡面踱來踱去，一見我便停了下來。我朝他微微回了一下頭，再把茶放到桌上。只見他把書放下，緩緩地走了過來。

「沒想到你真的會來。」他臉上流露出一絲絲的笑意。

我看著他：「答應了的事，豈有不做的道理？」

他從背後取出一支簪子，輕輕插在我頭上：「宛如洛神降臨。」

「為何送我東西？」我不解地看著他。

「我只送給我喜歡的人。」他低頭看看我：「為何不能讓我知道你的心意？」

我眉頭一皺，連我自己都不確定的事情，要我怎麼給你答案？是我沒有勇氣，還是我的顧慮太多了？我的理性已不能為我決定所有事情。

他握著我的手：「在草地上的時候你說過，如果對一個人上心，就當緊緊捉住。如果你且捉且放的，遭罪的不就是自已嗎？」

「⋯⋯」我只是·皺著眉，沒有說話。

「我知道你在顧慮什麼。可是如果不付出努力，又怎麼知道結果？我也是抱著這樣的心，把簪子送給你的。」

我低著頭，看著他的手緊緊握住我的手。我的話，他全都記得。他心裡是有我的，我又何嘗不是？如果這就是我必經的際遇，那我就要好好的愛一次。老天爺，就讓我再任性一次，好嗎。

我反手握住他的手，笑著道：
「留世間多少愛，迎浮世千重變。
與君相知相守，莫問是劫是緣。」

學堂裡除了我們的老師，最近還新請來了幾位有識之士，目的不是為了要給我們上課，是要在閒著的日子找事給大家做。最近我在忙的其實就是這個，他們弄出來的分享會。說是我們這些在學堂上課的人，整天就知道要讀老師推薦的典籍，卻從不自發去找其他書本閱讀。長此下去，學生必孤陋寡聞、學習事倍功半。說到底，就是要強迫我們看書。

閒時我也會帶本書去當值，只是我學習起步得晚，看過的書實在少之又少。思前想後，終於決定用一本史書來做分享，順便說說我看完這本書後的想法。類似這種活動，意思意思就好。

李言承從不遠處走了過來：「又在發什麼呆啊？」

我看看他：「你看今年春天的花，開得真好。」

他看了看眼前的茶花：「現在還是剛入春沒多久，還可以開得更大。」

「不這今年的花開得還真快啊⋯⋯」我看著眼前粉紅色的茶花說道。

「嗯，大概今年會比去年熱一些吧，你看這太陽就知道了。」

「真希望新的一年會有好事發生。」我閉上眼睛，享受著陽光帶來的絲絲暖意。

他笑了笑：「你就別再琢磨這天氣和花了。眼看著快要過新年了，趕緊把你那書給分享了才是正事。」

說起這個，我還真的在琢磨今年的新年要怎麼過。畢竟這些日子我又不在夫人身邊，很難去陪著她。而且大少爺又有嫡妻在，按理說他應該再陪著她守歲，肯定不會找我了。想了又想，新年和進府之前一樣，都是自己一人過。沒關係，我又不是那種非要有人陪的姑娘家。

新年那天，我早早幹完活就回到自己的屋子裡。在大少爺這裡的屋子倒是跟之前我有點不一樣。櫃子上放了各種各樣的小玩意兒，像是用草編成的小螳螂，又有微微泛黃的搖鼓。我拿起搖鼓晃了晃，發出「咚咚」的聲音來，很是清脆悅耳。難道這些都是才爺小時候的玩具？為什麼會在這個屋子裡呢？

再往前走了幾步，才發現旁邊有個小抽屜，是我之前沒有發現的。我好奇把抽屜拉了出來，才發現原來這間屋子是個藏寶的地方啊！裡面說放了一張張泛黃的紙，上面畫了些歪歪斜斜的圖案。這張是花，那張是葉，再下面那一張更是一隻不太像樣的小貓。這些畫作下面都寫著同一個名字 ---- 歐陽極。

我不禁微微一笑，把抽屜裡的東西全都捧了出來，放在桌上一一細看。沒想到大少爺也有這樣的一面，小時候創造了這麼多充滿童真的畫作：太陽一定在右上角、小草一定是青色的、花一定有五片圓滾滾的花瓣。現在的他，恐怕也畫不出來了吧？

再後面的是一些書法，這些書法大部分都以詩詞為主。有些我已經學過了，有些好像有點印象，有的卻是聞所未聞。書法我就不要了，只挑了幅畫悄悄地藏起來。想著大少爺小時候的樣子，就覺得好笑。一個文靜乖巧又聰明的孩子，該多麼惹人疼愛啊！

看著看著，忽地聽見外面傳來一下又一下的煙火聲，原來在不知不覺間已過了子時，新的一年要開始了。我立刻去打開窗戶，只見天空中一朵朵紅花綻放，賞心悅目。一年就這麼幾次浪漫又迷人的時光，今天已自個兒用上一次了，下一次又會是什麼時候？

我看著這煙火一幕幕地呈現在眼前，但願今年可以如煙火般燦爛。即便是稍縱即逝，至少我也曾經綻放過我最亮麗的光芒。無悔，無憾。

就這樣我渡過了在歐陽府上的第一個新年。在那之後的兩個月大少爺也沒叫我去奉茶，春盈自然就當作不知道，自顧自的去獻殷勤了。我對這些本來就不在乎，心裡總想著我和他一定會碰面，只是不知道何時而已。明明是個過新年一眼都沒和他見著的女子，現在看來也不知道是哪來的自信。

說我毫不介意，那是假的。不提，那只是我壓根沒有想起他。女子，又有哪個耐得住寂寞？即便是朋友也好，只要有一個人在身邊，便是一顆心安定下來的時候。我本可以和千雪一起侍奉夫人，即便不是一起守歲，至少我和姐姐是待在一起的。可他，一個私心把我要了過來，卻只在閒時來逗著我玩。一句沒空，就把我扔在屋子裡，不聞不問。難道這就是所謂的「放在心上的人」嗎？

本來被我擱在一旁的事，忽地一件件湧上心頭。愈想心裡就愈不舒服，一不留神，把桌前的點心夾碎了。

想來想去，實在是氣不過，索性快快把手上的活幹完，去找千雪姐姐聊天，說不定她能給我一點答案吧？

剛踏進姐姐的屋子，便見她在沖茶。她看到我進來，朝我微微一笑：「洛瑤？你終於來啦。」

我沒有說話，只是坐在她身邊，看著她把茶遞到我手上，才開口：「謝謝。」

她看了看我的表情：「怎麼了？可是有什麼不順心的事了？」

我把手上的茶喝了一口，又擱了在桌上：「姐姐，我就不能回來侍候夫人嗎？」

她無奈地搖搖頭：「當初夫人說待少爺尋到適個的婢女時，才把你還過來給夫人的。現在夫人突然去要人，她會很難辦的。」

我努了努嘴：「姐姐，這天下間的女子是不是都逃不了這樣的命運？被別人閒時用來玩玩，一句沒空就可以扔在一邊？」

她摸摸我的臉：「傻丫頭，本來男人就當志在四方，怎麼可能整天在兒女私情上費神？」

「要是有些人把你留在了身邊，卻又對你不理不睬。姐姐，你會怎麼辦？」

她微微一笑：「你就別拐彎抹角的了，可是大少爺冷落你了？」

「⋯⋯？」聽得她這麼一說，我的臉頰頓時有些燙，我明明什麼都沒說啊。

「其實我之前就有一些察覺了，連身邊的一些小婢女都會時不時的提起你。後來見到你和大少爺對看的眼神。直至今天你來找我，我才敢確定。」她神色很溫和，似乎沒有因為這樣要責怪我。

我看著她，頓時不知所言，只是喃喃地道：「姐姐⋯⋯」

「洛瑤，我知道你在擔心什麼。你是怕我會反對，對嗎？」她微笑著，握著我的手道：「我不會對你和大少爺的感情加上任何意見。因為情深情淺，只有你和他知道。我們這些局外人是不會明瞭的。」

姐姐一直以來都是個明白人，我看著她：「我只是覺得心裡難受。把我調到自個兒苑子裡是他的意思。可不要說見面了，連幹活都要被那個春盈說三道四。本來應該和姐姐你一起過的年，卻變成自己一個自看煙火。那我去那個苑子又有什麼意義呢？」

她靜靜地傾聽著，然後溫柔地道：「你是個重情重義的人，當然受不了他如此冷落。可是你知道嗎？自古體諒和等待，都是女子的義務。只有耐得住寂寞，才可以等到幸福的來臨啊。」

我皺了皺眉，沒想到姐姐在這方面是個如此保守的人，絲毫不覺得少爺有錯。可爭辯不是我前來的本意，所以只好乖乖地坐著。

「你這個人，有時候就是性格太直爽了些，都看不出一個女子的溫婉細膩。要是夫人要教你這個，你可就大禍臨頭了。」她笑著說。

「到時候有姐姐幫我，我終歸可以做自己的。」我笑眼看著她。

她笑罵道：「對對對，就你最會依賴我了。」

在那之後也過了好幾天，我一直沒有去見他，他也沒有來尋我。有時候我在想，其實我要的不過就是一個交代。你為什麼不見我？是朝事太忙了嗎？是被什麼事情纏繞著了嗎？還是已經不想見到我了呢？就這麼簡單而重要的一句話，在他們眼中卻是毫無必要的，他們的事壓根就不必向妻妾一一匯報。自自然然的，做出很多讓女人不能理解的事情來。

我在園子裡為初春時種下的菊花澆水，這些菊花已漸漸長大，可以看到一些黃色的花瓣了。看到這些親手種的花兒快高長大，心裡有種淡淡的喜悅。這花開得真好。

仔細地澆了水，應該也快到大少爺用膳的時間了，得回去點心房泡茶候著，怕春盈一進來就要跟我要這個要那個的，沒準備好的話又免不了幾句難聽的說話。以我的性格，本來是不可能被她如此步步進逼的。可在這府邸裡不比學堂，我是真的寧可忍一忍，不想無事生非。

邊想著邊提起水壺走回去，卻見極少爺朝我這個邊向走了過來。剛看到時，我的腳步停了下來，過了兩個月，終究還是見到了。可不知是否良久未見的關係，總覺得他的臉有些陌生，有些模糊。

我把心一橫，提著水壺快步從他身邊擦過。正準備與他擦肩而過之際，他卻用力地捉住的的手臂，阻止了我的去路。

「生氣了？」他問。

我只覺得心中有氣，沒有看他，也不願講話。

「明天隨我一起出去，多帶一套衣服。早上會有人來接你。」

「⋯⋯」我心裡暗暗地記下這句話。他見我遲遲沒有回應他，便緩緩鬆開了手。他一鬆手，我便急匆匆的離開了。

什麼意思呢？為什麼要帶我出去？本來有一下想過，明天要不要裝病不去。可是想歸想，做就把要帶的東西準備好。還記得當初我執住他的手，喃喃地道出「相知相守」四字。如果我要的是相知相守，那遲早還是要面對他的。要不是這樣，我就的徹底放開。我躺在在床上一夜難眠，不知所措。

清晨，外面的鳥兒在鳴叫之時我就已經起來了。我本來就睡得淺，在加上滿腦子的想法，一下子就被鳥兒驚醒。看到紙窗外立著一個影子，想來大少爺派的人已到了。我立刻梳洗一番，好讓他做點辦完自己的差事。

去到府邸門口，卻不見大少爺的身影。我本來已走上了馬車，卻回過頭來看看那小廝：「大少爺還沒到嗎？」

他搖搖頭：「小人不知。」

就在此時，我身旁的馬車簾子被揭開了，裡面坐在一個月白色長衫的年輕男子。原來他早就已經到了。只見他朝我暖暖一笑，我卻不願理他，自顧自地坐進了馬車旁邊的位置。

他拍了拍身旁的位置，又看著我，想我跟他擠在一起坐。我別過頭去，裝作什麼都看不見。昨日晚上睡得不好，再加上馬車一路搖搖晃晃的，讓我開始有些睏了。我就在我犯睏的時候，馬車卻停了下來。

只見大少爺默不作聲，先行走了出馬車，然後示意我隨他出去。我緩緩走出去，淡淡的陽光泥在身上，眼前一片青青草原。難道，這就是上次那個馬房？

我看著他的背影，總覺得在這個軀殼下，埋藏著計多我不知道的事。如果你願與我相知相守，為何不願告訴我你的顧慮和困難，讓我與你一起面對？有什麼事就自個兒受著的男子雖然是沉穩的，可也是遙遠的。只見他轉過頭看我，如常露出那個淺淺的微容。

我走到他身側，看著遙遠的天際線，那裡有幾個人在騎馬，幾個人在翩翩起舞，還有幾隻鳥兒從頭上飛過。只聽得他問：「還在生我的氣？」

我不看他，只是淡淡地道「沒有。」

「還說沒有？」他執起我的雙手捧在手心上，眉間輕輕皺了一下：「對不起，早陣子朝裡的事實在是多了點，才冷落了你。本來事情一辦妥就該見你的，可又怕你不願意。」

「朝中的事，難辦嗎？」我大概知道他在忙的，是太子自作主張進行營商活動的事。如果光是營商還好，可太子的賺錢對象卻是蒙古族，讓皇上知道後十分生氣。朝中分黨分派也是常有之事，剛好歐陽家就是太子最得力的支持者，大少爺自然要想辦法解救太子。

他低著頭：「難辦的在於摻和進來的的人太多，把事情弄得愈發複雜。」可只說了這麼兩句，就不願再說下去。

氣頭早就過了，本來還是不太想理他。可一想到他在朝堂已經這麼多事情要忙了，我又何必再給他壓力？如果他不願說，那說不要說吧。無論他有多煩惱也好，只要見到我是開心的，那就己經很值得了。兩個人走在一起，不是要互相施壓，而是要互相陪伴，不是嗎？

想到這裡，忽然覺得之前的自己實在是做錯了，便漸漸的低下頭來。從他手中抽出自己的手，輕輕放在他胸前，抓住他的衣服道：「對不起。」

「怎麼了？」他低頭看著我。

雖說沒有大哭，但眼裡還是含著絲絲淚意，幾滴淚水隨之而滑落。他伸手過來幫我把眼淚擦掉，然後又走近來把我抱住。我頭抵著他的胸腔，心裡一直告訴自己：「好好愛他吧，讓他成為你生命中的一部分⋯⋯」

後來我們被各子安排到這個草原上的屋子裡，其實就只是建得比較常緻的小草屋，但看著這環境不錯，可能比在府上還要睡得好。

各自用了晚膳，按著本來約定的時間到大少爺屋子裡。只見他也用完晚膳了，靜靜地坐在椅子上發呆。平日裡的他，都是拿著書在看的。我站在門口朝他暖暖一笑，他見到我，本來深鎖的眉頭也漸漸舒展開來，示意我坐在他面前的椅子上。

我乖乖地坐了下來，靜靜地看著他。

他伸手摸摸我的臉，眉眼間坐是笑意：「當我知道你在生氣的時候，你知道我有多開心嗎？」

我只是靜靜的看著他。一想到不見他的時候，他也是這麼對他那些妻妾的，便覺得滿腔的懊惱得不到舒解。猛地捉住他的手，在他手上用力咬了一下。

他不解地看著我，對我這種突如其來的行為有點驚訝，卻又有點開心。我放開他的手：「我的氣還沒消呢，你要怎麼補償我？「

他笑了笑：「那你想要什麼？」

我瞄了一眼桌上擱著的書本：「總之你今兒晚上一定要陪我。」

說著，我便捧著書轉身算在他懷裡。我的後腦袋剛好就枕在他胸前，身子軟軟的靠著他。只覺他也身手護著我，讓我乖乖地軀著他：「這不是你最愛看的詩詞嗎？」

我笑翻著書本：「陪我唸書，我就不生你的氣了。」

「好。」

翻著翻著，竟見到子瞻的詞。這個風流才子又寫出什麼動人心弦的詞作？我喃喃地唸著：「不應有恨，何事長向別時圓⋯⋯」

只想得他也跟我一起唸著：
「人有悲歡離合，月有陰晴圓缺，此事古難全。
但願人長久，千里共嬋娟。」

我軟軟的靠在他懷裡，聽著他給我讀詩，低沉溫柔的聲線讓我的心漸漸安定下來。這則〈水調歌頭〉雖是蘇軾為了抒發對弟弟的思念之情而寫的，上闕是滿腔愁緒，下闕卻是拋下執念，什至祝願天下有情人都能相守在一起。即便是不能相守，也能在千里之外看著同樣的明月。如此豪放豁達的君子，這天下間又有幾個？

昨晚一夜淺眠，今天又忙著看看這大草原的景色，其實早已滿腦子的睡意。加上靠在一個溫暖的懷裡，我揉了揉眼睛，不知不覺間進入了夢鄉⋯⋯

早晨第一個道陽光照進來時，我便已經醒了。我坐起來伸了伸懶腰，好久沒有睡得這麼沉了，真想倒這頭去又睡回籠覺。但看看自己正坐在床上，再看看床邊托著頭在睡覺的少爺，才猛地嚇了一驚。估摸著是他把我抱到床上睡的，然後又坐在床邊看我。想到這裡心中不禁一沉，我睡得著麼沉，該不會讓他看到那些粗魯的睡姿吧？

我仔細看著他，手輕輕在鼻樑上滑了一下，便把他吵醒了：「你醒了？」他問。

我柔聲地問：「嗯嗯，你怎麼不回去睡在床上？這樣很容易著涼的。」

他看看我，便站起來扶著腰伸展了一下，背著我道：「因為這是我的屋子啊⋯⋯」然後便揉了揉眼睛走了出去。

我一聽，才發現這真的是我們昨晚唸書的地方。想到昨晚的情照，不禁有些羞澀，自個兒在床下低了低頭，偷偷泛起笑意。

自打在府上侍奉而來，我總會時不時的收到一些小禮物。一來本身千雪和我就己經會交換禮物，二來兩位少爺要是看到些新奇漂亮的玩意，都會給我送一點。這次我帶來的這個小玩意兒，卻是夫人賞給我的，是一小盒的香膏。掌心大的盒子，打開後放有白中帶點淡黃的膏體，是茉莉花味的香膏。只需用手抹一點，輕輕塗在脖子和手腕上，便可以讓香氣持久停留在身體上，很是神奇。

洗梳好以後，我又打開鏡子照了一下，看看今天的自己。許是睡得好的關係，心情比平日都要好，連眼裡都泛著絲絲笑意。我把屋子裡的小物都收好，便帶著輕快的步伐走到草原上。

一見到少爺的身影，便緩緩放輕腳步，生怕他會突然轉過頭來看我。我走到他背後，用手遮住他的眼睛，柔聲在他耳邊問：「猜猜我是誰？」

他笑著任由我的手擋在他眼前，本想著他會試著說些奇奇怪怪的答案出來，怎料他猛地翻了個身把我推到在軟綿綿的青草上。身子壓向的，近乎貪婪的在的頸邊聞了一下：「我怎麼沒想說過，洛神喜燒茉莉花啊？」

只見他的雙眼離我愈來愈近，我的臉不自覺地發燙。他的鼻子已輕輕碰到我的鼻尖之時，我忙伸手去抵著他的胸膛：「你耍賴！不是讓你猜的嗎？」

他見我抵著他，便沒有再靠近。只是低聲地道：「你若是可以多在我面前耍賴，我開心都來不及了。」

我把他推開，自個兒站起來坐在一旁的橫木上。只見他也跟著坐在我身邊。兩個人就這樣肩差肩的看著不遠處，有幾個年輕男女在拉著馬兒散步。

「你看那些男女，玩得多開心。」我說。

他漫不經心地答道：「只要你想，你也可以像他們一樣的。」

我搖搖頭：「不，有時候，長久的安寧，比短暫的快樂更讓人流連忘返。」

「洛瑤，我總覺得你心裡有很多顧慮，你到底在擔心什麼？」

我看他，是因為我不願承認自己的佔有欲。既然兩情相悅，那為什麼還要三妻四妾的？一心一意，不就能平平安安地相守一輩子嗎？心安即歸處，若是整天都在想他會到哪裡去過夜，跟誰在一起，自個兒還得顧著和其他妻妾的針鋒相對，那何來的心安？

「你的心裡有我，為何卻不願面對？」他懊惱地問，眼神像個孩子般無助。

「你怎麼知道我不願面對？」我笑著問。

這個回答顯然不是他預期想要得到的，跟見他呆呆地看著我，一時之間說不上任何話來。我湊了上去，在他臉頰上輕輕印了一吻：「這只是我面對你的方式。」

我向他微微一笑，便快步跑走了。愛情，貴在我們能成為對方的依靠。如今，他是我最溫最的依靠。雖然說我不見得就是他的好戰友，但我說過的，至少要先學會付出。

現如今我就在學習如何愛你。你又能感受到嗎？

第四章：〈並肩尋得初心意〉已經上載完成希望大家會鍾意啦
小弟岩岩黎到講故台，到今日為止只為大家獻上咗四個章節嘅小說，但已經可以收到大家嘅正皮同支持，係開心嘅我會繼續努力，歡迎大家留言講下你對個故嘅睇法

聽日同樣21:30約定大家
同風而起，扶搖直上。

輕輕一推希望多啲人睇到古言小說啦

支持。
如果方便，也來看看我的：
【本土、玄幻、感情】四靈之夜

忙碌，或者不對口味，也歡迎路過時幫頂一下。
兄弟爬山。

感謝巴打

古典不錯，再幫你頂頂

新讀者留名

歡迎新讀者
大家記得今晚黎支持第五章啦

繼續加油！

等待今晚更新

*「你若是喜歡我哥，就讓他去跟我爹說要了你回去。如若現在我哥說他要你，你會答應嗎？」
我不想就此被人決定了我的一生。我的世界不應只有這座府邸、這個苑子、這些人。

第五章：〈曾作伴，盼相守〉

從草原上回來後，我和大少爺的感情就變得愈來愈好，走得愈來愈近。平日裡我早上去學堂上課，下午回來後便開始幹活。一直到晚上，我便會在大少爺的屋子裡陪他聊天。與其說是我部他，更多的只是他在照顧我。我最喜歡像在草原時一樣，依在他懷裡看書，讓他摟著我教我認字。有什麼不懂的地旁方，或是艱深的文字，只要我一停下來，他便會開口教我。

有時候看得不耐煩了，便索性把書讀得擱下，跟他聊聊學堂裡的趣事。從這屋子的窗口看出去，可以看到漆黑的夜裡有幾顆明亮的星，伴隨著許多零零星星的小光芒。我常常指著最左上的那顆星星，說那是我看過最大的星星。可他就是不肯承認，說右邊那顆才是。

有一次我終於忍不住，便抬頭朝他努了努嘴：「我說左邊那個才是最大顆的。」

他笑著說：「不是，右邊那顆才是。」

「我看到的就是左邊那顆，我整個天空只有一顆星星。」我悄悄近他耳邊：「因為我看到的那顆星星就是你。」

他一聽，臉上的笑容更燦爛了：「那我終於知道，為何我總覺得右邊那顆才是最大的了。」

「為什麼？」我問。

「因為那顆星星也是你啊。」他笑著道。

我眉頭一皺：「你又抄襲我！」

見他愈笑愈開心，我便覺得心裡委屈。想了這麼久才說出口的話，現如今一下子就被他用了。要哄我開心就得自己發揮創意啊！我伸手去撓他的腰，他立刻怕得往後仰，整個躺在床上。我本來靠在他懷中，他一動，我便退著往後退，剛好就伏在他胸前。幾乎每一天，他都會伸手摸摸我的頭。

這樣的日子持續了好幾個月，一直到入夏都是這樣。在段日子裡，我每天就在想新的法子來對付他，怎麼樣才可以讓他在我面前認輸。雖然我的點子大部分時間都行不通，但總能讓他哈哈大笑，快樂的渡過每一個晚上。

許是我的變化過於明顯，連府上的人也察覺到了，大家也開始討論著，到底我是用什麼方法接近風度翩翩、高雅脫俗的大少爺的。也有些人說我是一個惡人，自持有幾分姿色，先是討得夫人歡心，然後又借機接近大少爺，偷走了他的心，害得瓊芳少主整天就在落淚。總之，把我來到府上的所有事串連起來，化成一個心機女人的傳記。

我對這上一向都不大在意。只是沒想到平日不太細心的二少爺卻似乎有點上心了。他和大少爺是在一個苑子裡的，因為他還沒有到成家立室的年紀。我和大少爺之間的互動，其實瞞不過他，但也不想瞞。只是有好幾次在苑子裡見到他，他也不像平時那樣過來跟我玩，見到了像沒見著似的，即便在學堂也是如此。

春蘭花，夏荷花，秋菊花，冬梅花。這夏天當然是要賞荷的，學堂裡確實有一個蓮池，只是荷花真的沒有幾朵。不經意間，我已到二少爺已從不遠處走來，離我只有兩、三步了。我默默地看著他，不知道如何開口。

「二少爺。」我向他福了福身子，平日裡見到他我從來都不必如此，今兒到底是怎麼了？

「你真的跟我哥在一起嗎？」他的眼神變得十分銳利，盯得我心裡發寒。

我被他突如其來的一問震懾到，雖知他為人直接，卻沒想到連這種事情上也是如此：「我⋯⋯」

良久，他見我跟本說不出話來，便不耐煩地開口：「你喜歡我歌嗎？」

我心中一緊，我喜歡大少爺嗎？什麼樣才算是喜歡？我只知道跟這個人待在一起，我的心會覺得踏實，我們可以彼此作伴。平日裡我一個人看的詩詞，如今有他陪我一起看；從前我一個人數星星，現在有他跟我一起看著漫天星海；曾經我只能腳踏實地過好每一天，現在有他可以跟我創造不一樣的回憶。我還不知足嗎？我還想要求什麼嗎？

「喜不喜歡，又有什麼關係？」我問。

「你若是喜歡我哥，就讓他去跟我爹說要了你回去。如若現在我哥說他要你，你會答應嗎？」

要我？我的心立刻掉進萬丈深淵。一直以來，我只顧著眼前得快樂，卻從來沒想過以後的事情。連二少爺都想到的事，大少爺也必定在心裡盤算過。可是，如果大少爺真的提出來的話，我又真的回答應嗎？

我心裡第一個反應是「不要！」我不想就此被人決定了我的一生。我的世界不應只有這座府邸、這個苑子、這些人。想到這裡，我不禁害怕起來。再這麼下去，二少爺說的事遲早也會發生，那只是時間的問題。那我，又該怎麼辦？

「告訴我！」二少爺竟大聲吆喝，嚇得我不知所措。

一時間我實在說不出什麼來，只好別過頭去：「我不知道。」

二少爺確實心中有氣，從他用力的呼吸聲便可聽見。我不禁再正眼看他，只能看著蓮池上的兩朵荷花，還有那些平靜的池水。

就在這尷尬的時刻，一把熟悉的聲音忽然出現：「什麼事情這麼熱鬧啊？」

我轉過頭去，只見李言承拿著扇子站在我偷身邊。二少爺看了他，「哼」的一聲甩袖而去。

李言承看看二少爺的背影，又看看池上的蓮花，打開扇子：
「彼澤之波，有蒲與荷。
有美一人，相如之何？
寢寐無為，涕淚滂沱。
唉呀，怎麼會這樣呢？」

我看著他一副置身事外的清閒模樣。此時此刻，我真的很想把他推進蓮池裡：「你這是在幹什麼？」

他收起扇子，看看我：「告訴你真相啊。」

「什麼真相？」我問。

「你如此聰明人，看不出來嗎？歐陽恆很介意你的想法。如若不然的話，你和他哥的事，他為何只問他，而不直接去問他親哥呢？」

我瞬間陷入了沉思，實在是想不通：「我還是不懂，他是我的好朋友，我過得好他不應該開心嗎？」
他笑了笑：「洛瑤，人與人的關係可不是由你一方來確立的。你把人家當朋友，人家可不一定是這麼想的。」

他說到這，我心裡自自然然就明白了，只是不太相信他所說的話：「你怎麼知道？」

「你一股心思都放在他大哥身上，當然就不察覺了。這些日子，他的反應我是一直都看在眼裡。其實打從你來學堂開始，我就覺得他對你的事極其上心了。像上一次你被洪家那位大小姐弄了這麼一遭，他想追出去卻被欄住。一整天下來都坐立不安，一說可以離開，他便立刻奔出學堂。你說，這是為什麼？」

「朋友之間也會這麼做啊。」我說。

只見他又打開那把畫了桃花的扇，在面前搖了搖：「我話就擱在這裡了，我相信你一定已經明白了，只是你不願去相信而已。」他朝我微微一笑，便自行離開了。

那一晚，二少爺的話一直在我腦海裡盤旋。我不知道二少爺的心意如何，但是他所提出來的，對我來說正正就是個大難題。打從那天我握著他的手起，就該做好與他一直在一起的準備。可我卻只顧著眼前的快樂，絲毫沒有看到我們以後的結局。

做他的妾？我不願意。我再三問過己，我不可以就這樣草草放棄自己往後的人生。更何況，我的犧牲有何意義？如若沒有眼前這些快樂的時光，我是不是就不會再對他有任何眷戀？到底我是喜歡他這個人，還是捨不得那可以還我放下戒心，變得柔情萬種的懷抱？

思前想後，覺得實在沒有辦法，只好放下一切思緒無力地躺在床上。我知道有些事，他還沒有到要發生的時候，是怎麼想都理不出個答案來。可是躺在床上，剛放下的煩惱又湧上心頭。一整晚就這樣，看著被晚風微微吹動的蚊帳，徹夜未眠。

這幾天回到學堂後，都聽得太家在討論上次我作弄我的洪綺雲。我轉過頭去問李言承：「他們在講什麼啊？」

李言承本來在看書，抬頭看看我：「哦，在說洪綺雲病了。」

「病了就病了啊，她家境那麼好，還怕好不起來？」我漫不經心地說道。

「我看沒那麼簡單。」他見我好奇地看著他：「她躺在家裡都已經有四、五天了，據說手上長了不少癑包，身體還一直發熱，昏昏沉沉的。他們在討論的，是洪綺雲會不會是得了什麼怪病。」

「哦⋯⋯」我恍然大悟，原來他們在說這個。近來天氣陰晴不定，有的小候下雨，有的時候又有大太陽。潮濕又悶熱的天氣夾雜在一起，讓人很是難受。我的體質不來就不易流汗，卻在這些日子裡頻頻出汗，著實稀奇。

從學堂下課後，我到藥材店去買些草藥回家，現在這種天氣，得讓主子多喝點涼茶。不然熱出個病來，我們侍奉的人也不好辦。在藥材店裡幫忙的是小青姑娘，我在進學堂沒多久後就經常來找她，我們年齡相彷，很是聊得來。這家藥材店是她爹開的，後來她跟她爹了一些醫術，雖然還不可以獨當一面，但已經可以在店裡幫忙了。

我站在店裡等著她把夏枯草等東西分成一份份包好。無意中看到一個空盪盪的盤子水「咦，這是什麼啊？這麼快就賣完了？」

小青無奈地搖搖頭：「這是車前。不知為何，最近很多人來要這個，不僅這個，還有金銀花、麻黃、白芷等等。」

「那些藥材都有什麼功效呢？」我好奇問問。

「嗯⋯⋯車前有滲濕止瀉，清肺化痰的作用。而銀花、麻黃、白芷等等的草藥卻有治療發熱的功用。估摸著應該是這些天天氣變化太大，還百姓身體也有點不適吧！」

拿著小青姑娘包好的涼茶，我緩緩步行回府邸。一路上回想著她所講過的藥材，又想起幾天沒來學堂的洪綺雲。許是洪家擔心女兒的病情，才會如此大費周章去找藥材吧。竟有如此自私之人，自己一個病了卻把所有藥材都買走，萬一真的有人需要這些藥材，他們要怎麼辦？心裡不禁概嘆，這就是現實啊。

回到府上，但把一些涼藥送到老爺和兩位夫人的苑子裡，命他們好好煲給主子消消暑。自己也拿著一包回到大少爺的苑子。不管我跟他們兩兄兩是怎麼了，侍奉他也是我的責任。

推

沿路走去，卻聽得兩個在洗衣的人在討論府上有人病倒了，聽說嚴重得很，連下床走動的力氣也沒有。原來那個人是吉利，二少爺屋子裡的一個小男孩。之前被二少爺在街上看到了，帶了回來當下人。沒想到來了這府上沒多久就病了，估摸著他應該會被送出府去。府上最忌有人病死，又怎麼會讓他留下來？

在不同的地方侍奉，我和吉利這個小孩子只有幾面之緣，他年齡輕輕，卻是一個乖巧樸實的小男孩。要是因為這樣被送出去，他以後的日子肯定是不好過的。想著想著，覺得還是去看看他比較穩妥。

他們這些孩子都睡一個屋子裡，一間屋子可以睡六、七個人，白天大家都出去幹活，瞬間變得十分清冷。

我推開半掩的門，只見吉利在床上翻來覆去，軟弱無力地叫道要水。可這空盪盪的屋子裡，有誰會回應他的請求？我連忙到桌前倒了一杯水，把他扶起來喂到他嘴邊。他一口接一口地喝著，我捧著這個冰冷的杯子，深深嘆了一口氣。在這樣的屋子裡，連桌上的水都是涼的，喝下去不是讓身子受罪嗎？

待他喝完了，我便扶著他躺上。只見他比之前好一點了，雖然眉頭緊皺，但至少可以乖乖地躺著。我看看他，曾經我也是這樣的孩子。只是我最幸運的，是得到夫人的疼惜，讓我留在她身邊貼身侍奉。不然的話，我的生活和命運，應該和吉利沒什麼差別。想到這裡，才知道住進這座府邸後，我不知不覺地世界想得太簡單了。

坐在床邊，我無意中看到吉利紅紅腫腫的手，那是怎麼回事？我忙拉起他的衣袖看看，只見他的手臂上有幾顆像黃豆一樣大小的癑包，已經開始發炎了。連帶著其他地方，都好像鼓鼓脹脹似的，也許會長出更多的癑包來。

到底怎麼回事？要是一般的疾病，又怎麼會變成這樣？我心中又驚又怕，忽地想起李言承的話：「據說手上長了不少癑包，身體還一直發熱，昏昏沉沉的⋯⋯」

「手上長了不少癑包？」我頓了一下：「手上長了不少癑包！」

我立刻跑出走要找二少爺，這是他屋子裡的人，要是他們不小心被傳染了，後果將不堪設想。我跑到他的屋子裡，只見他正逗著屋裡的鳥兒玩。見我什麼都不顧跑了進來，他臉上有些驚訝。

「二少爺⋯⋯」我氣喘吁吁的看著他。

他走過來：「怎麼了？」

「你⋯⋯可不可以不要送吉利出府？」我問。

他臉色一沉：「這是府上的規矩，更何況他病成這樣，我不能留他。」
「你沒有去看過他，他如果離開這裡的話，他是死的！」我萬萬沒想到，二少爺是個無情之人。

「留下來又如何，你來照顧他嗎？」他冷眼看我。

我狠狠地盯著他，本想著他會和我一樣，會對身邊的人多上點心。但是他今天的反應，讓我大失所望。我不知就他對我惡語相向的原因是什麼，但至我覺得自己在做的認為該做的事。

「我不應該跟你說的⋯⋯」我失望地說道，然後自己跑了出去。

因為在學堂上課的關係，人們對我自出自入的行為都不以為然，即便是我離開這座府邸，也不會有人說什麼。我一直往前跑，跑到剛剛的藥材店，只見小青正在整理店中的雜物。

「洛瑤？怎麼了？」她不解地看著我。

我擦了擦額頭上的汗水：「小青，有件事想請你幫忙。」

「什麼事？」她問。

「可否請你來府上走一趟？」我說。

她跟著我步行到歐陽府，我直接帶她去看吉利的情況。她見了，臉色一暗，搖了搖頭。我看著吉利難受的樣子，心裡很不是滋味。他雖與我非親非故，可他還是個五、六歲大的孩子，卻被症病弄成這個樣子。

「怎麼樣了？」我問。

小青輕輕握著吉利的手腕，仔細觀察他手臂上的癑包：「不太樂觀，我從來沒有見過這種癑包。感覺這種癑包跟我們平日所見的很不一樣。」

我不太明白她的意思：「為什麼這麼說？」

「尋常我們看到的癑包，最大也不過紅豆大小。可是這次我看到的，卻是黃豆一般大，而且裡面還有帶黃色的癑液。再加上他還有暈眩，混身發熱的情況。我們可以猜到，這些癑液的毒性也一定非常高。」說完，小青緩緩放下吉利的手。

「你爹呢？他有方法嗎？」我只覺得那是人命。更何況，受波及的可能不止吉利一人。

她搖搖頭：「不瞞你說，最近有好幾個孩子和大人都來求過我爹，可是我爹一點兒辦法也沒有，只能盡力延緩病情。但是因為有類似病情的人好像愈來愈多，我們已通知縣長，讓他向大家交代。」

我心中一沉：「那是瘟疫嗎？」

「很難說。現在我們不知道病源，自然也不知道如何下手。更何況，我們的醫術，即便是應對現在的情況也很困難。」小青也很無奈地看著我。

晚上，我把椅子擱在窗前，椅著牆在看星星。心裡一直想著吉利辛苦難受的樣子，又想起小青說的話。要是我們這個地方真的出現瘟疫，那所有人都逃不了的。萬一瘟疫蔓延開來，那我該怎麼辦？想著心中害怕，再加上這個夏天有種諸事不順之感，真想找個地方靠著。可我身邊，卻只有冰冷的牆。

想著想著，與其什麼也不做在這裡等著，倒不如拼盡全力一試？無論如何，我也要先努力過才認輸。

從第二天開始，我就沒有再去學堂，而是在府中的藏書閣裡打轉。府中無人學醫，但醫書還是會有的，因為基本的志識對他們這些有識之士而言是十分必要的。在書海裡翻翻找找，才知道癑包裡的癑液有一定毒性，有好幾本醫書都提到要把癑液清理，才有機會痊癒。

我看了，立刻跑去吉利躺著的屋子裡，為他把癑液擠出來。這些癑包被我一個個擠破，我隨之而來的，是對吉利痛苦的折磨。這幾天吉利身上的癑包變多了，要逐一擠破，他必定疼痛無比。剛開始的時候他痛得一直流淚，我卻恨下心來繼續：「我都是為了你好，你就再忍一忍吧。」

可觀察下來，吉利的發熱情況仍未減退，還伴隨著一陣又一陣的頭痛。我心中不忍，便自己出去走走。已經過了三天，我吩附了住在吉利那間屋子裡的幾個小孩住進另一個屋子，生怕他們被轉染。還告訴他們，如果有人來帶走吉利，要第一時間告訴我。幾天下來，吉利仍然好好的躺在床上，只是他的身子愈發難受，從他的神情便可以看到了。

我心中鬱悶，我從來沒有設想這這樣的事情，也會降臨在我身上。若是真的找不到醫治的方法，他們所有人是不是就不能活了？為了翻看醫書幾夜未眠，本來站在花莆一旁的我只好無地起蹲下來。思來想去，還是沒有頭緒，到現在也沒有消息，就知道小青也沒什麼進展了。

「洛瑤？」我一轉頭，便見二少爺站在旁邊。

我忙站起身。正常用力之際，突然感到一陣暈眨，眼前黑到一下。眼見要倒下來之際，幸好跌進二少爺懷裡。我扶著自己的頭，只覺得有些重，還帶著隱隱的疼痛愛感。

他扶著我的肩膀：「你到底在忙什麼，把自個兒的身體弄成這樣？」

我離開他的支持，自己站直了身子：「沒什麼。」

他一把執起我的手：「這是什麼？你這是做了什麼？」

只見我的手腕上，有兩顆正在漸漸成熟的癑包。我一看，才知道原來自己也身陷其中了。我忙笑了笑：「沒什麼。」

二少爺立刻火冒三丈：「我不應該默許你幹這事兒的。我叫你不要管，你聽我的嗎？要是你有什麼事了，那我怎麼辦？你就只顧別人的生死，一點都不在意自己嗎？」

我根本沒有力氣與他辯論，只是強自擠了個微笑：「我沒事，只是有些癢而已，你就這麼想看我死嗎？」

說著，便用手抓了抓剛才的癑包。怎麼一抓，我便「啊！」的一聲叫了出來。原來這個癑包遠比我想像中的還要痛，可是這種情況，我是不是也好像見過？好像在什麼地方看過。好似有哪麼一本書在說這些癑包。彷彿我看過一句話⋯⋯

「會不會是！」我立刻精神起來，立刻跑去找小青。

雖說自己已病的不成樣子，但一想道我們的瘟疫可以迎來轉機，百姓不必再天天跪在縣署的門口前苦苦哀求，無論如何我都要堅持下來。找到小青，她一臉驚喜的神情看著我：「找到了嗎？」

我笑看著她：「找到了！是糜疾！」

「糜疾？」她一時間想不過來，一臉茫然的看著我。

「對！這種疾病在皮膚之間最為常見，病者會頭痛惡寒，腰背強重，出疹瘙癢。最重要的是，這些癑包一但被抓被，便會疼痛非常，絕非平日所見的癑包可比。」我喜道。

「近來天氣溫暖潮濕，你的推測很有可能。」小青忙點頭：「可是，你怎麼知道是疼痛非常呢？」

我笑了笑，伸手讓她看：「因為我已經抓破了啊。」

她一驚，立刻走出來捉著我的手細看：「你染上這瘟疫了？」

我看著她：「現在不是搶心這些的時候，這糜疾可有方法醫治？」

小青想了一下：「慧纖雖然可以，可是這種藥的毒性也很強。如果拿不準份量，會傷及五臓，非常危險。。」

我想了一下：「也不知道我們的方向到底有沒有錯，先幫我準備一些藥材，我拿回府上研究一下。」

用過晚膳後，請了一位小廝幫我煎藥。心裡已暗暗設想過那些可能會出現的情況，但走到這裡，我已經沒有其他的退路。腦中忽然浮現大少爺的臉，那個總笑笑著把我擁在懷裡的人。我雖不願被他的愛束縛，但不代表我是個無情之人。

我為他猶豫過、恨過、愛過，即便我心中有諸多顧忌，對他有諸多猜疑，也始終願意捉緊他對我的一絲溫柔，貪圖他身上的一絲溫暖。可真的夠了，這樣的愛有多快樂，就會帶來多少疲倦。有幾次，我離開他以後都會覺得一顆心掉進了萬丈深淵，眉間會不自覺地皺起來，怎麼樣也舒展不開。我從來就不曾參與他的世界，也不知道他的想法。即便我坐在他身邊，兩顆心卻怎麼都沒法靠在一起，那又有什麼意思呢？

嘗試過，知道是自己錯了。正想提起筆之時，門被小廝推開了，他把一碗黑漆漆的湯藥捧進來：「姑娘，這藥熬好了。」

我看看他：「有勞你了。」他朝我福了福身子，便緩緩退了出去。

我把藥擱在一旁，提起筆，又放下。良久，才提起筆把自己想說的都寫出來：

大少爺：

門隔花深舊夢遊，夕陽無語燕歸愁。玉纖香動小簾鉤。
落絮無聲春墜淚，行雲有影月含羞。東風臨夜冷於秋。

洛瑤自問無法成為少爺此生憐惜之人。在草原時，少爺曾問洛瑤，與你相遇，乃幸運耶？如今洛瑤答覆簡單明瞭：幸福甚矣。唯洛瑤無能，再也無力捉緊所有。
不忍回首，軟語還休。但願君子，忘卻憂愁。

洛瑤

寫上最後一筆，才發覺早己淚流滿臉，一滴淚無聲滑落，滴在紙上，那一筆瞬間被暈開。我看著信紙，不知道自己該用什麼樣的身姿離開這個地方。大少爺的情未斷絕，二少爺的思念未了，心中的理想未實現。淚輕輕滑過我的臉頰，掉在我的手上。情深之處，頭總是狠狠地一緊，把我所有愁緒都化成痛楚。

既然方法是我找來的，染了病的也是我，現在試藥的人，也只能是我。我捧起放暖了的藥，放在嘴邊，仰頭一飲而下。擱下碗時，只見大少爺猛地推門而入，睜大雙眼看著我。

我還沒來得及把嘴邊的藥擦掉，只是朝他淺淺一笑：「大少爺。」

話音未落﹐只覺胃猛地疼痛起來。一股暖流在我的脾胃中不斷翻滾，直如火燒般熱烈。所到之處，皆劇痛無比。我猛地噴出一口鮮血，桌上頓時一片殷紅。眼前瞬間一黑，重重地倒在地上⋯⋯

「洛瑤，你知道什麼是禮物嗎？」有一把熟悉的聲音，溫柔地傳到我耳邊。

我搖搖頭：「小馬算是禮物嗎？」

只見眼前這個女子發出優雅的笑聲，彷彿笑聲只有一傳開來，草原上的花兒就會全開了：「你喜歡的話，當然算了。你知道娘親的禮物是什麼嗎？」

「是什麼？」我問。

她擁我入懷：「娘親這輩子都沒有如此幸福過，直到你出現了，才知道你是上天賜給我的禮物。」

我笑著應道：「如果洛瑤是娘親的禮物，那娘親也是洛瑤的禮物，對嗎？」

她笑著捏了一下我的鼻子：「如果洛瑤喜歡的話，那就是囉！」

說著，她把我抱上一隻小馬身上，自己則騎在一旁的馬上。兩隻馬就這樣慢慢地走著，小馬會跟著牠的娘親，就像我跟著她一樣。

我印象中的娘親其實早已變得很模糊，那從我懂事以來都是跟著爺爺長大的。跟知道娘親是個孤獨的女子，我常問爹爹的去向，為何總是見不到他。娘親都會說，說爹爹去保家衛國了，為的是讓我們，還有隔壁的李烙一家有平平安安的日子，當時我只知道要見父親不是那麼容易的事。

依稀記得那些日子，娘親幾乎每天都會呆呆地看著南方的天空，有時候會默默地低下頭。現在的我只想問一句：娘親，你在等待什麼呢？

會不會天下的女子都是在無止境的等侍中渡過一生的呢？夫人等待老爺相伴一生，瓊芳姑娘等待大少爺相守到老，娘親等待父親飄泊歸來。而我，等待我是一個人，還是自己的未來？

零零星星，細細醉醉的夢，讓我有點不知所措，就像把十多年的人生再經歷一遍似的。恍忽間，只聽得有人一下一下地叫著我的名字：「洛瑤，洛瑤。拜託你醒過來。」

那是誰呢？我的眼睛不欲張開，只想在這漆黑的夢裡多待一會兒。如果可以，就這樣直到永遠吧？那些不願面對的，都會變成一縷青煙，我再也不用為這些事費神了。
又聽得那一道聲線有著隱隱的淚意，央求著：「洛瑤，算我求你了。好多話我還沒有說出口，我不要來世再說。你趕緊回來，讓我細細告訴你，好嗎？」

沒多久，我又陷入夢境之中。那不再是漆黑的夜，而是雄雄的烈火，娘親就在的面前，淩亂的髪絲貼在臉頰上，失去了一直以來的溫柔，轉而是堅定的決心，決心要放棄她的禮物，不要與她同生共死。
「洛瑤！娘親會回來的！」她把我交到一雙強而有力的手上，自己騎著馬往眼前的烈火奔去。無論我怎麼叫喊，她也不願回頭。一雙細小的眼睛，看著那道背影漸漸遠離。我捉不住的，即使有多不捨，即使有多用力，他們都會像沙子一樣在的指間流走⋯⋯

良久，一道光線落在我雙眼上，我緩緩睜開雙眼。我一切都好嗎？我乏力地坐去身來，外面陽光明媚，微風吹動著大樹向的朝手。我看看坐在床旁，托著頭在睡覺的二少爺，是他一直守在這裡嗎？

我彎腰看看他，覺得有趣又好笑，竟然坐著也可以睡成這樣。二少爺，你也算什麼擔心的表現啊。我不禁一笑，只是輕輕一下子而已，卻把他驚醒了。

他緩緩張開相眼，一看到我坐在他面前，先是一驚，接著猛地把我拽進懷裡：「你醒了！你終於醒了！」

我沒好氣地笑了笑：「嗯，我醒了。」

只覺他緊緊的抱住我，彷彿怕我會偷偷溜走似的：「你知道我有多害怕嗎？」

不是難過，不是擔心，而是害怕。我呆呆地任由他抱著，只見此時小青和千雪姐姐跑了進來：「洛瑤！」

二少爺聽了，便緩緩鬆開雙臂，尷尬地看著小青和千雪。我也是無奈地對著他們笑了笑。只見千雪立刻走過來捉住我的手：「傻丫頭，你怎麼那麼傻？你就算不顧著自己的身子，也要顧著我們啊。你要是有什麼事，我們怎麼辦？再怎麼樣你平日也叫我一聲姐姐，怎麼可以這樣拋下姐姐不管？」

我握著她的手笑道：「好姐姐，我現在不就好端端的嗎？」

「你現在說得倒是輕鬆，我們都以為你⋯⋯以為你⋯⋯」說著，一時語塞，落下淚來。

這是擔心的淚，還是歡喜的淚？

說起這個，我看看自己的手臂，上面的癑包竟然開始好了，先前被我抓破了的，已然開始結痂。我面露喜色，立刻讓小青過來看看：「小青你看，我們找出來的藥當真有效，你看的我手臂，但眼看著快要好了。」

小青仔細一看，也禁不住笑意：「真的好了。」

「只要調好份量，一定可以幫到大家的。小青，你立刻去告訴縣官，讓他命人大量焦藥，分給染病的百姓吧！」我笑著說。

小青忙應是，立刻跑了出去。我猛地想起府中病著的吉利，忙捉住二少爺問：「吉利呢？吉利還好嗎？」

二少爺看看我：「他還好，現在就命人焦藥給他，好嗎？」

我看著他，總覺得他臉上的神情有點怪怪的，便問：「怎麼了嗎？」

「沒什麼，只是覺得你這個人，才剛醒來，也不顧顧自己是什麼情況。別人的事情，你卻如此上心。」他又氣又無奈地看著我。

千雪在一旁打趣道：「我這妹妹還真是個萬人迷啊，以後有得愁了。」說罷，便笑著走了出屋子。

屋子裡的氣氛頓時有點尷尬，我只好開口緩和這種奇怪的氛圍：「我睡了多久了？感覺身體不聽使喚啊。」

「已經三天了，可把你姐姐都急壞了。」他說。

我看著外頭：「外面天氣真好，我想要出去走走。」

我們兩個並肩走著，一直默默無語。我低著頭，腦海中浮現他的聲音。我一直把他當成好朋友，全因他個性很直接豪爽，沒什麼事情是要交在心裡的。說白了，其實是他很單純，一直以來都沒什麼心機，任何人都可以看得透他。

我常覺得夏天的花比春天開得更盛，因為若不把握當下的一點溫熱盛放，到了秋冬時節，天氣開始轉涼以後，就沒有後悔的餘地了。在屋裡躺了這麼久，剛好碰上今天這樣的好天氣，我在太陽底下伸了個懶腰，幾近貪婪地享受著太陽光灑落在我身上。

「真好呢⋯⋯」此時此刻，我像個無牽無掛的孩子。

二少爺停住了腳步：「洛瑤，有些事我希望你知道。」

我看著他，大概已經料到他想說些什麼。但如若我連讓他開口的機會都奪去了，會不會太殘忍了？

我笑著問：「什麼事？」

只覺他臉上的神情很複雜，有隱隱的笑意，可也有一絲絲的緊張。他看著我：「我喜歡你，很喜歡你。」

我一下子定住了，如此直接的表達方式我還真是第一次見，果然是二少爺啊。想到此處，我不禁笑了出來。可見他那副認真的模樣，又怕壞了他的興致，便連忙收起笑意，還他接著說下去。

「我喜歡你，就算你心裡沒有我，我還是會盡我的力量照顧你。」他看著我，臉有些紅。

我知道他是認真的，因為他這個人向來有一說一，有二說二。只是我對他，是完全沒有別的想法。更何況，現在的我根本沒有心力再把時間放在兒女私情上。

我眉頭一皺：「二少爺，何必在我身上白費力氣呢？」

「我不覺得這是費力的事。你總不能剝奪別人待你好的權利吧？」他尷尬地笑著。

「⋯⋯」

對我來說，拒絕是一件很困難的事，即便是別人有事情我幫忙，我也很少會袖手旁觀，現如今也是一樣。我也曾對二少爺好，只是我覺得對朋友好是理所應當的。現在想來，怎麼覺得這一樁樁的事情早就成了一筆糊塗賬，想算也算不清了呢？

第五章：〈曾作伴，盼相守〉已經上載曬啦
希望大家會鍾意啦
如果到目前為止都尚算滿意嘅話，就順手比個正皮支持下小弟啦
聽日星期六，繼續同大家一齊，
同風而起，扶搖直上

路過，先頂

多謝兩位巴打好有心啊

傻啦，好故當然要推

*佛說人生有八苦，生、老、病、死、愛別離、怨長久、求不得、放不下。
全都只因人是有情眾生，本來就要面對這世間的苦。
原來說到底，也是為了一個「情」字。

第六章：〈無情何來相思意？〉

雖說上次我大難不死，從昏迷中醒了過來。可小青說了，我一下子服用了三倍的分量，才會導致吐血昏倒的。當時她問我為什麼這麼傻，我只道：「我怕服大少的話，會看不到效果啊！」

因傷及脾胃，小青要我在屋子裡休養，不得隨便外出。這件事情後來還是瞞不住夫人，因為以身事藥這件事已經在整個京城傳開了。夫人聽了，十分震驚，說是回頭要好好教訓我這個玩命的丫頭。這段時間，小青得到夫人的准許，常常進來幫我診脈，怕我一個不當心，傷了的脾胃補不過來，禍及終身。千雪姐姐更是誇張，只要一不當值，便會來我屋子裡坐，陪我聊天。很多外面的事情，也是她告訴我的。有的時候看天色已晚，她便乾脆留在這裡與我同床共眠，辛勞得很。

一天早上，我的屋子裡出現堆積如山的禮物。千雪在屋子裡左轉轉，右轉轉，盤算這些禮物到底值多少錢，我又會怎麼用它們。我看得目定口呆，至少我從來沒見過自己的屋子可以亂成這樣。

「這些都是什麼啊。」我坐在床上。

千雪笑著說：「你以身試藥，救急扶危之舉成了城中佳話。許多當時染了疫症的百姓，都因你而撿回了一條性命，自然用盡一切方法來報答你。還有一些官員，也都已經聽過你的事跡，所以也借此機會，結識結識你囉！」

我不以為然：「不過是吃個藥，我卻成為京城大人物了？」

千雪替我很是開心：「對啊！我看啊，你以後出去要帶幾個小廝跟著了，大家肯定會一踴而上的。」

我無力地笑了笑：「姐姐，這你就別拿我開玩笑了。這麼多東西我一個人也用不完，要不你挑一點好的給自己，再帶一點去夫人的苑子裡分給大家吧？大家一起幹活，就當時向他們示個好。」

千雪想了想，點頭道：「也行。我就帶一點，其他的你留著自個兒用，好好調理身子。回頭等身體好了，就美美的打扮一番，到時候咱們出去走走。」

「好。」我微笑著點點頭。

在屋裡休養的日子苦悶得很。基本上就是看書、看花、看鳥。雖然表面看起來，我的氣息確是好了不少，可是自己的身體，自己最清楚。只要動作大一點，便會覺的脾胃一陣一陣的痛，有時更會疼得冒汗。幸好只要停下來緩一緩，痛楚便會漸漸減退。

屋裡時不時會有一些小玩意兒，像一些只勾了線條的畫作、還有只寫了上聯的字句，全都是二少爺送來的，這段時間他偶爾會來看我。還怕我一個人會悶，把這些東西留給我。二少爺的文采實在不怎麼樣，很快我就可以想出一句比他更好的下聯。可他的畫作卻是有趣。很多時候，要我把色彩填滿，才發現內裡的乾坤。

就像有一次，他畫了幾朵花送過來。我一看，只覺得有一朵花的線條十分凌亂，想著先把其條部分的色彩填上了，在看看怎麼替二少爺補救。可填著填著，竟發現那朵花不是線條混亂，而是有一隻若隱若現的蝴蝶，在花瓣之間飛舞。時而靠近，時而遠離，很是傳神。

這就是蝴蝶：喜歡花兒的芳香，卻總是一進一退，不敢久留。

有時候二少爺會取笑我填的色彩，因為我本來就不太會繪畫，填色自然也不怎麼樣了，於是這個人一找到機會就要笑話我。可是我也不會輸，因為他的寫的對聯水平也甚低，正好就是我的強項。

有一次他特地過來找我，神色有點擔憂，又有點無奈：「洛瑤，我大概要一個月以後再來看你了。」

我看著他：「怎麼了嗎？」

他說：「爹想帶我去看看住在城外的親戚，估摸著一時半刻也不能回來府上。」

我笑了笑：「就因為這個，特地來告訴我？」

他抓了一下自己的頭：「我會我突然沒有來看你了，你會覺得奇怪。早些過來告訴你，免得你會擔心。」

我朝他暖暖一笑，想不到他一個頭腦如此簡單的人，還會想到這些，說明這個人還是挺細心的。日後要是誰跟他成親了，或許就真的可以幸福了。至少那個女子不會活在無止境的等待和恐襲之中。只是，那個人不應該是我。

前前後後過了三個來月，我在這屋子已經坐到要發瘋了。每次小青過來的時候，我都會問她是到底自己什麼時候可以出去走動。她的回答，幾乎每一次都是「不行」、「不可以」、「再休養幾天看看吧」。每一次，我都只好乖乖聽話。

終於這一次，她點頭了：「好吧，讓你出去了。可是這藥一定要準時服用。你本來身子就不太好，在上這次以身試藥後，完氣大傷。所以這些調理的湯藥一定要準時服用，才會真正好起來。這段時間，不可以有太大的動作，要心平氣和，知道嗎？」

我忙點頭應是。終於可以離開這幾道牆了，喜樂的心情全都寫在臉上。一推門出去，才發現秋天已經降臨。算算日子，還有十多天便是中秋了，不知今年的月亮長什麼樣呢？

秋葉悄悄墜落，掉在我的腳前。我彎腰去撿起落葉，把落葉捧在手上觀看。一抬頭，卻只見到一個身穿長衫的身影，立在屋子外面那棵光秃秃的大樹下。

我一時間愣住了，只曉得站在原地與他對視著。在我頭頂上的那棵樹，時不時都有黃葉掉落。像我的心一樣，一層一層的墜下來，直到無底的深淵。

只見他也一直默默地看著我，眼神從來沒有離開過。幾個月來，你都在哪裡？你都在做什麼呢？為什麼消失得無影無蹤？難道連作為朋友的關心也沒有嗎？

我看著他，眼淚已在眼眶打轉。你知道我經歷了什麼嗎？你明白我心裡的想法嗎？你看得出我內心的恐懼嗎？既然一直都沒有在乎過，為什麼卻要在這個時候出現？

只見他一步步走近我，我心中有無數種想法在盤旋。想著如果他靠近，我就要用力地把他推開。如果他開口講話，我就立刻跑回屋子裡。我不想再面對他的眼神，昔日的溫柔敦厚而不復存在。現在他的眼神裡只有傷痛和失望，就像是我負了他似的。

他的樣子漸漸在我眼裡放大，他靠近，伸手，把我用力地拽進懷裡。一瞬間，我的腦海一片空白，方才想好的反應，現在一個也使不出來，只得任由他這樣緊抱著。他愈抱愈緊，像是在用盡全身的力氣，把我留在他眼前似的。

我的淚無聲滑落，為何你偏在這個時候出現？只要不相見，就不會有相思，可你偏偏就來了。我由得他抱著，雙手低垂，怎麼樣也不願回憶他的擁抱。只曉落淚，讓那僅存的力氣一點點滲透在他的胸前。

良久，才聽得他開口：「為什麼？你是怪我沒有給你名分，對嗎？」

他一開口，我的理智便讓我把他推開。從他的懷抱掙脫後，我立刻把眼淚擦乾：「不是。」

「為什麼？難道以前你待我好的那些日子，全都是假的嗎？」他眼中的悲痛，一點一點地打在我心裡。

「⋯⋯」我心中一緊，忙別過臉去。難道你覺得，心痛的就只有你一人嗎？

他強把我的臉轉過來：「回答我！」

我被他強捧著臉，心中一時氣不過，揮手把他的手用力甩開：「擁有我，對你來就有什麼意義？」

他的手被我無情甩開，一開說不想話來。我便接著說：「你覺得愛是把對方栓在身邊嗎？你可知道自從來到你的苑子，我受了多少委屈？可我就是貪圖那一點溫熱，才一直強忍著辛酸，可我換來了什麼？你口口聲聲說心裡有我，可我真的有難，需要一個擁抱和安慰時，你又在哪？」

只見他眉頭一皺：「你以為我就不在嗎？你知不知道當我看著你在我面前，把一口鮮血灑在桌上時，我的心就像撕裂般疼痛？你就只看到我的不好嗎？」說完，他的眼神在悲痛中又有了恨意，一甩袖便轉身離去。只留我一人在秋風下落淚，目送著他的身影離去。

我的眼淚再也止不住，只知道哭。哭著哭著，只覺得全身乏力，蹲在地上無聲痛哭。沒多久，便見千雪一路小跑進來，一見我便急忙衝上前來。

她立刻扶著我的肩膀：「傻丫頭，你怎麼會在這裡啊？趕快起來，進屋子裡去。」說罷，便用力想把我扶起來。我只覺得全身乏力，靠在她身上。
千雪用力地扶了我進屋裡，把我放在床邊坐著後，又忙遞來一杯熱茶。我喝過茶，只覺得淚意仍在我眼眶裡不斷翻騰，便索性擱下茶杯，淚眼汪汪的看著姐姐。

只見姐姐扶著我的頭，讓我把頭靠在她大腿上，摸摸我的頭：「想哭，就盡情的哭出來吧，有姐姐在。」

我一聽，眼淚便嘩啦啦地落下，想止也止不住。只覺姐姐不斷用手輕撫我的頭，有摸摸我的髪絲，似乎想讓我知道，她一直都在我身邊。

我依靠在她腿上，淚珠不斷落下，腦子裡全是一些零零星星的畫面。有的是很久
以前，他一把將我抱入懷中，我臉紅耳赤的樣子。有的是我執著他的手，告訴他不管是劫是緣，我都願意去捉緊他。有的是他看著我，帶著悲痛的神情一字一句地敲碎我的心。像在那一瞬間，我被帶進了一趟時光的旅行。所到之處，皆教人傷心欲絕，斷腸落淚。

姐姐輕撫著我的髪絲：「我的好洛瑤，聽話，別再胡思亂想了。」

我默不作聲，沒多久便聽她喃喃說道：「世間最苦，就數一個情字。看不見、摸不透、捉不住，可它又確切地存在，在你的心裡住著。心不能刻意剝開，默為它只會在遇見對的人時悄悄打開，不要苛責它，要相信它，守護它。只要順從了自己的心，就沒什麼好自責的了。」

原來姐姐都懂。她懂我的自責和遺憾，痛心和後悔。記得夫人曾告訴我們：佛說人生有八苦，生、老、病、死、愛別離、怨長久、求不得、放不下。全都只因人是有情眾生，本來就要面對這世間的苦。

原來說到底，也是為了一個「情」字。

姐姐在我身邊喃喃地哼著歌謠，本來我的身子就已疲憊不堪，再加上她緩慢溫柔的聲線。很快，我便進入了夢鄉⋯⋯

在那之後，我又小病了一場。只是感染了風寒，卻病了有好幾天。這幾個月來身體反反覆覆的病著，本來就覺得累。再加上近來也沒有什麼喜慶的事情，就讓心中的思緒愈發揮之不去。有時即便是在發呆，也會覺得一顆心被大石壓得死死的，怎麼也提不起精神來。

中秋節前一晚，我坐在一戶小窗前看月亮。小窗有它的好處，就是它把眼前的景色細細地圈了起來，我只看到一個固定的像畫一樣的風景，再多的，也就看不到了。

我看著這月亮，覺得很是奇怪。按理說明天才是中秋節，但今晚的月亮不僅圓，還很大，大得像近在眼前，伸手可觸的樣子。自古以來寫月亮的詩詞有很多，我雖讀過的作品不多，但也略知一二。月圓如世事般有兩面，可以是團圓·，也可以是離別。難道月亮竟然是有情的？

恍惚之間，我看見在小窗的下面，立著一個長衫男子。他身被黑袍，站在馬車旁邊，頻頻低頭。身邊的小廝在他身邊來來往往，一時把一包東西放在馬車上，一時又躬身向他說話。只見他點點頭，然後竟轉身看向我。

距離太遠，我看不清他的模樣，只隱隱感覺到他帶點不捨的目光投射在我身上。我心裡一沉，到底是怎麼了？他再看看我，然後理了理長袍，轉身便上了馬車。然後馬車開始前進，沒多久，便消失在小窗可以看到的範圍內。

我下意識地站起來，追蹤著馬車的去向，連本來放在膝蓋上的暖水袋也掉了在地上。我只顧走到另一個小窗去看，才發現馬車已漸漸遠離，無論我在怎麼看，也無法目送他的背影了。

走到門口，才發現原來李言承竟來到這苑子裡做客。他是個多麼懂得享受的人，竟帶著酒過來了。我見到他，本來深鎖的眉頭才緩緩舒展開來。

「你怎麼在這裡？二少爺不在京城呢。」我問。

李言承嘆了一口氣：「我是來找你的。如今要見我們的女英雄，實屬不易啊！」

我知道他在說上次瘟疫的事，便只得笑了笑：「當然，一代女英雄豈能讓你說見就見？」

他連忙裝模作樣的福了福身子：「那我就在意以酒相邀，敢問英雄可賞臉乎？」

巴打錯字有啲多，記得proofread下，加油

我笑著點點頭，便帶他到府中的亭子裡坐著。亭子其實就在蓮池一旁，只是府中的蓮池比學堂那個小水池大多了，景觀自然也怡人許多。

我為他倒了一杯酒：「怎麼在這迎月夜會想到來這裡？可有什麼心事？」

李言承舉起酒杯一飲而盡：「有心事的可是你。」

我苦笑道：「我能有什麼事？病過了、哭過了、還死過一回，什麼事都沒有啊。」

他看了看我：「洛瑤，你我都是重情義的人，有些事，就無謂拐彎抹角的了。你可知道，歐陽極要離開京城了？」

我一驚，難道剛剛對視的一瞬間，竟就是月下的別離？我又喝了一杯酒：「為什麼？」

「他是被皇上貶離京城的，皇上有心在短時間內也不讓他再上朝。」李言承又替我把酒倒滿：「你可知道，太子私自營商一事？」

我瞬間明白過來，太子私自營商。本來做生意不是大問題，但為何要如此偷偷摸摸，倒是讓皇上起了疑心。而生此往來的對象更是外族人，就更說不過去。現如今太子被免去一切跟朝堂上有關的事務，想來皇上已起了疑心。相信和太子敵對的皇子們，也會因為這個要加緊留意，看看能否把這個太子拉下馬來。

歐陽家一直都是太子陣營的人，大少爺和太子的關係尤為密切，他做了什麼，會讓皇上氣得把他貶離京城？十有八九，是出面說情了。

李言承看到我腦筋不斷飛轉的樣子，便笑了出來：「你這個人，難怪你會讓他們兄弟倆終日愁眉不展。」

他突然說到那些事兒，讓我無所適從：「什麼意思？」

只見他又笑了笑：「算了，這也怪不得你。」他仰頭又喝了杯：「先不管歐陽極為何離開，離開多久。從我這麼一個局外人來看，無論如何對你而言都是件好事。你就別再琢磨那些事了，趕緊好起來吧！」

我捧著酒杯看他：「知道了。」

回到夫人身邊後，她常常會看著我，說我好像是個一夜長大的孩子，可惜的是她沒有見證我的成長、沒有陪著我一起面對、沒有笑著替我把眼淚擦乾。我常告訴她，能夠侍奉她，便已是我畢生所幸了，不能再讓她為我擔憂更多。沒多久二少爺也隨著老爺回來了，閒時會來找我玩，跟我一起聊天。

打從失去了爺爺以來，我的日子就好像沒有如此安定過似的。今天擔心這個，明天又要害怕那個，一顆心從來就沒有閒下來過。這些日子，我一門心思都放在夫人屋外的那個小花園上。春季種一些蘭花，到了秋季時，又換上菊花。種了這麼多種花，我最喜歡的大概就是花中之魁，梅花。

不知道是否出生在冬日的關係，所有跟這個季節有關的東西我都挺喜歡的。喜歡冬日、下雪、梅花，一到冬天，我整個人的心情都會變得不錯。至於我的思緒。剛開始時，總會想起那些曾經幸福的畫面，自己原來曾經也擁有一個依靠。可回過神來，一切便已如夢幻，如泡影，失去蹤影。

漸漸地，我才發現自己不能強行讓一個人消失在我的生命裡。即便是不相見，只要曾相守，就一定會思念。要忘記一個人，不是真的要忘記他的軀殻。而是當你再次想起他時，你的內心不會再起一絲波瀾，反而是會心微笑，感謝他曾出現在你的生命裡。

物換星移，春秋幾度。轉眼間已過了三年的時間，再過幾個月，我就要十六歲了。原來時間可以過得如此飛快，我竟在這個府上待第四年。千雪姐姐早已到了進宮年齡，中間經歷過一次選秀，幸好當時沒有選上。沒多久，她又回來陪我了。我的日子倒是好過，整天不是在夫人跟前侍奉，就是埋頭苦讀。幾年下來，已經可以和學堂裡的人一拼。很多時候李言承第一，我便是那個第二名。

有時便會靜下來，問問自己的心：「還痛嗎？」

只是它已經不痛了，因為已經痛夠了。無意中在櫃子裡看到一幅充滿稚氣的畫作，才發現原來我還留著當時取去了的畫。現在看來，還是覺得很可愛，很珍貴的。但再留下來己然沒有意義，便把它放離衣袖裡，獨自往大少爺的苑子走去。

甫踏進苑子，便見二少爺拿著幾顆石頭在把玩，時拋時接的，無聊得很。

我走近他：「二少爺。」

他看到我，便把石子放下：「你怎麼來了？」

我笑著把那幅畫拿了出來：「之前拿走過一些東西，現在就過來還了。」

只見他看看我手上的畫，笑著道：「這是我哥小時候畫的，他從小就什麼都會，連畫畫都不比我差。」

我問他：「你想念他嗎？」

他卻只是搖搖頭：「沒有太大的感覺。大概是因為即使他在府上，我們也不一定會見到，就談不上想念了。」他看看我：「你呢？」

沒想到她會如此大方，竟願意與我談起大少爺。我卻只是笑著搖搖頭：「沒有，已經沒什麼好想的了。」

「可是我很想你。」二少爺突然道出這麼一句話。

我頓時露出尷尬的微笑：「都好幾年了，你還沒有放下嗎？」

「你從來就不讓我靠近，叫我如何放得下？難道我連付出的機會都沒有，就要放棄了嗎？」他問。

一時之間，我說不出任何話來，只得陪笑道：「呃⋯⋯我先進去還東西了。」話未說完，這便已經跑進從前我住的屋子裡。

本想著出來的時候要怎麼面對他，可一踏出苑子，卻發現他已經失去了蹤影，一顆提著的心終於放了下來。

抬頭看著天空。十六歲了，我，會變成一個什麼樣的女子呢？

第六章：〈無情何來相思意〉 Upload上載上啦，希望大家會鍾意啦！

第一卷嘅故事黎到第六章，其實已經去到差唔多一半架啦。所以想同各位讀者請個假，聽日星期日，扶搖會專心整理一下呢幾日上載過嘅內容，
同時都會好好地自閉寫文，希望可以帶到有質素嘅故事比大家睇。
第一次係度寫故比大家睇，得到大家嘅支持，其實感觸好大，希望有一日可以同大家分享啦！

約定大家！星期一晚繼續陪我，
同風而起，扶搖直上。

多謝你我會多啲留意架啦

live咗 好想繼續睇

等我一定比心機寫好比大家睇

一起加油

自頂一下聽日更新

頂一頂先，今晚準時21:30開始更新第七章
紙言就會夜的少少，大概十一點左右
同風而起，扶搖直上。

*只見她嘆了口氣：「洛瑤，你要知道，以你這個年紀，老爺要送你入宮為妃也不是不可能的。所以，你如果對這男女之情心灰意冷的話，那就索性不要動這個念想，乾脆讓老爺為你安排，這路走起來也許會順利很多。」

第七章：〈多情卻被無情惱〉

冬天真的來了，我總是會在無意之間站在原地，看著眼前的雪花紛紛落下。也不是傷感，心裡不痛不癢的，只是在好奇這場雪會下到什麼時候。又會伸手去接住這些雪花，是它們自己想要落下，還是它們根本是身不由己的呢？

那好像也是上一年冬天的時候，我問夫人最喜歡的是什麼季節。她說，她喜歡秋天。本來我還想著，她會喜歡百花盛開，百鳥齊鳴的春天，卻不曾想過原來她喜愛看起來有點清冷的秋天。

只聽得她說，秋天不一定就是傷感的。可眼見一片片黃葉墜落，本來可以遮陽擋雨得大樹一下子變成了消瘦的枝幹，這不是慘冷是什麼呢？

可夫人總說，花開花落，本就是常有之事，每年皆是如此。可是在黃葉掉落，花兒凋零的時候，也都會落在泥土裡滋潤土壤，讓下一年的花開得更美麗動人，又何需為此而失落呢？

說罷，夫人笑著用手彈了一下我的額頭：「你這十多歲的小丫頭，怎麼就獨愛冬天呢？」

我笑著說：「因為洛瑤可以出去賞梅花、吃火鍋啊！」

因為冬天冷得讓人發寒，只有這樣，對溫暖的感覺才會極其上心、極其敏感。如果沒有經歷過寒冬，即便給你再多的溫暖，也不會有人珍惜的。對我來說，冬天只是這樣的一個存在。

近來李言承的話變得很少，整天就拿著書在學堂走來走去，算算日子，也都有半個月了。他本來就是個聰明人，很多東西他都可以一瞬間自己理解，再轉化成自己擁有的知識，平日裡也很少見到他用功的樣子。如今竟然因為學習而放棄和我飲酒的時間，怎麼覺也有點不對勁。唉，我和他又何需互相猜測呢？

一天學堂的事情全都結束了，大家都收拾東西離開。我偷偷瞄了眼李言承，果然他一如既往的沒有要走的意思，便自己去泡了壺茶。

待茶泡好了，學堂的人全都走了。我才悄悄把茶擱到他的桌上：「這位公子，最近是在做什麼呢？」

他抬頭看看我，無奈地翻著書：「讀書啊。」

我坐在他前面：「我當然知道，我是問你為什麼突然那麼用功。」

他嘆了口氣：「我不是早就夠年齡去考『廟庭榜』了嗎？只是家裡一直沒有催，所以我就把這事兒擱在一邊了。這些年想了又想，覺得不可以這樣下去，就想試試看。」

「廟庭榜是什麼啊？」我托著頭看他。

他喝了一口我泡的茶：「『廟庭榜』是我們這些讀書人當官的唯一方法。每年冬天都會有朝廷命官來到京城設置考題，所有進廟庭榜的人，都會被帶進宮裡去做官。這個時候，應該大家都在埋頭苦讀吧！」

我有些漫不經心，畢竟做官這種事跟我一點關係也沒有，跟是看看他：「那你想當什麼官？」

他整理著桌上的書籍：「這可不是我說了算的。要是真考得上的話，就要到宮裡面去聽命，那時候大臣要我做什麼，我都得做。」

我看他如此積極的樣子，也不好再打擾：「放心吧，你一定會考得上的！」

在之後的日子裡，他都總會在學堂裡用功，本來我也想在學堂多讀一會兒書，但因為府上的活兒還沒有幹完，想留也留不了。不過，作為朋友，我也會用自己的方法支持他，有時候是給他帶些點心，讓他餓了的時候可吃，有時候是泡好一壺花茶放他身邊。至少在他累了的時候，花茶的香氣可以幫他放鬆放鬆。

我常覺得考試這個事兒，七分靠努力，三分靠連氣。那年我第一次參加學堂裡的考試，得了個倒數第二，後面那個是二少爺。那時候我不知失落了多久，也想不出自己到底哪裡做錯了。後來少知道，一個學生可以做的只是盡所有能力學習，讓自己身上有更多的利劍。畢竟老師的的想法我們永遠猜不到，即使猜到也不見得可以確切肯定。對我來說，盡人事，聽天命，大概就是學生時代的大道理。

那天李言承前去考廟庭榜前，我便把一封信送到他的府上，讓門口的小廝幫我帶給他。裡面只有短短兩句話：「不求一舉成名，但求落幕無悔。」他一能會明白的。

距離我的生辰愈來愈近，十一月，我看著園子的梅花漸漸探出頭來，很是讓人期待。小時候覺得過生辰是件大事，吃紅雞蛋，和朋友一起嬉笑打鬧。後來這些事情已沒有再做了，人也長大了，生日的儀式感也就漸漸消失了。

「洛瑤，你今年的生日想要什麼啊？」千雪坐在我的屋子裡。

我坐在書桌前撥弄著那些吊起來的毛筆：「姐姐你又來了，我本來就不在意生辰啊，其實真的不必花錢的。」

姐姐笑著看我：「生日怎麼可以沒有禮物呢！哦，還是你只稀罕大少爺送的禮啊？」

我抬起頭看看她：「姐姐你在說什麼啊！」

她捧著茶走過來，擱下茶便在我身旁坐下：「我總覺得每年你的生日他都會費盡心思討你開心。你看那，上一年他送的是琉璃燈、再上一年送的是白梅耳環、還有一年他把一整套的白玉手飾送過來給你，可真是有心呢！」

我的手在杯沿打轉，漫不經心地應道：「送禮的也不止他一個啊，夫人不是也有給我禮物嗎？」

「那可不同，連我都看出二少爺對你的情義了，你還能不知道？」她見我沒有說話，便接著道：「大少爺都離開三年了，洛瑤，你是怎麼想的？」

我搖搖頭，沒有看她：「我是沒什麼想法。」

「心裡還惦念著大少爺？」她問。

「沒有。」我坐起身子，無奈地看看她：「過去的事，已經沒什麼好想的了。」

「那他呢？這麼多年了，你就沒有被他感動過嗎？」

我看著姐姐：「我確實很感謝他，可他愈這麼做，我就愈覺得對不起他。自古以來，確實有很多日久生情的夫妻被寫成佳話。可有些人，即便他做得再多，也不見得為成為你託付一生的人，不是嗎？姐姐應該比我懂的。」

只見她嘆了口氣：「洛瑤，你要知道，以你這個年紀，老爺要送你入宮為妃也不是不可能的。所以，你如果對這男女之情心灰意冷的話，那就索性不要動這個念想，乾脆讓老爺為你安排，這路走起來也許會順利很多。」

我似懂非懂的點點頭。原來我的世界就這麼兩條路：一是嫁給一個認識的人；二是嫁給一個一輩子也不見得能見上一面的人。真是可笑。光是每天的事情也夠我煩的了，實在沒有心思去打量之後的事情，有些事還沒有到來，也就沒有再想的必要了。

下了好幾天的雪，今天終於停了下來，而且太陽也偷偷從雲間跑了出來。蒼白的大地頓時多了幾分色彩，看起來比平日更添幾分生氣。我站在屋子外看著這一片天，深深的吸了一口氣，然後用力的呼出來。

十六歲的我，當要變得更堅強、更美好。

今天一整天都收到不少祝福，第一個是千雪的，後來的是夫人的，然後還有其他與我一起幹活的人們。我捧著點心經過花園，只見一個小小的人兒，在一個不知名的地方朝我這裡走來，手上拿著剪刀，百無聊賴地看著身邊的小草。

我只覺得好奇，那條路我好像從來沒有走過。聽說那是老爺平時常逛的花園，一般人也不會進去的，一來沒有這個必要，二來老爺的威嚴確實讓大家有點害怕。仔留一看，原來那是吉利。他也看到我了，便笑著一蹦跳的走過來。

「姐姐！」他笑著跑到我跟前。

我笑著摸摸他的頭：「哇！你又長高了呢。當年那個病得奄奄一息的小孩子，轉眼已變成一個八、九歲的小男孩了，是件幸運的事。

「對啊。」他笑著說。

我瞄了眼他手上的剪刀：「你這是打哪兒來的啊？」

只見他伸手指著後面那條小徑：「我在那邊打理花園啊，那是老爺經常去的地方。可是那裡有道門很奇怪喔！」

原來這個小孩被派過來當小園丁了，看來二少爺有心不讓他做體力活的。想到這裡，我心中一暖，也許是當年我的想法他都記在心裡，所以才會照顧到這個小孩的需要。只是吉利的話也讓我很在意。

我看看他：「什麼門？」

「明明只是花園，可裡面有一道門，從來都沒有人打開過的。」他說。

這樣倒是勾起我的好奇心了：「那我可以望去看看嗎？」

他點點頭，便領著我進去了。

大白天的，老爺該在宮中辦事，所以花園裡一個人也沒有。只是老爺的花園明顯比其他苑子要華麗得多，一草一木，全都被修剪得井井有條，加上各式各樣的擺設，為花園增添了不少閒靜的氣氛。

吉利領我到一扇朱紅色的門前停了下來：「姐姐，就是這個了。」

我有些不安：「吉利，你有打開過嗎？」只見這扇門並沒有上鎖，只貼了欲掉未掉的封條。」

他搖搖頭：「沒有。」

我彎腰看著他：「吉利，你要聽姐姐話。在府上做事，好奇心不可以太重，有些事情，不知道的話就可要亂碰，不然會惹禍上身的。」

他乖乖地點了一下頭：「知道了。」

我朝他泛起淺淺一笑：「乖，回去幹活吧，姐姐跟你一起回去。」

跟在吉利身後，我回要看看那一扇門。為何在花園裡會出現一扇獨立的門？難道那是通往外面的門？心裡帶著一萬個疑問，但也只好把好奇心壓制著，告誡著自己要為眼前這個小園丁樹立一個好榜樣。

那天晚上，千雪拉著我到大少爺的園子裡，說是二少爺請我們一起去喝酒，當作是為我慶生，其實我也看得出他得用心。我不喜歡太熱鬧的環境，他別只找來幾個好朋友陪我慶生，讓我可以輕鬆自在的過生辰。

甫踏進屋子，便見到二少爺站在屋內候著，又看到小青已笑著坐在屋子裡，和李言承聊得正開懷。二少爺一見我，便笑著讓我和千雪進來。小青和李言承看到我也忙著站起來，好像我就是他們的主角似的。

我笑著看看桌上的酒菜：「這都是什麼啊，這麼豐富。」

李言承開口：「這些都是我命府上的廚子做的，全都是你喜歡吃的。」

小青看了看桌上的食物，笑著開口：「難怪，有好幾道都是甜的，洛瑤喜歡甜食嗎？」

「對啊。今天可不要跟我說調理身子了，先吃了再算吧！」說罷，我便朝她努了努嘴

二少爺笑著道：「行了，今天就讓她吃吧！別只是站著啊，坐下來聊天吧！」

我和千雪坐了下來。只是我的眼神全都落在小青和李言承身上，難道他們竟是認識的？在我的印象他們應該只有幾面之緣而已，可現在卻可以有那麼多的話題。

小青的醫術高超，對草藥和茶道也很有研究。李言承與她更是一唱一和，彼此交流在醫術方面的研究，讓我以為自己是在學堂裡喝酒。

我夾了一顆芋香球給姐姐，這是我最喜歡的一種食物。第一次嘗到這種香香甜甜脆脆的滋味時，好像是在大少爺帶我去的那家茶館裡。只是一想到這裡，我便忙著搖搖頭，心裡暗暗地告訴自己：「不應該想的！好好過生辰！」

沒多久，二少爺便向我使了個眼色，讓我跟著他一起出去。

我默默地在背後跟著他，走過苑子外的一道小徑，踏上小橋。只見二少爺在橋上停了下來，我便緩緩地走上前去。眼看著是十一月的光景，夜裡除了一片漆黑以外，讓帶著陣陣寒意。我和他都沒有穿大衣出來，他看著還好，可我卻不禁摩擦著雙手。

「今天真的很開心呢，很難得才可以這麼聚在一起。」我和他看著同一個方向，笑著道。

他看看我：「你喜歡的話，以後還是可以這樣聚在一起啊！」

我微微低頭：「但願如此吧。」

「你先閉上眼睛，我帶你去一個地方。」他說。

「啊？」我不解，他到底又想幹什麼。

「你先閉上眼睛。」

聽他這麼說，我便只好乖乖地把眼睛閉上。只知道他叫我往前走，我便一步一步的走著，雙手不安分的開始在前面摸著，生怕先己會不小心撞到什麼。

走了幾步我已經不耐煩了，一是害怕閉著眼走路，二是討厭失去安全感的時刻：「你到底要帶我去哪啊？我要睜開眼睛了。」

他見我一臉無助的樣子：「好了，我帶著你走吧！」

一瞬間，只感覺一隻溫暖的大手牽著我的右手，冰冷的手頓時捉緊了一絲溫暖。我的步伐也比剛剛安穩了許多，終於可以一步一步的往前走了。而他，在牽著我以後就忽然變得沉默，一聲不吭的走著我往未知的方向走去。

走過小橋、走過花園、又走上了樓梯，二少爺把我帶進一個屋子裡，把我的手放開：「可以睜開眼睛了。」

我緩緩睜開雙眼，只覺一道柔和的光線輕輕映入我的眼簾，眼前是好幾幅有半人高的丹青。看這這些畫上的女子，每一個都傳神動人，一個比一個活靈活現，我便不自己地走上前去細看。

她們有的是捧著一盤點心在花間走著、有的是捧著書在小徑上奔跑、有的是站在門口，呆呆地看著冬日裡的初雪。看著眼前這一個個女子，都是如此熟悉，如此相像，就像活生生的站在我跟前似的。二少爺，到底做過了什麼？

他見我在這些畫作之間來來回回的走著，便笑了笑：「知道畫中佳人是誰嗎？」

我伸手去摸摸眼前的畫，是一個女子在市集上的背影：「是誰啊？」

他湊緊我耳邊：「遠在天邊，近在眼前。」

一切都如此不可思議，我只得笑著道：「這些都是我嗎？」我看看他。

只見他點點頭：「我可是花了很長時間才畫好的，喜歡嗎？」

我笑看著他，猛地點點頭：「喜歡。」接著又轉過頭去欣賞這些畫。原來我曾經因為怕遲到而這麼狼狽過。那一幅我在花間走過的畫，走在我的身後，原來竟有一朵黃花偷偷墜落。還有那一幅，不就是我把晶瑩剔透的桂花糕捧在手上，在太陽上欣賞的時候嗎？

「洛瑤。」他叫道。

「嗯？」我把視線從今天丹青上移開，剛好對上他的眼睛。

他伸手把我的手握著，讓我轉過身去看他。只見他執著我的雙手，眼睛低低地垂了下來。我看著眼前這個男子，才驚覺他多了一份三年前沒有的沉穩，原來這三年裡，在我成長的同時，他也在迎來各種各樣的變化。三年，原來我們都沒有白過。

看著他，許是氣氛太寧靜的關係，我竟覺得自己的臉有些紅，便笑著道：「你這個人，怎麼這麼多丹青沒有一幅是正面來的？我的臉不好看嗎？」

他看看我，臉上雖沒什麼笑容，但眼神卻是柔和的：「是我故意的。」他握著我的手緊了一緊：「因為我想讓你知道，無論你走到哪裡，我都會跟在你身後。」

「⋯⋯？」我看著他，竟覺得有些不知所措。不是因為害羞，也不是因為心動，而是為某些情感而覺得動容，只是覺得有種感恩之情在心裡散發著。

我不能因為這樣就答應他！這不是他想要的，更不是我想要的。感動是一種情感，但那絕對不是我給予別人假希望的理由。既然知道沒有結果，那不如就趁現在逃脫掉，那就會省卻許多痛苦，對我們都好。

只見他伸手過來遮住我的雙眼。沒多久，我便感覺到一雙溫暖的唇印在我臉頰上。我瞬間身子一僵，待回過神來的時候，他已把手從我的臉上移開了。

「你不喜歡我也沒關係，只要我的心還在就好了。」他笑著說：「如果你這輩子都不喜歡我的話，那我就一輩子都不成家立室。」

我一驚：「怎麼可以這樣？你⋯⋯」

他把食指放在嘴前：「噓⋯⋯這只是我自己的決定。對了，這些丹青不要會走喔，我可是花了好長時間畫的，得好好收藏。」

只見轉身走了幾步，又轉過頭來看我：「早陣子我哥奏請回鄉拜祭祖先，皇上准了，估摸著這幾天就會回來了。你不要喜歡上他，不然我不會放過他。」說罷，轉身便走。只留我一個人在屋子裡呆呆的站著。

隔了好一陣子，我才回過神來，到底剛剛發生了什麼？我好像什麼都沒說過，只是默默地摻和進了二少爺的一夜。我的手不自覺地摸了摸自己的臉頰，剛剛的溫熱似乎仍在，可一雙手已是冷得不行，只要碰到臉便讓人整個清醒過來。

隔了好幾天，我在侍奉夫人用午膳後，夫人便偈下了。眼見沒什麼事可做，便結束了今天的當值，讓其他人在門前候著，自個兒回屋子裡去了。像我這種住在府上的閒人，剛開始時大家對我也很是不滿，覺得我正坐擁著他們無法得到的愛和機會，常常對我諸多為難。可我都沒有把這些放在心上，他們見這樣也激不去我的怒火，又得不到我的注意，夫人也沒有開口說過我，久而久之他們也就玩膩這種戲碼了，於是我也只自由了。每天只要專心當完值，基本上就可以擁有一點自己的自由時間。

回到屋子裡，先是攤在床上休息了一陣子。本來還想著要去把老師說過的內容再看一遍，只是躺著躺著竟然又睡著了。我常常懷疑自己的體質，應該本來就是覺比較多的類型，不然我不會這樣躺一躺就睡著的。可平日裡能讓我睡懶覺的日子確實不多，現在想來，還真要好好珍惜。

可睡了多久，便聽得有人來敲門，說是外面有位姑娘來找我。我一下子想不出來會是誰，便忙應是，然後出去看看。

一看，才知道原來是我的好朋友，我跑了幾步上去找她：「小青，怎麼不自己進來啊？」

她笑著看我：「這裡畢竟不是二少爺的苑子啊，我還是按著規矩來吧。」

「也對。我先帶你進我的屋子裡吧，這裡太冷了。」說罷，便拉著她的手走進苑子。

一路上我們笑語不斷，走進屋子裡後，我便為她泡了茶，讓她坐下來好好聊天。只見她從口袋裡掏出一瓶藥丸：「這個是給你的。」

「這是什麼？」我問。

「眼下天氣愈來愈冷，你的體質過於虛弱，平時又沒有這個閒功夫好好飲藥。這些藥丸是我拜託我爹調製的，每天早上用溫水服用一粒，只希望能改善你手腳冰冷的問題。」

「多謝。」說罷，竟見她露出擔憂的神色來，便忙笑了笑：「你也用不著這樣看我，我這不是好端端的嗎？」說著，便伸手去按按她的眉頭。

她見了，也笑著看看我：「你啊，就算不愛自己也好，也要多顧著自己的身子，大冬天的怎麼還穿那麼少？」

我把熱茶捧在手心裡，冬天裡我常常都會這麼做：「好了。果然是大夫，什麼事情都要嘮叨。對了，你今日來，可不止是為了要唸叨我吧？」

只見她的臉紅了一下，眼神變得沒有了剛剛的清亮，反而是多了點羞澀，而且還不敢正眼看我。我一時間沒反應過來，便看著她：「你怎麼了？」

隔了一陣子，才聽得她支支吾吾地開口：「洛瑤，你跟李家的那位公子，是不是很熟悉？」

我聽了，立刻反應過來。沒想到一向冷靜溫和的小青也會有這樣一面，拋開了藥材和脈象，其實她也就是個跟我一般大的姑娘，自然會有這樣的煩惱。

我立刻打趣道：「哦？可是我們小青，對別人有意思了？」

聽得我如此簡單直接，小青的臉又比剛剛更紅了：「才沒有呢！」

我笑著看她：「說吧，你想讓我做什麼？」

「我只是想知道他的喜好。」她不好意思地看看我。

「哦，就這樣啊？沒問題，你問我吧！」我忙擱下茶，等待她發問。

「那⋯⋯我想問李公子喜歡什麼花？」

我得腦筋飛轉，記起他府中那多情的黃水仙，便開口：「水仙花。」

「他喜歡什麼顏色？」

「淡黃色。」

「還有他喜歡的書是？」

我又想了一下：「《西遊記》，他常跟我說，其真孫悟空才是那個真正的智者，真正的師傅。」

只見小青想了一下：「那他喜歡吃什麼？」

這個問題，倒是難到我了，平日裡他好像也不挑食，我給他帶什麼他都總會全部吃光的。他應該沒什麼特別愛吃的吧？

我想了一下，便開口：「他不挑食的，即便是甜的食他也不太抗拒。」

小青滿意地甜甜一笑，原來女子對一個人上了心，就會變成這個樣子。會去打聽他的喜好避諱、會在別人口中打探他的消息、還會因為更了解他而覺得開心。看到小青幸福的樣子，我多希望李言承這個臭傢伙能喜歡上他，這樣我身邊就會有兩情相悅的一對，這是多美的一個故事。只是不知道他的心裡是怎麼看小青的呢？

我笑著看她：「還有什麼想問的嗎？」

她歪了歪頭：「現在是想不到了。」

「等你想到了，就隨時來問我吧！」我想了想，調皮地湊近她耳邊，輕聲地道：「當然，如果你能親自去問他，就更好了。」

她不好意思地推開我，笑著說：「洛瑤，連你也拿我開玩笑。」

我坐好身子來，故作正經地看著她：「我哪有開玩笑呢？我是很認真的。」

她果然信了，忙收起臉上的笑容看著我。我「噗」的一聲笑了出來，她卻一臉疑惑的看著我。

我笑著看看她：「他呢，眼看著應該要考進廟庭榜了。你要是真的有這個心，不如就趁著這個機會，給他做個禮物吧！」

這算是我給你最大的提示了，小青這個人不笨，就是與人相處時笨拙了一點，也有點被動。不過啊，要是她能聽聽我的意見，這事兒相信會好辦很多。

只見她立即點點頭，從眼裡的笑意便可以看到，她心中滿滿的幸福感。我看著也覺得這個平日理性冷靜的好姑娘，今天也添了幾分嬌俏，很是有趣。最近這日子實在有點苦悶無聊，要是他們真的可以相知，也不失為一件壞事。說不定以後再見到的時候，就會被他們的幸福感染吧？

我笑著看看小青，光是想想也覺得關心。
沒多久，便聽得今年在京城裡有三個人考進了廟庭榜，聽說這是十三年來最多人考進去的一次。只因宮裡有好幾個大臣已告老還鄉，剩出來的位置無人填補，便急著多收攬一些人進去。著急還著急，這些考進去的人也得有一定的能力。

另一分面，京城裡也貼了公告，說是宮內需要一批得力的人士，幫助加建藏書閣。我一見，恨得咬牙切齒，為什麼我不是個健壯男兒？宮裡藏書閣是個什麼樣的地方啊？裡面會看到什麼典籍、什麼人、什麼事？唉！說不定我一輩子都看不到啊！

那天一早，我便到京地門口的公告去看，看看考進廟庭榜的人都是那些奇人異士。只見一群人聚在公告前，密不透風的，即便我再有心再擠進去，也只是進一步，退三步。可惡，我不過是想要看一眼這公告而已，怎麼就那麼難呢？

突然前面的人一個推撞，我被前面的男子重重地撞了一下，一失平衡便要往後倒。想要重新站好，恐怕已經大遲了，乖乖地等著摔屁股吧！

只覺一雙手用力地抱著我的腰，然後我的背靠在一個人的胸前。本來就要摔倒的我立刻定了一下，看看自己，還好沒什麼事。只是心裡卻很不舒服，這雙手，這個胸膛，都好像是我曾經擁有過的一樣，那是誰？

「在這裡摔倒，可就要被踩扁了。」他低沉的聲線，在喧鬧的街道上異常地清晰。

我仰頭看他，只見他也低著頭看我。這個他，感覺蒼老了不少，臉頰上失去了以往的光澤，眼睛也不比從前的漆黑明亮，更不用提那溫柔敦厚的笑容。這幾年，你到底在一個什麼樣的地方生活著？為何把自己弄成這個樣子？

我回過神走，連忙自己站直身子，不再在他的擁抱裡徘徊：「大少爺。」

「嗯。」他看看眼前的公告，大概以他的高度，不用走前去也可以看到了：「他考上了。」

「什麼？」我抬頭看看他。

他低頭看我：「第一名，李言承。」

我呆呆地看著他，把他的話在腦海裡重複了一遍，他是說李言承考進去了？不對，再唸一次。李言承考了，而且是第一名的身姿！那是多麼帥氣的一件事！

我欣喜若狂，捉住他的手臂：「李言承要當官了？」

只見他點點頭：「而且一定不是什麼閒散小官。」說罷，便將視線移向我捉住他的那雙手。

我忙把手鬆開，這個好消息必定要立刻告訴他！李言承到底知道了沒有？我急忙著從人群中跑開，一直往李家府上跑去。跑著跑著，才發現自己忘記了一個人，立刻又跑回頭，來到我每次回學堂都必經的地方⋯⋯

「小青！你看了嗎？」

小青正在切藥材，她如此一個手巧的姑娘，卻把這草藥切得一長一短的，不知道有什麼用。只見她看著我：「看什麼？」

我笑著告訴她：「公告啊！李言承考上了！」

只見她立刻站起來：「真的嗎？」

「還能騙你嗎？我打算去府上找他，想著你應該也要去的。」我笑著去拉她的手：「走啊！」

還沒走到李家府邸，便己看到李言承的身影了。這是怎麼一回事？難道這位主角不是應該留在家裡等著大家的恭賀嗎？

我忙拉著小青走上前去：「李大人，你怎麼會在這裡啊？」

只見他看看我，想了一陣子才明白我的意思：「我還以為你認錯人了呢，這麼快就改口啦？」我笑著看看我和小青：「我清晨便收到這個喜訊了，想著先不要告訴你們，你們一定會去看的。你看，現在不就來了嗎？」

我挽著小青的手，朝他努了努嘴：「怎麼著，就這樣就算了喔？也不請我們喝酒？」

他忙陪笑道：「我哪敢啊！有你這樣的朋友。只是這幾天應該也會有些親朋好友前來，我還不能走開。再過幾天吧，跟你們喝個痛快！」

「這可是你說的喔！」我看看再一旁只是含著笑的小青，有些事情，現在做比較好。我覺得凡事也很講究機緣，與人相處、送禮也一樣，所謂「打蛇隨棍上」也是這麼個意思。機會來了，不好好利用，回頭就要後悔了。

我拉一拉小青的衣袖，笑著道：「小青，你是不是有什麼要給李大人啊？」

只見李言承疑惑地看著我們倆，小青忙低頭在我耳邊說道：「可是我繡的不太好⋯⋯」

我拍拍她的手，低聲道：「既然已經做了，當然就要送出去，不然會後悔的。」說罷，我做看看李言承：「你們慢慢聊，我到一旁去候著。」

我轉身離開之際，小青欲伸手捉我。可惜啊，要走的人怎麼會這麼輕易的讓你抓到？我笑著理了理自己的衣服：「連衣袖也碰不著。」

我就在不遠處看著他們，只見小青低著頭，把香囊緩緩送到李言承跟前。他伸手接過香囊，拿著香囊上下打量了一下，又跟小青說了幾句話，然後兩個人都笑了。我站在一角看著此情此景，心裡有說不出的喜悅，原來身邊的人幸福的話，就連我看己也會禁不住嘴角上揚。兩人對視了一下，只見李言承伸手去摸摸她的頭。她害羞的把頭低下來，乖乖地接受他的關愛。看到這裡，我便已經很替他們開心了。只是為什麼伴隨著的竟然是一陣陣的心酸？到底這是怎麼一回事？

想了又想，在別人用力捉緊眼前人之時，我是不是已經在不知不覺間，把自己的幸福，愈推愈遠了呢？

留一留名

歡迎新讀者

你個名好match

我岩岩都留意到正
好有緣啊

同大家講個好消息
今晚21:30準時開始更新第八章
大家等我

好

路過，頂

Thx

**想起小時候爺爺說過：太陽和月亮原來是一對擁抱著遺憾的佳人。太陽升起時，月亮落下；月亮出現時，太陽又逃跑了。正因為起點不一樣，即便月亮和太陽用同樣的速度，往同樣的方向走，他們終究不能相見。

第八章：〈天不老，人未偶〉

自打那一次喝了李言承考上廟庭榜後的酒，便有好一段時間沒見著他。不過他這個人倒是很用心，懂得要給小青寫信，很多他的近況都是小青告訴我的。我不禁嘆了一口氣，想不到李言承竟是個無心之人，有了紅顏知己，就將我徹底忘了。

每次看到小青，她都會興致勃勃的跟我分享李言承給她送了什麼來，信裡又寫了一首什麼樣的詩句。還有他在宮裡看到的景色，也會繪畫成畫派人送到小青手裡。我看著小青心滿意足的樣子，就知道眼前的就是她想要的人，即便要她在這裡捧著信，等著他回來，她也甘之如飴。我總是會微笑著，喝著茶聽她分享他們之間的點點滴滴。要是聽得悶了，就看看窗外的天空。都說看遠方的事物，會讓心情比較舒坦，似乎也真是如此。

很快地，我又在歐陽府迎來一個新年。那一天，夫人讓我把新的對聯貼在苑子門口，我吃力的把一面對聯貼好了。正來要把另一面都貼上時，只覺得背後有一個人在默默地盯著我。

我緩緩轉過身去，只見大少爺站在我身後，聽說瓊芳姑娘跟著他周車勞頓，回來以後一直病著沒有出門。他倒時比之前相見時好了不少，果然還是自己的定才是最舒適的。我低下頭，向他福了福身子：「大少爺。」

「起來吧。」他淡淡的道：「你過得好嗎？」

「大少爺為何這麼問？」我低著頭沒有看他。

他的聲音壓得很低，卻連一絲傷感的也聽不出來，只是沒有情感的話語：「只是好奇你過得怎樣。」

「⋯⋯」

他見我沒有說話，又開口道：「還在恨我嗎？」

我抬頭看著他，泛起淺淺的微笑：「本來就沒有對錯的事，又有什麼可恨的呢？」

他垂下眼簾：「我倒寧可你恨我。」說罷，便揮一揮衣袖轉身離開。

本來大少爺的歸來，就只是以回鄉祭祖為由，過完年就要回去了。可皇上卻突然下了一就旨，命他留在京城。雖然不知道當中的原因，但是他能夠留在府上陪陪老爺和夫人也是年好事，免得他們老人家還要為他操心。

日子一天天的過去，轉眼間以來到盛夏時節，花兒全都開了，只是偶爾會掛幾陣狂風暴雨，讓這些花兒過得危險重重。

半年已過，眼看著李言承在宮中的事務也都漸漸順利起來。我曾問過這位李大人做的是什麼樣的官，只是很多時候他也說不出來具體是做什麼的。問了好幾次，他的工作是在管理國庫的收支，但又聽得他說這份差事十分難辦。朝中大臣，真正乾淨的確實沒有幾個，或多或少也會有些不義之財在手。他這個角色，查得出來若是不報，那就是那些貪官的同黨，罪犯欺君。可要是一一上報，那朝中的官員一定不會放過他，畢竟那些官員本來就已互通消息，即便在朝堂上意見不一、吵個臉紅耳赤也好，下了朝照樣是一起喝酒吃菜的好知己。正因為這樣，李言承總說他們是一群奸狡的「老東西」。

我多少也明白他這份差事的難處，不過就像是他說的，做什麼職位不是他可以控制得了的，再為難也只好繼續做下去。有時我不禁會想，這漫漫人生裡，到底有沒有哪一刻，人可以隨心所欲的做自己喜歡的事？怎麼會這樣的呢？

那一天，風吹得特別厲害，把苑子裡的窗和門都吹得開開合合的擺著。要把它們都鎖起來，屋子裡才能寧靜下來。

侍奉了夫人午睡，我悄悄地從屋子裡退了出來。只見千雪急沖沖的跑過來，什麼都沒說便把我拉走。我一直跟著她跑，也不知道她要跑到哪裡去。只是隱隱的感覺到，今天會有些事情發生。

千雪把我拉到一個寧靜的地方停了下來，我看著她那心急如焚的樣子，便覺得愈快的不安：「怎麼了？」

「老爺⋯⋯老爺剛剛命人打了二少爺三十板子。」千雪的樣子又驚又怕。

我一聽，只覺得難以置信。平日裡二少爺都很聽老爺的話，一來因為孝義，二來老爺的威嚴讓他不得不聽。可這次到底是為了什麼，讓老爺大發雷霆？

我忙追問千雪：「為什麼？為什麼突然這樣？」

千雪眉頭緊皺：「二少爺已到成家立室的年紀，老爺為二少爺安排了一門婚事，可二少爺死活不肯成親，還求老爺早日把婚事退回。可是已經談好的事情，老爺又怎麼可能退回？二少爺一時糊塗，竟說了什麼自己終身不娶的話，終於惹得老爺大發雷霆。」

我只覺得自己的手一直在顫抖，老爺竟在二少爺毫不知情的情況下把他的終身大事談好了？不管怎麼說，這次的婚事差不是納妾，而是聚嫡妻進門，二少爺卻是最後一個才知道的人，這是一個什麼樣的世道？

我強裝冷靜：「那麼，要嫁給二少爺的人是誰？」

「黃府，燕晴姑娘。」

黃府？京城中有財有勢的府邸就那麼幾個，這黃府便是其中一個。他們做的是玉石生意，常常從城外持來許多款色各異的玉器，小至首飾，大至花盆也有，那些都是一般人無法想像的東。原來老爺是想借這門婚事，和黃家拉上關係，這麼下來，又是歐陽家有什麼不測，至少也有黃家，還有瓊芳姑娘的李家幫忙。

原來這些就是富家子弟的婚姻？那時候的還小，只記得草原上的男女，大多都是兩情相悅而走在一起的，人與人的情感從來就不帶利益關係。可歐陽府呢？他們出生在富貴之家，享盡榮華、生活無憂。看起來無限風光，可又有誰知道這裡面要付出多少代價？那些富裕的生活，奪走了他們的自由，更是他們一生的幸福！

千雪捉著我的手：「洛瑤，眼下二少爺熬了三十板子，三伏在自己屋子裡，虛弱無力。你要不要先出看看他？」

我忙點點頭，向著二少爺的屋子奔去。一路上腦中只是想著，不管他拒絕這門婚事的原因是什麼，從我的角度看去，他有難，我無論如何也要幫他。

一踏進屋子，便見二少爺無力地伏在床上，背後一點點的鮮血滲透而出，慘不忍睹。我看著他的模樣，眼中已有隱隱的淚意，不忍再去看他的褲子，只是蹲下來看他。

他默默的看著我。我注視著他的眼睛，他眼裡有一點遺憾、一點不甘、還帶有一點恨，我強忍著淚：「為什麼？你到底是怎麼了？」

他微笑著：「我只是爭取自己的人生而已。我不願意，我不要娶一個不愛的人回家。」

「她是黃家千金小姐，難道還會失禮你不成？你為何就不順了老爺的心意呢？她一家有她的好，老爺才會⋯⋯」

「因為我從始至終想娶的，就只有你一個。」他打斷了我的話。

我的淚終於禁不住滑落，你為什麼要為了我，把自己弄成這個樣子？還是說你根本沒就沒有長大過？這幾年，人生無常還沒見過嗎？你是富家子弟，你有你的義務，很多事情本就不是我們說了算的。我的淚一顆顆滑落：「你怎麼那麼傻？你為什麼這麼傻！」

他緩緩地伸手替我擦淚：「值得。」

突然間，二少爺屋子裡的門被推開了。我轉過頭去，只見大少爺領著幾個人進來，伸手恨恨地指著我的臉：「把她抓起來，關進倉庫裡。」

一下子有兩個男子走到我跟前，一把將我抓起，我根本沒有掙扎的機會，便被帶走了。只聽得二少爺在背後大喊：「你們想對她做什麼？一切都只是我的意思，跟她沒有關係！」

那兩個男子把我重重地扔進倉庫裡後，便用力地把門關上，鎖門的聲音清晰地傳進我耳朵裡。我只能無力地坐在倉庫的乾草上，什麼都顧不上，只知道低頭落淚。眼淚一直從我的眼眶裡溢出，又在臉頰一直滑落，掉到我的手上。突然，一陣刺鼻的氣味傳來，我立刻掩著自己的鼻子。可倉庫裡的氣味愈來愈濃烈，我漸漸覺得頭一發的沉重，然後眼前一黑，倒在倉庫裡⋯⋯

只覺得有個人一直搖著我的身子，似乎試圖要把我搖醒。我本來人是想去回應他，低只覺得頭痛得劇烈，根本沒有辦法起來，便只好昏昏沉沉的睡著。可那個在搖我的人一直不肯放棄，又拍又搖的，害我不耐煩地「嗯⋯⋯」了一聲。

我強撐著頭痛，試著睜開眼睛去看他。倉庫裡只有一盞昏暗的小油燈，顯然已經踏入了深夜，這裡也是暗暗的，什麼都很不清楚。只覺眼前這個人很是眼熟，月白長衫，眉眼間皆是溫文秀氣。只見他蹲著身子看我，又搖了搖我：「洛瑤，洛瑤⋯⋯」

我揉了揉眼睛，也不管他是誰，喃喃地道：「我的頭很痛。」

「你得先起來，我才能給你喂藥啊。」他的聲音很溫和。

我伸手撐著地上的乾草起來，只覺他也來扶我，半把我拉進懷裡，好讓無力的我有個依靠。我的視線很模糊，總覺得自己有點暈暈的，頭腦不太清醒。只曉得身後那個人默默地讓我靠著，然後又把藥一點一點的喂到的嘴邊，等著我慢慢地把它們喝掉。

「來，小心燙。」他在我耳後低聲道。

我又喝了一口，只覺得苦澀不堪，便軟聲道：「這個⋯⋯有點苦啊⋯⋯」

只聽得他輕笑了幾下：「你這個人，真的只有病著的時候才懂得撒嬌啊。」

喝了藥，只覺得頭還是重重的，又在這個人的懷裡睡了一會兒。雖然說暈就踏入夏天了，但這些天一直都在下雨，天氣涼了不少。就這樣和衣躺在乾草上，難免會覺得冷。可現在，我卻可以藉著那一點點溫熱，安靜的睡上一覺。

可即便睡著了，還是覺得難受，一時覺得自己的臉有些燙，二是心裡有些事記掛著，根本沒有辨法安心的睡覺。兩種折磨交織之下，著實教我難受，便嗚嗚咽咽的哭了起來。

只覺得那個人用微涼的手一下又一下地撫摸著我的額頭，然後又喃喃地念道：「洛瑤乖，不哭了，好嗎？」

他的手摸著我滾燙的額頭，一時又忙著幫我擦淚。但這雙手一直都在，讓我從不來的不安漸漸逃了出來，只覺得心中一熱，伸手去抓他的衣衫，試圖捉緊眼前的一點光芒。只聽得他說：「真是拿你沒辦法了，最後一次，以後也不會了。」說罷，便覺得他彎身在我額上上輕輕印了一吻。

後來，後來，我便昏昏沉沉的又睡了過去⋯⋯

一直到我再有感覺的那一刻，便是聽到有人在捲起窗簾的時候。本來我是該起來的，可只頭想到眼一睜，便會回到那個無情的世界，便不想張開眼睛，乾脆閉著眼睛聽著外面零碎的雜聲。

沒多久，才聽到一把熟悉的聲音。那一把聲線，好像曾經給我哼過歌謠。那一年，我好像在剛剛來到這座府上。只聽得那把聲音溫柔地傳進我的耳朵裡：「還沒有醒過來嗎？」

另一個人回答她道：「回夫人，還沒有呢。」

「她都睡了多少天了？」那個人又問道。

「已經有七天了。」

只覺她把手輕輕搭在我的額頭上：「真是個可憐的孩子。」

即便有多不想面對，我也不能睡一輩子的，也能再讓夫人擔心了。想到這裡，我便緩緩張開雙眼，看著夫人驚訝又歡欣的神情：「洛瑤，你終於醒了。」

我強撐起一張笑臉看著她：「讓夫人擔心了，是洛瑤的不對。」然後想要坐起身來。

夫人忙讓人一起把我扶起來：：「怎麼會呢？人沒事就好了。」

我靠在床頭，默默地看著夫人，總覺得她的笑容很溫柔，就像娘親一樣，能讓人安心。

夫人見我沒有講話，便開口：「你有什麼需要的嗎？告訴我，我讓人幫你準備。」

「洛瑤沒有什麼想要的，只是有些話想說。」說罷，我便把眼神轉高去夫人身後的隨從上。

夫人頓時明白我的意思：「你們都先下去吧！」

待她們都出去以後，我才開口：「夫人，洛瑤想知道，我是怎麼回來的？我本來不是被關在倉庫裡嗎？」

夫人看著我：「是我命人把你送回來的。」她伸手捉住我的手：「在這件事情上，本來你就沒有錯，老爺她卻這樣對你。所以我便去求他，求他看在我的面子上，把你放出來吧。」

我看著夫人，眼裡已有隱隱的淚意，夫人竟為了我這麼一個下人冒險向老爺求情。她看看我，笑著說：「雖然我也求了好幾天，但還好她答應了。不然你一個姑娘家，病著在裡面可怎麼辦？」
我坐起來去抱著夫人，眼淚無聲地落下來。只覺她拍拍我的背：「傻孩子，沒事了，不哭了，好嗎？」

良久，我才離開她的懷裡。突然想起二少爺的事情，老爺當日把我關起來，會不會是因為⋯⋯？

我立刻問夫人：「二少爺他⋯⋯還好嗎？」

夫人搖搖頭：「想必你也猜到了。他不願你涉險，所以答應了那門婚事⋯⋯」

聽得夫人這麼說，我在心中咳了一口氣。到了最後，二少爺還是順從了老爺的心意。仔細想想，其實即使我不在，這門婚事也不會有任何轉彎的餘地。我的存在，就只是老爺的一個道具，用來催化二少爺作出屈服的決定。

夫人捉著我的手緊了一緊：「只是難為你了，聽說你在倉庫裡暈到了，還發了場高燒。現在眼看著醒過來了，還不快點休息？」

我微笑著搖搖頭：「洛瑤雖不是什麼溫婉柔順的女子，可遇到這樣的情形，還是會怕。洛瑤覺得，能夠待在夫人身邊，一顆心便能安定下來，不用提心吊膽。」

夫人摸摸我的頭：「你先躺下來吧，我在這裡再陪你一會兒。」

又聽得夫人喃喃自語：「說到底也是個小女孩，回頭也該想想你的事情了⋯⋯」

我不願被別人安排，可又不想夫人再操這個心，便乖乖地躺下。閉上眼睛，萬千思緒又在腦中飛轉。我的確在倉庫了發了場高燒，難受得連我自己都記得。可是我記得的不止這些，那個在我渾身無力時陪著我、給我喂藥的人。三年了，你過的好嗎？

在那之後，老爺命人開始準備二少爺的婚事，發請帖、弄裝飾，讓府裡上上下下都忙得不可開交。眼看著二少爺經常把自己關在屋子裡，又不肯出來見人，心裡雖然擔憂，卻不敢去找他。更何況大家都在議論紛紛，說二少爺之所以不願娶妻，為的都是我一個賤婢。現在這個樣子，讓是避避嫌為好。

那天學堂的課結束後正想離開，李言承竟從府上走了過來。自從留了官，他就沒有再來過學堂了，因為根本就沒有這個必要了。我看了先是一驚，然後又露出淺淺的笑意：「李大人，怎麼來了？」

他不慌不忙的走了過來：「隨我到花園走走吧？」
我點點頭，便跟著他往花園的方向走去。今年夏天的天氣比以往更反覆無常，一時大晴天，一冒下大雨，而且還毫無徵兆。眼看著上午才下了一場大雨，雨水還停在荷花花瓣上，可現在又陽光普照，比人心更變幻莫測。

「你想說什麼啊？」我見他一直走著，便忍不住問。

他淡淡地道：「你們府上的事情，我都知道了。」你看著我：「有些事情，尋常女子可能搞不懂，不想管。但我一直覺得，你不是一般的女子，有些事跟你說明白了，你會更懂得要怎麼做。」

我眉間不自覺地緊了一下：「什麼事情？」

「大概在上個月，皇上在早朝的時候下令要徹查所有朝中貪污腐敗之人，所有被發現的官員，都得把所有不義之財全拿出來，其他刑罰容後再議。」他臉色一沉：「我查到的是，歐陽府，二百萬兩銀子。」

「二百萬兩？」這對我而言簡直就是天文數字一樣的存在，那如果李言承把這事如實上奏的話，歐陽家會有什麼後果？

李言承一直把手放在身後，失卻了平日裡談笑風生的儒壓形象，讓氣氛變得有點嚴肅：「想必歐陽豪傑也知道這次免不了又是一場風波，所以才急著和黃家聯姻。畢竟黃家的財力也是非同一般。」

「可黃家也不過是一介商人，在朝中又有什麼好幫忙的呢？」我不解。

李言承笑了笑：「你一個女子，能想到這個已經很了不起了。自古以來，要在商人之中穩住陣腳，從來都不是自己一人默默的做生意便可以了事的，還要靠上很多重的關係。商人最有力的後盾，便是朝中得力的大臣。不然的話，即便是像黃家老爺一樣的狗才，也絕不可能把生意做我這麼成功。」

我搖搖頭：「那黃家在朝中的內應是？」

「也姓黃，黃燕晴的叔叔，正三品外務部外務大臣，黃博文。」李言承看著前面正在爬行著的毛蟲。

我一瞬間恍然大悟，似乎所有不解之迷都因為這一號人物而解開了。黃府的生意為什麼可以做得如此有聲有色，屹立不倒，原來只因黃府裡有個外務高官在。黃燕晴叫他一聲叔叔，等二少爺娶了她做妻以後，便順理成章的成了親戚。老爺這一門婚事必須要談到手，看中的不僅僅是黃家的財力，還有他們在朝中的勢力也一併看上了。二少爺這次要是不娶，是根本不可能的事情。

李言承笑著在等眼前揮揮手：「瞧你這腦筋飛轉的模樣，我就知道，你肯定是聽懂了。」他放下手，又嘆了嘆氣：「你要是個男子多好啊⋯⋯」

我輕笑了幾聲，只聽得他又道：「我之前去過你們府上找歐陽極議事，卻聽到那些人在議論你，說歐陽恆是因為你而不願娶妻的⋯⋯」

「你相信嗎？」我問。

「不太信，我總覺得以你的性格，應該不會喜歡上這麼單純直接的人。可自打知道他要成親以來，也沒怎麼見你笑過，倒也有點擔心。」

我笑了笑：「朋友無法決定自己的命運，我能開心得起來嗎？」

「你沒有喜歡他？」李言承有點懷疑的看著我。

我搖搖頭：「他的心意我都知道，我也確實被他感動過。只是⋯⋯換作是別人，只要他們有事，我也會擔心的。」

「我懂了。」李言承把視線移開：「可在他成親以前，至少你也會去見見他吧？」

我低頭未語，因為連我自己都不知道，他會說些什麼。」

就在二少爺大喜日子的前一晚，我約了他在荷池中見面。他即將便是別人的丈夫，我也不好在他屋裡待著，而且這蓮池的夜色，倒也有清閒優雅之趣。

二少爺的樣子有點憔悴，看來已經好幾天沒睡好了，我只得開口：「二少爺，事已至此，其實已經沒有什麼接受不接受的了。洛瑤不知道怎麼安慰你，只希望你明天可以好好的把黃家千金娶回來。」

「我不娶⋯⋯我不要娶。」二少爺低聲說道：「洛瑤，只要你是喜歡我的話，我現在立刻就帶你走！」

我搖搖頭：「少爺，你不能如此任性。每個人生來都有他的義務，你不能把一門心思都往我身上撲，這樣對黃家小姐很不公平，你根本就沒有試著認識她。」

「我⋯⋯」少爺頓時語塞，我便接著說：「自古以來有多少夫妻不是被父母強迫著走在一起的？可那也不失有兩情相悅的佳話。雖然遲了一點，但到最後也能相知相守，渡過餘生，不也是件好事嗎？」

他看看我，剛想開口又被我打斷：「少爺，不管對方是誰，你都要先把一顆真心拿出來才是。總是把別人拒於千里之外，兩個人是怎麼湊不到一塊去的。既然兩個人終歸是要走在一起的，那就更要把你的心打開。正如她，也要學著接受你、愛你。」

他的語氣比剛剛溫和了不少：「說到底，你終究是沒有喜歡過我，對嗎？」

我微微一笑：「洛瑤確實被少爺的用心感動過。只是滄海桑田，我實在沒有辦法把心思放在男女之情上。同為姑娘家，洛瑤只希望你能好好對待燕晴小姐，讓她知道自己沒有錯來到你的身邊。」

只見他低頭在沉思。一瞬間，我也不求他結我什麼承諾，只希望能給他在漆黑的夜裡指路。旁觀者清，在這個低頭不語的小夥子後悔前，我還可以為他做點事情，已然心滿意足。便讓他一個人在這裡靜靜，自顧自地離開了。

把該理的都理清了，心裡雖然踏實，但還是覺得異常的沉重。有些事，不可能這麼快就掛解掉。我坐在屋子裡看窗外的雲，一朵朵的隨風移動著，很慢、很慢。有時會把月色遮蓋掉，過一會兒又會看到月亮探頭出來。

想起小時候爺爺說過：太陽和月亮原來是一對擁抱著遺憾的佳人。太陽升起時，月亮落下；月亮出現時，太陽又逃跑了。正因為起點不一樣，即便月亮和太陽用同樣的速度，往同樣的方向走，他們終究不能相見。

「那怎麼樣才能還月亮和太陽見面呢？」我問。

只記得當時爺爺笑著道：「懂得愛的人，要先走向對方。兩個人，誰也不願意受傷的話，那就談不上愛了。」

眼前的月亮到底有沒有嘗試走近過太陽，大概只有他自己才知道。想著想著，明天就是二少爺大婚的日子，如果這是一定要面對的事情，那就要用最華麗的身姿去迎接。我們如此，二少爺也應當如此。

第二天一早，府上便己經熱鬧起來。我和千雪只忙著為夫人梳妝，也顧不上外面的人到底在幹什麼。府上難得有喜慶事，夫人的打扮自然不可以如往常一樣素雅。我和千雪商量著要在夫人的頭飾上再動點心思，加上牡丹乾花。本來夫人不想的，但在我和姐姐的遊說下，終於都答應了。一朵紅通通的牡丹括在頭上，頓時為夫人添了幾分高貴氣息。

千雪扶著夫人出了苑子，我便跟在她們身後兩步的位置，一直緩緩走著。前面的人愈來愈多，想必有些賓客已經到了。只見夫人跟大夫人行了個禮，我們也跟著朝大夫人行禮。大夫人個性沉靜少言，只是朝我們點點頭便離開了。

只見李言承在站在遠處跟兩個男子在聊天喝酒，那兩個男子跟他差不多高，看著一個年紀比較輕，一個年紀比較大。可站在李言承跟前，這兩個人題得很是氣宇軒昂，絕不是普通人。這城裡還有哪一戶富貴人家如此有福氣，居然有兩個氣宇不凡的公子啊？

李言承微微彎身，跟在那兩個男子身後。只見那兩個男子正緩緩朝夫人這個方向走來，看來是要跟夫人大招呼了。待他們走過來後，我和千雪便朝他們福了福身子。

本想著那兩個男子要跟夫人問好的，可竟聽得夫人開口：「多謝二皇子、八皇子，宮裡的事這麼忙，還抽時間前來參加恆兒的喜事。」

低頭站在夫人身後的我突然一驚，眼前這兩個人叫「皇子」，那不就是皇上的兒子嗎？府上居然來了這麼兩個貴客，難怪剛剛我看到他們的時候，便覺得他們與眾不同。即便如李言承這樣的風流才子，站在他們身側也遜色不少。

突然覺得有幾道目光落在我身上，我便禁不住抬頭去看，跟見李言承和兩個皇子一同看著我。我一驚，連忙把視線移開，看著地面。

其中一個看起來比較成熟的，應該就是二皇子了。只聽得他開口：「想必這位就是洛瑤姑娘了吧？」

夫人忙點頭應是：「二皇子猜得沒錯。可是，二皇子怎麼知道洛瑤的呢？」

我抬頭看看他，他看向我微笑著。他的笑容很特別，在淺淺的一笑之中，卻似乎包含著如青山如大海的寬廣，似乎什麼事情在他的眼中，都只可以被雲淡風輕的渡過。站在一旁的八皇子與他比起來，雖帶點稚氣，但卻散發著一種英勇就義的氣質。想來，這位八皇子應該是個武術了得之人。

我的目光又回到二皇子身上，只見他看著夫人：「素聞歐陽府有一小婢女，個性聰明靈巧、長得更宛如洛神轉世。如今看到二夫人身後這位小姑娘，長得清秀可人，想必就是傳聞之人了。」

聽得他這麼一說，我倒覺得有點不自在。我一直不會把別人那些稱讚的話當一回事，因為稱讚有時只是一種廉價的禮貌。所以即使二皇子這麼說了，也只會讓我覺得有點尷尬，倒也不覺得害羞。

想必李言承知道我的感受，便笑著開口：「二皇子聽的都是傳聞，臣與洛瑤姑娘是多年的故交。這個人，相處過才知道，並不是這麼一回事兒。」

他又在借機會損我。我不滿地朝他努了努嘴，怎料他竟得意地向我挑了挑眼眉。大家聽了，也笑了起來，極個氣氛都變得十分好，就如同老朋友重逢一般。我也是到現在才知道，原來李言承在宮裡就是和這些皇子、權貴待在一起。也不知道那是什麼樣的滋味。

自打那天二少爺和燕晴姑娘成了親以後，他們就一起住進近的苑子裡，二少爺終於不必再跟大少爺共用一個苑子了。可在那以後，我便再也沒有見過他。連學堂裡也不見了他的身影。

最近這日子倒是挺開心的，因為即便是不當值的時候，夫人也常常讓我捧著書在她的屋子裡待著。夫人在作畫的時候，我便只好乖乖地坐在一旁看書。也因為我的緣故，千雪總是會百無聊賴地在屋子裡做刺繡，最近還很熱衷到市集上逛逛。她當然樂得清閒了，因為侍奉夫人的事情全都交給我做了。

不過也因為這樣，我在學堂的表現也變得愈發地好。本來學堂裡的尖子就只有李言承，現如們他當官了，這第一名就落在我手上了。有好幾次洪綺雲揚言要把我從第一名的位置摘下來，卻沒有一次成功過。再加上夫人常常迫我學習，我的智慧日漸增長。想要當我的對手，恐怕要像我一樣無聊才行。

後來有一天，李言承過來告訴我，說他終歸還是把歐陽府的惡行如實告訴皇上。皇上當場震怒，下令要把那二百萬兩銀子全部收回來。可是說到刑罰的時候，皇上卻突然停下來沉思。想了好一會兒，少緩緩開口，說要免去歐陽豪傑和歐陽恆在朝中的一切事務，為時三年。如有暗中干政者，殺無赦。

歐陽府一夜之間失去了二百萬兩銀子，連同老爺和二少爺的俸祿都一併化為烏有。歐陽家瞬間陷入了一陣蕭條。雖然說與老爺私底下關係要好的大臣都已在暗中相助，但沒有了住何收入，一切事情都得從簡。因此府上送走了許多下人，換來的銀兩，也夠歐陽府過上一段時間。留在夫人身邊的，就只有我和千雪姐姐。其他的苑子也是如此，只留了幾個貼身侍奉的，其他一律賣到了別的府上。

不知道以後會變成什麼樣，而且現在得生活實在是大不如前。夫人心裡憂慮，可又不太說出來。眼看著夏天就要過去，天氣也開始轉涼。夫人本來經已長期憂思鬱結在心裡，再加上天氣一轉，夫人就病倒了。我和千雪一起侍奉著她，只希望她能快一點她起來。雖然千雪很少議論府上的事情，但我也知道，她心裡一定和我一樣擔心著，憂心著歐陽府的未來。

只聽得府上的人說，老爺常常把自己關在書房。閒時，也只是在屋子附近，他最愛的花園裡走走。我多少可以理解他的心情。這次的事情，不止是貪污被發現這麼簡單，不是把錢還回去就可以當作一場夢。老爺一直在朝上頗得皇上信賴，現如今皇上竟怒斥他「見利忘義，失其本心」，就證明皇上對老爺是何其失望。

名聲、威儀，想要打碎的話談何容易。可要建立起來卻要費進萬千心思，讓朝中上上下下對你都有一致的評價，形象才可以真真正正的確立起來。只是老爺是親手把自己多年來苦心經營的事業毀於一旦，以後又該如何自處？

即便如老爺這般運籌帷幄的人，也逃不了這樣的命運。一子錯，滿盤皆落索。

多謝大家支持
最近兩章嘅情節會辛酸少少，大家陪洛瑤捱落去
希望好快就可以迎來洛瑤嘅春天

路過，幫頂

好羡慕洛瑤可以率性而行
但現實從來唔容許人咁做

咁就等洛瑤做埋我地果份啦

打風唔知大家做緊咩呢？
冇存貨嘅我表示今晚準時送上第九章

** 我立刻跪在地上：「老爺，我⋯⋯」

只見老爺臉色一沉，低聲道：「怎麼，你不願意？」

我嚇得渾身發抖，可比起這樣的恐懼，我更怕自己的生命就這樣完結，便鼓起勇氣開口：「洛瑤不求宮中的榮華富貴，只求一輩子侍奉夫人⋯⋯」

話未說完，只聽得老爺大聲一喝斥：「放肆！」然後用力把茶杯摔到我跟前。

第九章：〈宮牆綠柳，安身處〉

每天就這樣在學堂和府邸之間游走，眼見著是熟乘的動作，卻覺得日子一天比一天難過。從前經常拜房老爺的人客，已經一個個消失得無影無蹤，府上只有一片冷清。大家而然找不到自己的定位，過得一天比一天迷惘。我們是那隻被困在籠中的鳥，想要遠走高飛，卻又無處可去。

眼見天氣漸漸轉寒，秋天已經過了一大半，夫人的病算是好轉了，可以自己坐起來。看到夫人的臉色紅潤了不少，我和千雪那顆提著的心終於可以放下。那天我把洗好的帕子掛在門外，卻看到大少爺也在屋子外呆呆地看著花莆。我把手帕掛好，下意識地走到他身邊：「大少爺。」

他轉過頭來看一看我：「你來了。」

「大少爺在看什麼呢？」我問。

只見他看著花莆邊的螞蟻：「沒看什麼，只是在想事情。」

沒多久，他又轉過頭來看著我的雙眼：「洛瑤，歐陽府對你而言，是個什麼樣的地方？」

我愣了一下，自我懂事以來，便在這個地方長大。對於我來說，這裡是我唯一的棲身之地。可是他這個問題，到底是什麼意思？

我開口道：「這裡就是我的家啊，我成長的地方。」

「難道，你就喜歡這裡嗎？」他問。

喜歡過，但更多的只是厭惡。自打二少爺的婚事開始，我就發現自己根本不喜歡這個地方。每次要見到老爺時，雖是做足了禮儀，可心裡對他卻沒有絲毫的情感。他把自己的心思、陰謀，都用在自己的兒子上。在他眼裡，似乎所有人都可以成為他的一枚棋子。上至夫人，下至婢女，都無一幸免。
想起大少爺的懷抱、二少爺滿身鮮血的躺在床上、我在這裡承受的閒言閒語。這裡只是我的傷心地，一個不屬於我的地方。

可想到這裡，我卻強擠出一絲微笑：「喜歡啊，這裡是我的家。」說得多麼生硬的一句話。

「洛瑤，跟我說實話。」

我微微一笑，大少爺，你憑什麼讓我說實話？看著他，我只緩緩開口道：「這就是我的實話，若大少爺沒什麼吩附，洛瑤告退。」

說罷，便急步走出園子去。現在這個地方，留讓我有所留戀的只有兩個人：夫人和千雪姐姐。她們二人還在這座府邸裡受著，我怎麼可以拋下他們一走了之？即便是我有逃跑的勇氣，我又能往哪去呢？我根本就是一隻離不開硬殼的蝸牛。

日子即便是難過，但也算是寧靜的。每天看著日出日落，閒時走出屋子讓黃昏的陽光灑在身體上，轉眼間，已來到了十一月。我的生日，已不而要慶祝，也沒有慶祝的理由和資本。可就在那一天，老爺卻少有的把我叫到他的屋子。

千雪知道了，跟是擔憂地拉著我，生怕老爺會把我賣走。我笑著向她搖搖頭，因為我和她一樣有種不好的預感。到底老爺會跟我說什麼呢？在走去老爺苑子的那一段小路中，我想過很多種可能。愈想愈怕，連腳步都提不起來。後來只得安慰自己：「沒事的，大不了就像以前一般流浪街頭，最多也不過是一死了。」

剛踏進屋子，我便恭敬地向他行了禮：「老爺。」

他坐在椅子上看我，淡淡地道：「起來吧，你過來一些。」

我走到他前面，隔著四、五步的位置停了下來，低頭看著地面。

只聽得她開口：「洛瑤，你在我府上待了幾年了？」

「回老爺，快要五年了。」我答道。

「總不能讓你一輩子在我這府上虛度⋯⋯」他拿起茶杯喝了一口茶：「我打算送你去選秀女，以你的容貌，肯定可以選上的。」

老爺的說話一個個字打進我的心裡，一直把我推到無底深淵。我想過很多有關自己的結局，唯獨入宮這件事，我連想的勇氣都沒有。選得上，不見得就能活著享受榮華富貴。在那風光的背後有多少腥風血雨，只有那些妃子自己才知道。有權有勢的女子也不見得可以在這場戰爭中脫穎而出，更何況我這些只會耍小聰明的女子？

我立刻跪在地上：「老爺，我⋯⋯」

只見老爺臉色一沉，低聲道：「怎麼，你不願意？」

我嚇得渾身發抖，可比起這樣的恐懼，我更怕自己的生命就這樣完結，便鼓起勇氣開口：「洛瑤不求宮中的榮華富貴，只求一輩子侍奉夫人⋯⋯」

話未說完，只聽得老爺大聲一喝斥：「放肆！」然後用力把茶杯摔到我跟前。

只見茶杯瞬間在地上粉碎，碎片應聲彈開。這一聲背後，粉碎的不只是杯子，更是我顫抖著的心。我跪在地上，把頭壓得更低，淚已在眼眶裡打轉。

老爺站在我跟前怒罵：「你吃歐陽府的米，住歐陽府的屋子。到最後竟然不願為歐陽府做任何事，我養你有什麼用？一個沒用的東西！永遠也不要起來！」說罷，又把桌上的東西一把掃到地上。目之所及，全都只是殘破不堪的碎片。

我的淚無聲滑落，老爺的話一直在我耳邊迴旋，一字一句都教我傷心欲絕。這一天終究還是要來臨，我順從了自己的意願，換來的卻是背叛和忘恩負義的罵名。我一再問自己，到底選秀女有什麼不好，為什麼不乖乖地讓老爺安排。

想著想著，只覺的心中陣陣的刺痛。我何嘗不是在等待屬於我的幸福，可等來等去，卻只剩下這樣的結果。與其這樣，我為何當初不索性跟了大少爺，在他的懷裡待一輩子，永遠都不要再出來？我為何又不願去去接受二少爺為我所做的一切？

我摸著自己的胸口放聲哭泣，陽光卻無情地灑在我身上，照耀著我顫抖的身體。我恨我雙手捶打著地面，任由在地上躺著的碎片劃破我雙手，愈痛愈好，痛得麻木了，自然就不會再難受了。

突然千雪跑進屋子裡，猛地蹲在我跟前扶著我的臉問道：「我的妹妹，你這是怎麼了？」

我早已泣不成聲，對著她只是淚。她見了，便愈發焦急起來：「洛瑤，你別嚇我啊！」

我抱著她放聲大哭，把這段日子的憂愁都一拼哭出來。我用盡所有力量抱著姐姐，眼淚一直落在她的衣衫上。只覺她也抱著我的背，急得落下淚來。到了最後，能陪著我的，就只有姐姐一人。她不管發生了什麼，也會第一時間照顧我。即便眼下做錯了事的人，是我。

過了很久，我的淚才暫時止住，便放開了環著姐姐的手。只覺得手中一痛，原來情急之處，雙手已不知被劃破了多少道傷痕。我無力地看著自己血跡斑斑的雙手，心中仍然痛著，卻已經無力再哭。

姐姐擦乾眼淚，捉住我的衣衫問：「到底怎麼了？老爺跟你說了什麼？」

我默默地看著她，只見她皺著眉，輕輕撫摸我的臉頰：「洛瑤，你要告訴我啊⋯⋯」

一聽她輕喚著我的名字，我的淚又在眼眶打轉。我強忍著淚水，無力地開口：「我背叛了歐陽家，我辜負了老爺。」

天色已漸漸變暗，在昏暗的屋子裡，我能清楚地看到姐姐擔憂的雙眼，一直看著我不敢移開。她把我眼眶的淚水輕輕擦掉：「老爺讓你做什麼了？」

她耐心地等著我開口，我看著她：「老爺要我入宮選秀女，可是我不願意。」

「傻丫頭，為什麼呢？」她問。

「姐姐，我只想找一個愛自己的人一起渡過一生。入了宮，便只能自己一個待著，就連見姐姐一面也很難了。」

她握著我的手：「可如果老爺堅持的話，你也沒有辦法逃脫的⋯⋯」

我想了想，看到地上有個裂開的酒杯，腦海中浮現一個人的臉，這個人點子最多，一定可以幫到我的。我看著姐姐：「我想去找一個人。」

「誰啊？」她問。

「李言承。」我眼裡充滿希望，只因腦中記起上一次看到吉利的時候，便知道老爺的花園裡有一扇門。雖然沒有查證過，可估摸著那一扇門能夠幫我出去。

千雪擔憂地看著我：「你要怎麼出去？老爺可沒有讓你起來啊。」

我緊緊握了一下她的手：「姐姐，你千萬不可以跟別人說你見過我。現如今我是罪人，再過一個時辰，我就是逃犯。無論如何，你只需要跟夫人待在一起，一定不可以讓人知道你見過我，明白了嗎？」

只見千雪膽戰心驚的點了點頭，我朝她微微一笑：「我一定會回來的，你跟夫人一定要好好的。」

說罷，我便吃力的從地上站起來，探頭出去看看外面是否有人在。眼見外面一片清冷，便讓千雪趕緊回到夫人的屋子裡。姐姐雖然膽小，但也有一定的智慧，只希望她一切都平安。

她走了沒多久，我便收起剛剛的淚珠，獨自往花園的方向走去。一邊走一邊看著周圍的環境。要是在以前，走出來沒多久便會看到人了。可現如今府上的狀況，可以賣走的下人都賣了，自然就不像以往般熱鬧。我一路走來，也沒看到有人。

走著走著，終於走到了那扇門前。我輕輕一推，便把那扇門推開了。只見鎮上的街道就在我眼前，一又驚又喜，快步而出，然後輕輕把門關上。關上門後，我便顧不上那麼多。花了多少心思才從府裡逃出來，絕不可能被這麼捉回去。我一路狂奔，往李言承的府上跑去。

到了門口，讓人通報了一下，便有人出來領我進府裡了。直到李府的門在我背後關上，我那顆噗噗亂跳的心才緩下來。我輕嘆了一口氣，活了十多年，我還是第一次做這麼刺激的事情。

李言承一見到我，便走過來迎我：「怎麼了？什麼事情急著找我？」

我隨手拿起茶杯喝了口茶：「我是逃出來的，當然急了。」

「逃出來的？你從歐陽府逃出來？」李言承不敢相信的看著我。

我無力地坐了下來，只是看著地面：「今天老爺說要送我進宮選秀女，我不願意。老爺大發雷霆，把我臭罵了一頓。」表面雖平靜，可一想到老爺那番話，心裡還是隱隱作痛。

「選秀女？」李言承低頭沉思了一下：「歐陽豪傑似乎是不想死心，他想把你送到皇上身邊，讓他有機會東山再起。」

「啊？」我抬頭看他。
「歐陽府以前，不是送過一個叫雅倩的女兒進宮嗎？可是這麼多年了，這個女兒也沒有被皇上寵幸過。地位低得連后妃之爭也無法參與，自然不能為他帶來什麼好處。眼看著這顆棋子已經沒用，便只好再送一顆棋子進去。」他看著我。

我搖搖頭：「我實在沒有心思猜老爺背後的原因。我只是不能坐以待斃，像我這樣的女子，總不可能穿著花花綠綠的衣服在皇上面前爭寵獻眉吧？」

只見李言承上下打量了我一番：「你這樣子是水靈漂亮，可是性格跟容貌差之千里，我都不敢想像你進了后宮會變成什麼樣子。」他頓了一下，又接著說：「可眼下你是絕對不能回去，不然你可能以後都見不著我了，先在我這裡住下來吧。」

我聽了，頓明有絲絲感動湧上心頭：「你不怕得罪老爺嗎？」

他輕笑了幾聲：「早就得罪了，你忘了，他弄到今天的田地，不都是因為我們一眾官員指證他嗎？更何況，我怎麼忍心看著你入宮為妃？」

我坐在看他在屋子裡踱來踱去，沒多久我便開口：「你在想什麼啊？」

「眼看著選秀女應該是過年後的事，我在想要怎麼樣才可以讓你不用去選。」他低頭沉思。

我頓時覺得有些無奈：「我一個女子，只要還存在於這世上，就很難避免這樣的命運，對嗎？」

只見李言承朝我笑了笑：「辦法倒是想到了，只是不知道你是否願意幹這個事兒。」

我歪著頭看看他：「什麼事兒？」

他走到我跟前：「選秀女是在過年後，現如今你有一個機會，你能想到嗎？」

「別賣關子了，快點說啊！」我著急起來。

「廟庭榜！」他朝我露出滿意的笑容：「只要你在半個月後的廟庭榜考上了，自然就不必去選秀女了。」

我仔細地消化他的話語，才恍然大悟：「你的意思是⋯⋯讓我去當女官？」

「眼下能不能當上還得看你己的實力，可是這也算是唯一可以在選秀女前救你一命的方法了。你可願意？」

雖然宮中未有女子為管的先例，可我已別無選擇。即便是不能為官，如若可以借廟庭榜來改變自己的身分，說不定事情就真的有轉機。我忙朝他點點頭。

只見他拍了拍我的肩膀：「從今天起，你就在隔壁那間屋子住著。直到考試之前，你每天都要在裡面用功，千萬不要走出這座府邸。估摸著不出一會兒，歐陽豪傑便會開始到處尋人。你就放心待在這裡，不會有人尋到你的。他現在的勢力連我都不如呢。」

「謝謝。」能夠認識到他這個好朋友，我此生算是沒有白過了。

在那之後，我便住進了李府一個屋子裡，每天就是在讀書。我曾經有疑惑過，是不是要用一個假的名字去考，可李言承堅持不用，我也只好乖乖聽話了。在他的府邸裡，消息也很靈通，知道外面的人正在尋我，看來老爺是鐵了心要安排我的人生了。

想到這裡，我便擱下了書本，再也專心不起來。不知道千雪怎麼樣了，全歐陽府上下都知道我跟她最為要好，要是大家對好起了疑，她該怎麼辦？正在沉思，忽見門被推開了，原來是小青。想不到現在的她，已經可以自由在李府走動了，可見她們的關係比我想像中的還要好。

我朝她微微一笑：「你來啦。」

她走到桌前坐下：「怎麼樣，讀得還可以嗎？」

我朝亂地翻著桌上的書本：「你的那位李大人要求可高了，這都要讀完了。」

只見她的臉變得有點紅：「你又在說什麼啊？」

我揶了揶椅子坐近她：「說真的，你們發展到什麼程度了。」

「⋯⋯」她默默無語，手卻不自覺地摸摸自己的嘴唇。

我看到她的反應，又驚又喜，立刻捉住她的手：「不會吧！你們⋯⋯」

她忙把唇前那隻手收起來：「什麼？沒什麼啊。」

「他不會是親了你吧？」我滿臉期待的看她。
她看著我的眼睛眨了幾下：「只是嘴唇碰了一下⋯⋯」

我比她還開心，高興得手舞足蹈：「李言承這個人也真是的，沒想到他這麼會！」

「行了，你就別那我開玩笑了。」小青被我逗得有些惱：「其實我今天是來傳話的。」

「傳什麼話？」我問。

小青淡淡地道：「我昨天見到千雪姑娘了，她要我告訴你，她和夫人一切安好。到是你自己要小心，千萬不要被老爺發現。」

聽到姐姐的消息，我的心才安定下來：「謝謝。」

「不用謝，我也不願你當那枚棋子。」她執起我的手：「我眼中的洛瑤是個開朗活潑、重情重義、不惜代價以身試藥的女子。絕不應一輩子困在后宮，與那些女人玩明爭暗鬥的把戲。」

我微微低頭，最讓人迷惘的，不是這書上的東西。而是我知道成功的機會很渺茫，卻仍然說服自己要咬著牙努力下去。不然的話，我就連最後那點光芒都捉不住了。

日子一天天的過去，轉眼間已到了考試的日子。李言承派了幾個武功不錯的人跟著我一起去考試，在我考試的時候，他們便在外面候著。到我完成了出來，他們便護著我上了馬車，送我回到李府才難開。只是回到屋裡，考試的情景仍在我腦海中盤旋著。地上全都是各個府上的公子，一個女子也見不到。我一個姑娘走進去，立刻引來了所有人的目光。可是，本來這考試就沒有明文規定女子不可以參加，所以大家也不能怎麼樣。

考試以後，我經歷了一小段在李府百無聊賴的日子。因為在廟庭榜公佈結果前，我都不能夠踏出李府半步，便只好在這府裡自個兒走走了。李言承一副風流倜儻的模樣，果然連苑子都佈置得與眾不同，有花有水、有鳥有燕，很是漂亮。

冬天是一個好季節。沒有夏日那股炎熱潮濕的感覺，只有一陣陣寒風吹來。雖然冷，但只頭有一絲太陽打在身上，便能瞬間溫暖起來。看著這一年剛開的梅花，我不禁問自己，到底什麼時候才能像這梅花一樣盛開呢？

離開的時候很灑脫，可有些後果還是要自己承擔的。從老爺府上走出來已有一個多月了，考試若是不成功的話，我還可以做什麼呢？我第一次因為自己的衝動而迷惘著，到底我的人生要怎麼過呢？想著想著，只覺得有個人在後面拍了拍我的肩膀：「風這麼大，你一個人在這裡幹什麼？」

「我在想，以後的日子該怎麼過。」

我轉過頭，只見李言承不以為然的搖搖頭：「該怎麼過，就怎麼過唄！」

我只覺得他番話，說了跟沒說也一樣：「我如果知道該怎麼過，就不會在這裡發呆了。」

只見他笑了一笑，把一個信封遞到我跟前：「我來告訴你答案。」

「這是什麼啊？」我接過信封打開來看，看完了一遍又一遍，忍不住又再看了一遍，雙唇還在顫抖著：「廟庭榜中選者，一人。」

我看著他：「這真的是我的名字！」

他笑著點點頭：「這次考試，出題的人是二皇子。他看了你的答案以後很滿意，還特地召我去他的府上聊天，聊的就是你寫的那篇文章。」

我喜出望外，立刻在不地活蹦亂跳：「我真的考上了！我真的考上了！」然後又焦急的停了下來問：「那我現在該怎麼辦？」

他仍舊保持著笑意：「二皇子已去跟皇上詳細說明這件事，皇上對此事頗為驚喜，看了你的卷子後頻頻點頭。現如今你要做的便是要好好休息，明兒早上我會帶你一起進宮。」

「進宮？進去做什麼？。」我問。

「去覲見皇上啊。」他頓了一下：「我剛派人出去打聽過，歐陽豪傑已經知道你去考試這件事。原本只是要尋你的人突然態度一轉，都說要把你的人頭拿下來。在見到皇上之前，你的處景都會十分危險。明天早上我會看安排一輛空馬車先行出發，我們真正要坐的那輛馬車，是車前繫了個如意結的那輛，明白了嗎？」

我朝他點點頭。雖然知道眼下的危險還沒有完全渡過，但進入廟庭榜這件事情，已經讓我開心得意卻所有煩惱。我立刻回屋子裡翻翻找找，希望可以找到一件比較體面的衣服，讓自己明天不會在殿前失儀。

那天晚上，我很早便躺在床上，想想明天即將會發生什麼。可轉而又想到那個二皇子，我只在二少爺娶妻那一天與他有過一面之緣，沒想到他卻會伸出援手。為了我的事而去覲見皇上，讓我有面聖的機會，以後一定要好好感謝他才是。

第二天一早，李言承便帶著我進了宮。一路上他也常常跟我說話，怕我第一次進宮會覺的緊張，便邊走邊跟我介紹宮裡的事物。字裡行間，他的意思其我早就明白。自打我去參加考試那一刻起，其實就已經把我的命運跟皇宮連上了關係。如今看來，我只是以不一樣的身份進了皇宮而已，可那已經比選秀女要強多了，我不能過於強求。

剛踏進一個叫養心殿的地方，我便被裡面的華麗和輝煌震懾住，頭壓得低低的，只能偷偷地左右看看，才發現原來二皇子也在裡面。

我立刻跪在地上：「參見皇上。」

「抬起頭來讓朕看看。」聽到皇上低沉的聲音，我便緩緩抬起頭來。看看他，原來皇上是個四十多歲的男子，一臉休閒的坐在龍椅上看我：「你就是洛瑤啊。」

我回道：「回皇上，正是。」

「聽閒你曾以身試藥，救百姓於水深火熱之中，可真有其事？」

我點了點頭，應道：「洛瑤確實有試過藥。只是當時洛瑤也身染疫症，因此才用自己的身體來冒冒險，看能不能幫到大家。」

皇上呵呵笑了幾聲：「如此一位智勇雙全的女子，怎麼可以埋沒掉呢！可朕著宮中，是不收女官的。二皇子，你說該如何處置？」

「回父皇，之前宮中要擴建藏書閣。現如今這藏書閣中，除了收藏典籍，還增建了議事廳。兒臣提議，還這位姑娘去藏書閣當宮女，一來可以協助整理典籍，二來還可以在廳內侍奉著。」

我一聽，心中暗暗大喜著。可跪在皇上面前，再開心也要壓抑著。只見皇上滿意地點點頭：「難得一個聰明的女子，在藏書閣侍奉便最合適不過。准了。」

只見二皇子朝皇上福了福身子：「謝父皇。」

我見了，便連忙向皇上磕頭：「謝皇上。」

在那之後沒多久，我便住進了宮中的一間屋子裡。藏書閣由於是新建的，看上去很是華麗，在城中根本不可能見到這樣的建築物。我站在藏書閣門外，心裡卻有著說不出口的興奮。曾經我也想過，若我是個男子的話，但便一定要來一睹藏書閣的全貌，在裡面看看最珍貴的典籍，學習最難得的知識。現在，我不僅僅在裡面看書而已。以後，我也會待在這裡侍奉。我實在想象不到自己到底有多興奮。

藏書閣中的工作不多，主要說是理了一理皇子們看完的典籍，把它們都整齊的按照順序放好。一眾皇子如果要來藏書閣看書的話，很多時候都會坐在藏書閣旁的桌椅上。因此，我要做的只是奉上熱茶，讓他們好好享受讀書時光就好。

至於皇上方面，我大概只有兩種情況會看到他。一個是把皇上要的典藏送到養心殿，二是皇上與臣子前來議事時，我需在一旁奉上茶。

差事不多，所以藏書閣裡只有我和王公公二人。王公公名叫王善，年紀比我小一點，常管我叫姐姐。我一開給有點·不習慣，因為很多事情都是他告訴我，教我如何做的。可一想到若他每次找我都要喚我「洛瑤姑娘」，那聽著也會覺得別扭。一聲稱呼而已，我還是不要太在意。

我在藏書閣沒做多少天的差事，李言承便已急著來看我。這個朋友，其實對我真的很好。他笑著走來：「怎麼樣，還習慣嗎？」

我點點頭：「還行。可這藏書閣才剛建好，有很多典籍都亂了，所以最近我和王公公都比較忙。」

他站在藏書閣中四處張望了一下，我見了，只得笑了笑：「王公公去領水了，那邊的灰塵比較多。」

他點點頭：「現如今你在這裡才是最安全的。估摸著，再過一段日子他們就會放棄尋你的念頭。」

「怎麼說？」我問道。

他笑著別過了臉：「一個人的人力不可能分散在所有人身上。更何況，歐陽豪傑會迎來更大的困難。」

我不解，總覺得他這句話背黎隱藏著許多意義：「什麼困難？」

他轉過頭來看看我：「以後你就會知道了。」

他見我呆呆地看著他，便笑著說：「你啊，現在專心把自己的差事做好就行了，其他的事情都先不要管。在宮中的生活可沒你想像中的那麼容易，你我也不一定可以經常見到。有事的話，就儘管寫信給我，知道了嗎」

我點了一下頭，乖乖地應道：「知道了。」

我看著他的背影漸漸縮小，才驚覺認識了他好幾年，卻從來不曾留意過他的背影。他的背影告訴我，他有著不曾對人言的過去，這些過去對他而言，是傷痛的，但更多的是可恨的。有時候人與人的距離，就是因為那些不曾參與的過去被無限放大，而變得愈來愈疏遠的。現在的他，給我的就是這樣的感覺。

許是藏書閣還沒有完全整理好，所以也沒什麼人前來。每天就只有我和王公公兩日，爬高爬低的在收拾東西。一天我在藏書閣最裡面彎腰整理時，聽得有人叫我的名字：「洛瑤。」

我擱下書本，轉過頭去看，只見二皇爺就立在我後面。我忙站起來向他請安：「二皇爺吉祥。」

他微微一笑：「起來吧。」

只見他看看我身邊的書架：「要收拾完這裡，恐怕還要些時間吧？」

「是的，奴婢和王公公會盡快整理好這裡的。」我忙應道。

他看著我：「我又不是在催你，你不用緊張。我是想把書還回來的，估摸著應該是放在這些位置了。」

我抬頭看看他，他的眉眼之間很是柔和，看上去沒有任何威嚴和架子，只有淡淡的笑意。都說皇宮裡是個殘酷的地方，住在皇宮裡的貴族，沒有幾個是開心的。剛開始的時候我信了，可看到二少爺一副溫柔儒雅的樣子，總覺得凡事也許都有個例外。

他靜靜地瞪著我看，我的臉頓時有些燙，便忙把他手上的書接過：「奴婢會把書放回原處的，皇爺請放心。」

只覺得他彎腰靠近我，我下意識地退後了兩步。卻發現已經被迫到了牆上，再無退路。此時卻聽到他開懷的笑聲：「專心把差事做好吧，我先走了。」

我還沒來得及反應，便見他轉身笑著離去。回過神來，才發現我剛剛又被人耍了，心中有氣又無法發洩，恨得咬牙切齒。這個二皇爺肯定是抓著我不敢反抗，才走來耍我的，可惡。我把他剛帶來的書閣在一旁，繼續做自己的事。

攪掂，第九章：〈宮牆綠柳，安身處〉都上載曬啦
終於解鎖新地方，之後嘅人物用情節都會複雜啲
準備諗爆自己個腦雖然寫唔切存貨，但我會把握時間趕第十章
希望有好消息比到大家
大家有咩意見都歡迎留言，順便宣傳下Facebook Page先

輕輕一推

推
樓主有無計過自己寫咗幾多字？

我自己冇計啊，但紙言果度話宜家有86619字了
做咩咁問？

見你晚晚都post好多出嚟好厲害所以有啲好奇
先得嗰9日已經差唔多10萬字，每日差唔多1萬字

我以為大家會覺得我寫得太少
其實每一日都係趕住咁寫的
大家唔好嫌棄我就好了

千祈唔好咁諗
講故台通常一章會拆幾日post, 你一晚post 晒對我嚟講其實係超晒額

多謝巴打

今晚準時第十章
聽日比較忙，但都盡趕第十一章
希望可以帶到好消息比大家

使急就算你分三日出文都無投訴

** 我無力地坐下來，看著一桌子的傑作，不禁嘆了一口氣，沒想到連飛過的鳥兒也不屑於我的畫作，我也太失敗了一些。然後又不禁後悔起來，早知道自己根本做不來，當初就應該拒絕掉，讓二皇爺再換一個心願啊！要不就乾脆寫首詩，題個字算了。但我活了這麼久，也不曾見過只有字沒有畫的扇子，這又是什麼新發明？

第十章：〈曾言道，花開是緣。〉

自從開始在宮裡侍奉之後，我便住進藏書閣附近的一個苑子裡。本來這個苑子應該會有其他宮女住進來的，可眼看著現在就只有我一個住在這裡。估摸著，藏書閣以後還會有更多宮女進來，只是時間的問題。

每天把手頭上的活兒幹完，便會回苑子裡休養。在宮裡的屋子比以往在歐陽府住的還要大上一些，可也因為這樣，這間屋子看起來有點冷清。本來就不太會畫畫的我，也強迫著自己畫了幾幅梅，寫了幾個字掛在牆上。

今天早上有王公公和另一個被調派過來的公公在藏書閣候著，我可以再休息一會兒再過去。本想著喝杯茶便在這苑子附近到處走走，不料竟有人來敲門。

我坐在桌前泡著茶：「進來吧。」

只見門被推開了，原來是下了朝的李大人。

我看見他，便打趣道：「李大人前來，所謂何事啊？」

「來討杯茶喝，不知道可不可以。」他笑著坐下來。

我把泡好的茶遞到他面前：「李大人，請。」

他邊喝著茶，邊到處打量著我的屋子：「我還是第一次來你這屋子⋯⋯住得還習慣嗎？。」

「還行，只是偶然會覺得有點悶。」我不以為然。

他輕輕放下茶杯：「再過一段日子皇上應該會給你安排幾個下人，到時便就不會悶了。」

只見他站起來到處看看，我不理他，只是自顧自地喝著茶。可他卻在我的畫前停了下來，他細地打量著我的幾朵紅梅。我一驚，立刻走過去要把畫作拿走，卻聽得他已經開口：「這梅花也太⋯⋯」

「怎麼樣？」我有點不滿地看著他。

他笑了笑：「沒事。」他把視線移開：「你這間屋子確實是大了一點，要有些擺設才是。回頭我讓人給你帶一點進來，你有什麼想要的嗎？就當是我送你的入宮禮物啦！」

我仔細想了想：「現在倒沒什麼想要的。要不這樣，你給我畫一幅畫，讓我把它掛在屋子裡可好？」

「也行。」他很爽快的答應了。

我像個得到禮物的孩子，朝他笑了笑：「謝啦！」

回頭又想起小青，好像有一段時間沒見過她了，不知就她可還好。便順道問問：「對了，小青還好嗎？現在進了宮，感覺想要見她就更難了。｀

他不以為然地看著我：「她啊，最近都不在京城，說是要回到她的家鄉，去把當年他爹親手埋在樹下的手記帶回來。」

「原來她還有這麼珍貴的東西啊，總覺得小青愈來愈厲害了。」看到朋友過得好，我的心情自然而然的好起來。

他擺出一副滿意的樣子：「她是挺努力的。」

我為他再添了杯茶，一邊倒一邊說道：「你啊，也要顧著她一點。再怎麼樣你也該勸勸她，讓她不要這麼累啊。」說完，便看著他。

他開玩笑地說道：「我有勸啊，她不聽而已。她要是再不聽，我就去向她爹提親，把她栓在我府裡。」

我聽了，也是淺淺一笑，能看到他們兩情相悅，也算是一總幸福。可轉而心裡又是一酸，小青會不會也像我一樣，有自己的顧慮呢？我不禁開口問李言承：「以後，你的婚事是你可以作主的嗎？」

只見李言承定一定神：「為什麼這樣問？」

「你先回答我，可以，還是不可以？」我到現在才發現，自己當時的問題有多愚蠢。這天底下又有哪個人可以承諾，自己的命運能完全掌握在自己手中？恐怕連皇上，都不會發下這樣的誓言。

他看著我：「我不知道。從當上了官而來，我的路走得好像還算順利，也沒什麼把柄落在別人手上。可即便是這樣，有些事我還是沒辦法自己做主。就拿我的婚事為例，我還有爹娘在，他們也有決定權。」

他的眼裡充斥著無奈：「我之所以一直都沒有提起娶她的事，就是因為我的仕途還沒有走穩。又怎麼可以拉著她跟我一起冒險？」

我瞬間明白了李言承的用心，只是默默地點了一下頭。卻聽得他說：「洛瑤，你多少也把心思分一點在自個兒身上。你看看你，怎麼臉色這麼差？」

我用冰冷的手摸摸自己的臉，笑著道：「許是最近忙了一些，等熬過了這陣子就會好了。」

我跟王善每天就躲在藏書閣裡整理書籍，一待就是一整天，跟本沒什麼機會可以見到其他人。可也因為這樣，我們的進度還不錯。終於趕在過年前把藏書閣整理好，開放給宮裡的皇子、大臣使用。而我跟王善，終於可以安心的過年。

王善比我早很多進宮，已經認識了不少公公。今天聽他說，晚上他會去跟其他公公一起玩、一起聊天。至於我因為沒有接觸過什麼人的關係，也只能一個人待在屋子裡。
我把椅子挪到窗前，靜靜地坐著。記得當年夫人和千雪姐姐就是在這樣的日子裡，迫著我守歲，不讓我上床睡覺的。可後來我實在是睏得不行，便坐在椅子上瞇了一會兒。直到子時一過，煙花盛放的聲音一下子把的吵醒。眼一睜，便可以看到色彩斑斕的天空。

坐在窗前，我也會想起她們。不知道她們過得可還好，不知道她們會不會恨我。想到這裡，便暗暗許下承諾：等一切都安頓好以後，一定要給她們寫一封信。更重要的是，要幫她們過上更好的生活。

想著想著，眼前突然陣陣光芒閃過。我往窗外一看，原來已經在放煙火了。漆黑的夜裡頓時姹紫嫣紅開遍，絢麗奪目。我呆呆地看著煙花盛放，就這樣，我便在這宮中過了第一個年。往後的日子，又有什麼事情在等我呢？

在宮裡過年跟宮外最大的差別，便在於人。在宮外，過年前後的那幾天，街上幾乎都不會有人。可在宮裡卻不一樣，過年的時候大家比平日更忙。我總會在宮裡看到一個個捧著東西的宮女走來走去，忙得不可開交，卻又井然有序。估摸著是新年到，所有皇子都會去跟皇上請安，聚在一起過年，所以才能看到這樣的光景。

至於我，既然可以若無其事的看著別人在忙，就說明我是休閒得很。表面上我雖是宮女，可畢竟我也是通過了廟庭榜才進宮裡來的，這份差事又是皇上親自准的。即便他們需要人手，也不會來叫我。我即便是有心要幫忙，他們也不會讓。與其這樣，我不如自己在屋子喝喝茶。有空的時候，還可以在附近走走，好讓我也認認路。

簡簡單單的過了年，二月，皇宮裡一切都走回原來的模樣。我在藏書閣閒來無聊的時候，便會隨手拿起一本書來看。有時王善會用羨慕的眼神看著我。他自小就被送到宮裡，根本就沒有機會讀書，認識的字自然是少之又少。平日裡也是到處問人，再加上自己猜猜，才算是把自個兒的差事做好。其實我挺欣賞他，畢竟他沒有因為眼前的困難而放棄，反而想方設法的去克服。

拿著書翻了幾下，便聽到王善在門口道：「二皇爺吉祥。」

我便擱下書站起來向他請安：「二皇爺吉祥。」

「起來吧。」他看看我，笑著道：「真是舒服啊這裡。」

王善起來後，便立刻去泡茶，剩下我一個人在這裡對著二皇爺。我只好硬著頭皮來侍捧他，心裡還有一點緊張。

他看著我：「這藏書閣，我也有一起規劃過。要不，你帶我在這裡走走吧。」

我回過神來：「啊？」只見他定定的看著我，便只好順了他的心意：「喔，皇爺請隨我來。」

我們從最左側走進藏書閣一行又一行的書架，裡面放滿了各式各樣的典籍，全部都整齊的擺放著。最讓人覺得壯觀的，是一止比較稀罕的典籍，在這裡也可以全數找到，一本也不缺。即便是一輩子住在這裡，也不見的可以把這些都看完。

兩個人一直這麼並肩而行，我時不時的會把頭轉過去看書架，一路上的沉默讓我有點不知所措。有的時候我會偷偷的看他，只見他含著笑，低頭在緩緩走著，腦海裡不知道在想些什麼。入宮以前就聽說過，當今聖上的眾多兒子之中，就數二皇子最為風度翩翩。舉手投足，盡顯優雅，現在看來，民間傳聞有時候也是可信的。
他看著地面，突然開口：「怎麼又在偷看我。」

只見他抬頭看我，我便立刻別過臉去：「我哪有？啊，王善也真是的，這樣也會弄錯！」說著便轉身去整理一下書架上的典籍。

忽然間，跟覺的背後那個人伸手扶著書架，拉著我的手臂讓我轉過身來看他。

只見他把兩隻手扶著書架，我一驚，只好乖乖站在原地，看著他的視線一點點把我吞噬。他低頭看著我，過了很久也沒有說話。很奇怪，遠看二皇爺的時候，跟覺他這個人長得比一般男子要俊朗一些。可靠得這麼近，才知道原來他臉上的線條都很柔和。不論是眼睛、鼻子、嘴巴，都長得很自然，也很好看。

「還說沒有？這不是看得很入神嗎？」他低聲說道。

我立刻別過臉去：「⋯⋯」

「我可是幫了你大忙，你打算怎麼報答我？」

我不解，便看轉過頭來看他：「大忙？」

他眉頭一皺，笑著道：「不然你怎麼可以進宮裡來呢？」

我差點把這件事情給忘記了，進宮都兩個月了還一點表示都沒有，難怪二皇爺會找上門來了。我不禁心裡嘆了嘆氣，洛瑤啊，在這皇宮裡禮數要周全，不然的話是自找麻煩啊。

我不好意思地看著他：「可皇爺什麼都不缺，奴才該做什麼來報答皇爺呢？」

「誰說的。」打把扶著書架的手收起，我終於可以站直身子弓，頓時鬆了一口氣。

他沉思了一下，又開口：「我最近倒是缺了一樣東西。」

「缺了什麼？」我問。

「扇子，要不你給我畫一把吧！」他微笑著看我。

畫畫，又是畫畫，怎麼一來到這宮裡就要畫畫。寫詩作詞我全都會，唯獨這畫畫我是真的做不來。也不知道是誰說有識之士，一定都會琴棋書畫的。在這四個裡面，我就只會「書」，其他就真的不怎麼樣了。

我面有難色，這絕對是一件苦差事啊，比我一個人整理藏書閣全部書籍更要可怕。他見我一直沒有說話，便彎腰笑著看看我：「你不願意？」

我強行擠出笑容：「怎麼會呢？奴才一定會竭盡所能的。」

「那我這個春天就有扇子可以用囉。」他得意洋洋的繼續在書架之間游走。我跟在他身後，不禁搖了搖頭。看來我是清閒的日子過久了，現在與到困難，心裡倒是有幾分怨了。仔細想想，他一個皇爺，只要說一聲，全京城的扇子都會送到他手上。現在居然向我討扇子，倒覺得自己又在無法反抗的情況下被耍了。我嘆了一口氣，誰讓他是皇爺，我是宮女呢？

日子一天天過去，春天終於正式來臨。這宮裡有專門護理花草的下人，跟我這些閒時賞賞花的人比起來，他們可就專業得多了。他們連花園裡的小灌木也可以修剪成各種不同形狀，這邊的是小馬，那邊的是鳯凰，果然是別出心裁，讓人目不暇給。

春天時節，很多花都趁著這個時候盛放，連帶著鳥兒也在這個時候出來遊玩，真正的鳥語花香。自打上次李言承看過我這屋子後，便讓人放了一些盆栽進來，讓我好好照料他們。閒來無聊的時候，我會把他們搬到苑子裡曬太陽，隔一陣子又再搬回去。在這溫和的日子裡，我最愛水仙，像個淡雅的仙子在這春日裡俏俏盛放。常人不一定能注意到他的風彩，但他也不怕。世界之大，總有人欣賞到他的美。

一天，皇上帶同幾位皇子來到藏書閣，在看看這破舊重修的苑子到底變成什麼樣了，順道也跟兒子聚聚。在這些皇子裡，我只在歐陽府上見過二皇子和八皇子。可隨在皇上身後的，還有一張嚴肅的臉，不知道這個人到底是誰，又該如何稱呼。

從藏書閣走進去，先是會看到一排又一排的書架，常人以為這只是一個藏書量極大的屋子。可是，這次重建藏書閣最大的玄機，便是沿著這些書架走進去以後，便是一個議事的地方，又叫立政閣。皇上這次前來，也是想要看看這個地方，好讓以後他可以與兒子大臣一同聚在這裡。

我趕緊去泡好茶端出來。這種情況倒是王善比我熟悉得多，見他不慌不忙的把茶奉給皇上，我便學著他把茶分給剛剛坐下來的皇子。把茶奉給二皇爺的時候，他只是含著笑看我，我只是微微點了一下頭，便轉頭走開了。

坐在二皇爺對面的，便是那張嚴肅的臉，跟二皇爺那張輕鬆自在的臉比起來，差之千里。我低著頭把茶輕輕遞到他手裡，卻見他大姆指上的玉扳指，我定睛看了一看，便轉身去繼續奉茶了。

奉完茶以後，我和王善便退了出來，站在立政閣門外候著。我見這裡除了我們沒有別人，我便向王善使了個眼色，讓他過來。

「姐姐，怎麼了？」他問。

我壓低聲線：「剛剛坐在二皇爺對面，那個穿著棗紅色衣衫的是哪一位皇子啊？」

王善想了想：「姐姐，那位是五皇爺，宮裡人都說，他是眾多皇子裡最沉默寡言的一個，輕易不可得罪。」

「喔，謝謝。」我若有所思的點了點頭。

王善朝我福了福身子又退回他本來的位置。我站在立政問門口，看著前面一排排的書發呆。雖然說這個五皇爺平日默默無言，可剛剛奉茶的時候卻留意到皇上看他的眼神很是滿意，想必這也是個聰明過人的皇子了。

沒多久，幾個皇子便隨著皇上離開了，我和王善終於可以鬆一口氣。沒想到第一次侍奉皇上會這麼緊張，真希望自己下一次可以表現得從容些，不要再像個焦躁不安的孩子。

這些日子裡，讓我最煩惱的道只有二皇爺那把扇子。其實我早就拜託王公公幫我去討一把空白的扇子回來，他做事一向勤快，過了幾天這把扇子便已靜靜地躺在我的屋子裡。

閒時我會在苑子附近到處看看，想著如果找到一些比較好看的花兒或是小橋流水等景色，便可以對照著畫。可是喜歡的東西，我畫不來；我能畫的東西，看不上眼。便只能苦惱地東張西望。

有一天早上，王善去了當值，我晚上才去頂替他。白天的時間總不能浪費，便掏出一些空白的紙出來試著畫。畫了花、草、樹、連停在窗前的鳥兒都被我畫過了。許是看到我為牠畫的丹青，只見那鳥兒狠狠瞪了我一眼，便飛走了。

我無力地坐下來，看著一桌子的傑作，不禁嘆了一口氣，沒想到連飛過的鳥兒也不屑我的畫作，我也太失敗了一些。然後又不禁後悔起來，早知道自己根本做不來，當初就應該拒絕掉，讓二皇爺再換一個心願啊！要不就乾脆寫首詩，題個字算了。但我活了這麼久，也不曾見過只有字沒有畫的扇子，這又是什麼新發明？

「啊⋯⋯」我仰頭伸了個大懶腰，真希望會有奇蹟的出現。

晚上還沒有用膳，便已趕去藏書閣當值，好讓王善可以早點回去休息。按照這幾個月來我的觀察，晚上根本就不會有人來藏書閣的了。只是宮中的規矩，一定要有人在藏書閣候著，生怕皇上突然之間前來，沒有人侍候著，後果會很嚴重。

明知道不會有人，我整個人都放鬆了下來，於是便拿著小本子和毛筆在書架之間遊走。這是我自己的想法，自己做一本小筆記，把藏書閣裡的書和位置都分門別類的記下來，好讓自己看得更清楚。後來還想著在侍奉的時候，留意一下皇上和各個皇子的喜好，喜歡吃什麼點心、喜歡喝什麼茶、喜歡什麼書等小事情都一一記下來。

反正以後除了看書以外，就只有幫所有皇子大臣找書，還有幫他們端茶倒水而已。要看敬業才可以樂業，這樣的小事我還是懂的。

藏書閣之大，絕不是一般人可以想像得到的。已經過去了一個時辰，可我還是在第一排的書架裡徘徊，我也要慨一下自己的效率。可是強迫自己也沒有用，弄了一個強時辰便已腰酸背痛的。便只好去泡一壺茶坐下來休息。

春天雖然比冬天的時候暖和了不少，可晚上還是會有涼風徐徐吹來。我站在一間小小的房間裡泡著茶，也不禁打了個哆嗦。

泡好了茶，便想著把茶端到書架旁邊的一個小窗前，那裡有好幾張桌子，可以坐在那裡看書。我一轉彎走進去，便看到一個人定定的坐在那裡看書。可能是這一整晚我都是自己一個人待著，突然冒出來的一個人把我嚇了一跳。

我輕輕的「啊！」了一聲，只見那個人好奇地抬頭看我。

這下我的心跳得更快了。眼前這個人居然是嚴肅冷漠的五皇爺，他面無表情的看著我。我立刻定了定神，端著茶向他請安：「五阿哥吉祥。」

他沉默了一下，才緩緩道：「起來吧。」

我端著茶站在原地，一動也不敢動。這個冷面皇爺應該是眾多皇子裡最讓人心生猥懼的人了。臉上總是沒有表情的，沒有笑容，可也沒有恨意。一切都只是淡淡的，可又把自己藏得很深，讓所有人都看不清楚他。就如現在的我，只能乖息地站在原地，等待著他開口。

他看看我，淡淡地開口：「你不累嗎？」

「啊？」我回過神來看他，只見他凝視著我捧著托盤的雙手。我立刻反應過來，連忙把茶放到他桌前。

他低頭未語，喝了一口茶，便自顧自地看書。我見他不太理我，便朝他福了福身子，立刻退回邊旁的書架後面。退出來後，不禁敲了敲自己的腦袋，剛剛實在太失禮了。這次以後，他肯定把我當成一個笨宮女來看了。

那天晚上過好，我為這件事失落了好幾天。一想到自己從小到大的聰明形象在五皇爺面前毀於一旦，便覺得自己僅存的自信都沒有了。要知道這件時間裡，畫扇子這件事情已經一天天的把我的信心消磨掉，我都快要被二皇爺迫瘋了。沒想到的在京城裡自信滿滿的自稱為才女，在這皇宮裡，我只是個被人逗著玩兒的小宮女。

三月，木棉樹開得正盛。只要有風吹過，那些棉絮便會隨風而散，看著別有一番風味。

本想著在扇子完成之前，絕對不可以見到二皇爺。可我的差事根本由不得我一整天待在同一個苑子裡，要說碰不上的話，誰也不會相信的。

那天我走過苑子附近的花園，要在黃昏以前把相關的書籍給太子爺送過去。走著走著，遠遠便看見了二皇爺和八皇子的身影，卻突然想起自己還欠二皇爺一個人情，便立刻捧著書轉身便走。可一轉身又看到一群小宮女正捧著一些酒菜向我這個方向走來，一時進退兩難，跟好退到一旁讓小宮女先走。

小宮女離開了以後，二皇爺和八皇子便已經走到了我跟前。我立刻低著頭向他們請安：「兩位爺吉祥。」

「起來吧。」那是二皇爺的聲音。

一直以來我和八皇子只見過幾次面，卻沒有說過話。開他一開口便是在質問我：「為什麼見了我們就躲？」

「⋯⋯」一時半刻，我也想不出來要怎麼解釋，只好默默的站在他們眼前。

只見二皇爺輕笑了幾下：「八弟，你就別嚇唬她了，她這是在躲著我呢。」

「躲你？為什麼？」八爺一臉茫然的看著他。

他看看八爺：「你先過去吧，我跟她說兩句就來。」

八爺疑惑地看看我們倆，便默默地走開了。一瞬間這花園裡頭就只有我和二少爺兩個人，氣氛突然變得有點奇怪。

只覺他漸漸走近我，問：「見了我為什麼要躲？」

「怎麼會呢？我剛剛只是在想別的事情，一時沒注意到皇爺。」我陪笑道。

「是嗎？」他用懷疑的亂光看著我。

我忙低頭：「確實如此。」

「你該不會是因為沒有還我人情而害怕吧？」他彎下眼湊近我。

我立刻笑了笑：「沒有，扇子我已經在想辦法了，很快就可以給皇爺了。」

他站直了身子：「想辦法？」他定了定看著我：「畫好了你就送到我苑子裡吧，這幾天我都會在宮中。」

我望點點頭，只見他朝我微笑一笑，轉身便朝八爺的方向走去。我不禁轉過頭去看他的背影，只見他一邊走著，一邊看著道路一旁的花花草草。不同於一般住在宮中的人，他們的腳步永遠是沉重的，是憂慮的。可他，他卻走得如此輕快，一副神態自若的樣子，怎麼會如此特別？

回過神來，我才想起自己還要把書送到太子爺府中，連忙加緊腳步往東宮走去。自打之前太子被揭發私下營商一事後，便出現一個很震驚的傳聞，說太子營商事小，可與外族買賣兵器事大。宮裡的說辭也很兩極，一直不滿太子的人便一口咬定商業買賣只是表象，用來掩蓋買賣兵器的事實。雖也有人支持太子，只是他們的說法卻太沒有根據，誰比較有理，一目瞭然。

這件事最可疑的地方，是皇上查了一段時間以後，便沒有再查下去，只是由得這個事漸漸被淡忘。

這皇宮中，每天都有新鮮事發生，旁觀者自然很快便會忘記此事，只有當事人才會銘心刻骨。在那之後，皇上對太子的態度明顯冷漠了不少。太子自知皇上已然起了疑心，在朝堂上也不敢再對朝事高談闊論。也許是太子的運氣吧，他有個一直都在支持他的人，從一品的太子師，馬格熙大人。

在那件事以後，馬大人便讓太子在屋子裡埋頭學習，又要他每日作文章一篇，不論是詩詞歌賦，還是議論文章，一定要有文章為證，記錄自己學過的事。

所以我和王善常常都要把往來太子住的苑子，書是送了過去又送回來。有的時候我也會懷疑，到底這太子有沒有認真的把書看完呢？還是他只為了做做樣子，把我們這些下人拿來折騰了？算了，就當作是去散散步吧。

今年的木棉樹開得很茂密，風一吹棉絮便飛舞起來。有時候在外面走一圈再回到藏書閣，王善便會笑著說：「姐姐，你的頭髮都是棉絮了。」

每次聽到他這麼說，我都會跑去照鏡子，把頭頂上頑固的棉絮摘下來。話雖如此，我還是很喜歡站在屋子前看風景。杜鵑花早兩天便已全開了，頓時為這個地方添了幾分生氣。再加上棉絮紛飛，這兩個景象疊加起來，倒像是冬天捨不得離開，又跑了回來似的。

看著此情此景，我突然想起那把扇子。說不定，我可以把這些都畫進去，這樣就可以了結一個煩惱了。想到可以完成這項苦差事，我便快步走進屋子裡提起筆來作畫。

這杜鵑花也算是有點像樣，只是棉絮對我來說原來並沒有想像的那麼容易。本想著這棉絮用一點淡灰色勾勒一下就好了。可畫了好幾塊，還是覺得沒有很像，便勸自己不要再畫蛇添足了，不然就會把扇子毀掉了。

當了一天的值，終於迎來了宮裡漆黑的夜晚。估摸著這個時辰，二皇爺應該還沒有休息，現在去應該還可以見到他的。就趁著這個時候去找他，即便他要找我說話，也說不了多久。畢竟我也要休息，可以借機智跑掉。

走著走著，便來到了二皇爺的苑子。這是我第一次進到皇爺的苑子裡，素聞二皇爺在朝中頗有聲望，只因他為人溫柔敦厚，禮賢下士，朝堂上也有不少他的追隨者。不過也聽說，二少爺對政治的意見一向都很保守，都是點到為止，不會有太多的話。也因為這樣，他什少在皇上表現自己的政治才能。

可他還是做足了皇爺的義務，這些苑子、下人，自然也是他應得的。我剛走進苑子沒多久，便有一位姑娘迎了進來，查問我前來所為何事。我便禮拜地向她自我介紹一下，讓她進去通報。沒多久，她便出來領了的進去。

「來了？」二皇爺本來正看著屋裡的花，見我來了便微笑著看我。

他的屋子比我想像中的要華麗一些，本以為他不喜歡這些大紅大紫的東西，可他的屋子裡種了牡丹，又有牡丹花的畫作。即便數量不多，也把整間屋子的氣氛帶起來了。

「嗯。」我的注意力都氣中於那幅掛在牆上的牡丹上。

他走了過來，我抬頭看他，才發現自己忘了一件很種要的事，立刻低著頭：「二皇爺吉祥。」

「免禮。」他朝我的視線看過去：「怎麼，那幅畫很漂亮嗎？」

我看著他：「皇爺很喜歡牡丹嗎？」

他找了個位置坐下來：「花中之王，很美啊。」

我不解，總覺得這花跟他的氣質不是很配：「為什麼？」

他拉了拉椅子，示意我坐下來。待我坐下來後，他才開口：「旁人只覺得牡丹雍容華貴，是富貴的象徵，卻沒有看他到的固執。他沒有固定的花期，他愛何時開，何時便是他的花期。他有他的執著，也有他拒絕開花的理由。」

他笑著看看我：「任何人也不能強迫他。」

我定定的看著他，原來牡丹還有這樣不為人知的意義，原來這是他喜歡牡丹的原因。

「對了，你不是來送扇子的嗎？」他問。

我聽了，突然不想把扇子拿出來。可來都來了，就沒有不送的道理。只能低著頭：「我不太會畫畫。」說著，便不情不願地把扇子掏出來。

他一手接過扇子，打開來在油燈下看：「哇⋯⋯」

我的臉一紅，沒想到這二皇爺一點臉子也不給我，肯定又準備大肆取笑我一番。卻只聽得他道：「杜鵑不錯，就是木棉畫得不太像。」

只見他又轉過頭來看我：「想不到你一副全能的樣子，也有弱點啊。」說罷，便拿著我的扇子走到書桌前。

我呆呆的看著他，只見他朝我招了招手，讓我走過去。

「這是要幹什麼？」我問。

「教你畫木棉啊⋯⋯」他拿著筆在紙上輕輕畫了幾筆：「你看，這個位置輕一點的話，木棉的感覺就出來了。」

「哦⋯⋯」沒想到木棉也要有輕重之分，我還把他當成平面來畫，怪不得會畫成這樣。

二皇爺把毛筆遞給我：「試試看。」

我接過毛筆，在紙上輕輕地畫了兩筆，卻覺得手有點兒抖。剛畫的那兩下全都在紙上暈開了，變得不成樣子。

我有點失望地嘆了一口：「我就說吧，我真的不會畫畫。唉，到底要怎麼樣才可以把這花畫好啊？」

「就這麼畫啊。」他走到我背後捉著我的手，在紙上勾了幾筆，眼看著應該不是木棉。

「這是什麼啊？」我看著桌上的紙。

他默默無語，捉住我的手又畫了幾筆，這下圖案終於出來了，原來是一朵剛剛開花的牡丹。雖然只有簡單的線條，卻已遠遠勝過色彩斑斕的畫作。

「哇，好漂亮啊。」我喜道。

他在我身後看著這牡丹：「就是這麼簡單啊。」

就在他低頭細看這牡丹的時候，我才感覺到他原來一直在我背後，捉著我的手。不知不覺間我已經被他俏俏地半摟在懷中，而我自己卻完全沒有發現。我轉過身去看著他，只見他也發現了我們之間的距離，只是定定地看著我。

我只覺得臉有些燙，忙別過臉去輕輕咳了一聲。他回過神來，站後了兩步。我這才可以站直身子，看看他，又看看別處。氣氛就像凝固了似的。

「天色也不早了，二少爺若沒有別的吩咐，奴才就先告退了。」還沒待他反感過來，我便朝他福了福身子，轉身跑出苑子。

跑了好一段距離，我才停下來拍拍自己滾燙的臉：「不可以的，這一切都是假的。我以後都不可以再犯那樣的錯了。更何況我根本錯不起，錯不起⋯⋯」

第十章：〈曾言道，花開是緣。〉上載完成啦
趕頭趕命咁打曬出黎Btw我地真係差少少就過十萬字
大家記得要陪我見證呢個時刻

同風而起，扶搖直上（寫唔切故）

是咁的因為今日真係有少少忙，所以第十一章會延遲更新
大家等等我，星期六晚繼續更新

洛瑤成日不自覺就做啱好多嘢人見人愛係唔係就係呢種人

唔緊要

點解咁講嘅？

佢啲行為好令人中意佢但自己其實未必係有感情喺裏面

洛瑤會好開心的有人欣賞佢

我自己覺得洛瑤對愛情都幾懵

未有文，但都自推一下

今晚果篇要夜少少
但應承大家今日會更新

慢慢唔使急

**正等著五皇爺的答覆，卻見他定定的看了我一會兒，便放聲笑了起來。這是我第一次聽他笑。入宮已過了大半年，每次看他都是面無表情的，永遠都是冷眼看著身邊的人。從來話也不多，卻好像把很多事都看在眼裡似的。

第十一章：〈仰首笑看碧雲天〉

春天過去，眼看著天氣又炎熱了一些，太陽照進屋子的時候，開始多了一份悶熱的感覺。小青之前說過，讓我千萬不可以喝涼水，可是眼下這天氣，根本沒有辦法捧著熱茶喝，只好偷偷摸摸的把茶放涼了再喝。

還好藏書閣的地理位置不錯，外面不遠處的苑子有一個荷花池，每次風吹過的時候，總會幫我們消消暑。這個小秘密，要是不常常待在藏書閣得話，是很難發現的，但偏偏就有一個人知道。那個人，就是經常木無表情地坐在藏書閣看書的五皇爺。

光看外表，他不過就比我大六、七歲，卻顯的十分成熟穩重，沈默寡言，原全沒有少年人的活潑。最近這些天，他來藏書閣倒是來得挺多的。每次看到他我都會納悶，為什麼他宮裡有那麼大的苑子不好好待著，卻常常一個人來到這藏書閣裡坐著呢？除了他以外，其他的皇子都不見得會常常待在宮裡，更不用談來看書了。

想歸想，每次看到他來，我都會默默地為他奉上茶。有時候他會看看我，有的時候他只顧著看書，便不會察覺到我的存在了。

奉完茶以後，我便會自己開始工作，把新送進來的書分門別類放在書架上。還要按著各個宮殿裡的娘娘和主子的需要，把他們要求的書找到，收拾好以後下午送到他們的苑子裡去。送出和收回來的書都要做好紀錄，不然的話書籍便容易遺失，到時候煩惱的只是我跟王善而已。

剛剛讓王善把包好的書送到德妃娘娘宮中，我便想起五皇爺的茶大概是放涼了，便這刻去給他換一杯。

捧著茶走到他跟前，只見他正托著頭在看書。本來他臉上就沒什麼表情，可一看到書上某些內宮的時候，眉間便會輕輕一皺，隔一陣子又會鬆開來，很是有趣。我常常在想，他會不會是看到什麼不懂的地方，才會這樣皺眉呢？還是因為他不認同著者的看法，心裡正暗暗地在與那些內容辯論呢？

奉上茶以後，我便把托盤放在一旁，繼續在書架裡不斷的遊走。可正在書架上找書的時候，竟覺的地上有個小傢伙在盯著我看。我瞄了牠一眼，只見牠定定地看著我，還伸著小小的舌頭，像是在對著我笑似的。

我一時沒回過神來，轉頭又再仔細看他。原來是一隻毛色雪白的小狗，正在跟我只有五步只遙的地方看我。我一驚，立刻向後退了幾步。只見牠四隻短小的眼竟然前進了幾步，想要靠近我。

這下慘了，我連忙後退，可我愈是後退，牠就愈是要跟過來。我從小到大也沒怎麼跟狗接觸過，心裡害怕，可怎麼都叫不出聲來。只得咬著牙在書架間奔跑，低聲地央求著：「你可不可以不要再跟來了啊？我錯了！」

跑著跑著，我額前已經開始流眼汗，可那隻小狗居然還跟著我。果然，兩隻腿是一定跑不過四隻腿的。我又怕又累，跑著跑著竟然跑到窗子的椅子旁邊。見五皇爺托著頭看我，我只好尷尬地朝他點一點頭，繼續我的逃亡之旅。

「拜託你不要再跟著我了！」我回首對著那小狗道。

只見五皇爺走出來將小狗一把抱起，木無表情的看著我。我這在鬆了一口氣，站在原地輕輕的擦了一下汗。

我看著他：「謝五皇爺。」

他默默無語，只是把那隻小狗捧著湊了過來。那隻小狗就這麼伸著舌頭湊到我面前，我大驚：「啊！」立刻後退了幾步。

卻見五皇爺的樣子有些無奈，把小狗捧在自己面前看了幾眼。現在仔細看來，這隻小狗毛色雪白，又有一點胖胖的，其實還是挺可愛的。可惜啊，我們是沒什麼緣了，姐姐我怕狗。

不過五皇爺對這隻小狗到時挺疼愛的，平常對什麼都不太感興趣的他，居然會把一隻小狗捧在懷裡那麼久，還在逗著牠玩，我只好呆呆地看著他們。

「五哥。」忽然間，有一道聲線在五皇爺身後傳來。

只見五皇爺捧著小狗轉過頭去看他。那個人卻有點喜出望外：「原來你跑到這兒來了啊。」

看那個人的衣著，應該也是皇子。眼見他身形高大，眉眼間有幾分俠氣，又有一雙擁有幾分機靈的眼睛。估摸他就是素來跟五皇爺要好的九阿哥了。

只見九阿哥看看五皇爺，又看看一臉驚魂未定的我：「哈哈，看來這小狗也愛美人那！」

五皇爺沒有說話，只是把小狗交到九阿哥手上。我忙回過神來向他請安：「九阿哥吉祥。」

「免禮。」他很爽快就應了。

五皇爺淡淡地開口：「你又帶我的狗往那去了，弄得他居然跑來這裡了。」

只見九阿哥抓抓頭：「我只是帶牠到處走走而已，一不留神牠就跑走了。」

我看著他們，原來這隻小狗是五皇爺的，想不到他竟然還會養這麼可愛的小狗。我雖怕牠，可卻被牠雪白的毛和一副伸著舌頭的笑臉吸引著，眼睛一直盯著牠看，又絲毫不敢靠近牠。

「你是藏書閣的那位宮女嗎？」九阿哥看著我。

我點點頭：「正是。」

他看看我，便捧著小狗轉身想要離開，我卻止不住好奇心：「那個⋯⋯」

只見五皇爺和九阿哥也不約而同的看著我。「這隻小狗叫什麼名字啊？」

九阿哥笑了笑，把小狗轉了轉身來看著我：「牠喔，叫做皦雪，是五哥苑子裡的小狗啦。」

「行了，你先把牠抱回去吧，等一下還要去看皇阿瑪呢。」五皇爺看看他。

九阿哥聽了，只是朝我笑了笑，便抱著皦雪離開了。我看著小狗被抱走，竟覺得有點失落。皦雪，如玉石之白也，正適合這隻小可愛傢伙的模樣。要是我不怕狗的話，說不定就可以跟牠玩了。想著，只得無奈地搖搖頭。

卻發現有一雙眼盯著我看，下意識的看回去，五皇爺正若有所思的看著我。我看著他的雙眼，側了側頭看他到底在琢磨什麼。可他只是眨了幾下眼睛，便轉身走了。
我站在原地看他的背影，正一步步的朝外面那陽光普照的苑除走去。在這個位置看去，只覺得外面的陽光就像在迎接他一樣。讓他可以一點點的靠近，成為像陽光一樣溫暖、耀眼的存在。雖然，他的背影仍然是冰冷的。

夏天在不知不覺間俏俏的降臨，我坐在藏書閣的窗前乘涼，看著外面那棵大樹上一深一淺的綠茶隨風搖曳，不知不覺間自個兒也涼快了起來。夏天雖是炎熱，可如果就這麼靜靜地坐著，還是挺舒服的。至少看著這萬里無雲的藍天，也很難會有憂傷難過的理由。

進了宮也要大半年了，我在宮裡一直都過得挺好。要是一般進宮的小宮女，免不了又是一些欺善怕惡、持強凌弱的把戲。若是這宮裡有女子做官的話，我早就是個女官了。只是宮裡沒有這個先例，也不打算因為我而開這個先例，才會讓我以宮女的身份在宮裡待著。

大家心裡知道，自然不會對我怎麼樣。後來有幾次機會近身奉茶給皇上，皇上對我送上的茶和點心都挺滿意，宮裡那些人自然就不會再動什麼念頭，我在這宮裡倒是活得自在。

天天在藏書閣裡待著，當然少不了要看看書，這才不會浪費皇上的一番心意。藏書閣裡的書都是些正兒八經的典籍，雖然珍貴，不過實在是悶了一些。上一次見到李言承的時候，便跟他要過一些書籍，可這個人老是忘記。別無他法，我便只好取了一本跟茶道有關的典籍。反正我的差事中，也包括奉茶啊。

「姐姐，外面有位公公找你。」王善走到我身邊說道。

我看看他：「哦。」我輕輕應了他一聲，可心裡卻不知道是怎麼回事。我雖進宮半年了，卻一直都沒有跟誰有太多的交雜，一般都是差事上的交流。怎麼會有公公來找我呢？

帶著疑惑和好奇的心，我緩緩走到了藏書閣門外，只見一個公公就站在那裡候著。他一見我，便朝我行了禮：「奴才是給姐姐送東西來的。」

「送東西？」我問。

他卻把一個盒子遞了過來，我伸手接過，他便向我福了福身子，快步離開了。

我捧著盒子站在原地，心想著這又是什麼樣的把戲。想問也來不及問了，只好打開盒子看看。

只見這小盒子裡送著的，是一條手鏈和一對耳環。我看了更加疑惑，到底是誰會把首飾送來藏書閣，還要指定送給我呢？帶著一臉茫然走回藏書閣中，王善見了我，便湊過看看我收到了什麼。

他看了看，喜道：「姐姐，你這耳環上的牡丹好精緻啊，是誰送的啊？」

「牡丹？」我看看他，又看看手上的盒子，原來耳環和手鏈上真的雕琢成桃紅色的牡丹花。我定定地看著盒子，是他送來的吧？

「對啊。可是姐姐最喜歡的花？」他問。

我搖搖頭：「應該是送的人喜歡而已。」

記得在進宮沒多久以後，二皇爺也曾經送過我一隻玩具小木馬，當時我還抱怨他把我當孩子。後來我把小馬送在屋子角落裡的到張小方桌上。牡丹不是我最愛的花，我素來喜愛較為淡雅的花，太鮮豔亮麗的花，對我來說是一種負擔。

我輕輕嘆了一口氣，把今天收到的盒子放在小馬旁邊。也不知道他送禮物的動機是什麼，必要時，把這些還給他就好了。

我在宮裡的這些日子打聽了不少事，包括一些皇上的喜好習慣，其實說穿了也就是偷聽到的。宮裡人多，事多，所以消息傳得特別的快。送書、收書的工作讓我經常在各個苑子裡遊走。有一次，便讓我聽到有幾個宮女在討論皇上今年什麼時候才會上山去避暑。說是皇上怕熱，每年夏天都會到悅春園去避暑，而這悅春園就在一座不知道什麼山上。

我邊聽邊點頭，原來皇上是個怕熱的人啊，怎麼宮裡沒有人發明一下消暑的東西呢？這樣可能會很討皇上歡心呢。

只聽得有幾個宮女又說，自己不希望被發到悅春園侍奉，說是如果皇上去避暑了，她們留在宮中也就可以休息一下了。可是也有些宮女很想跟著去侍奉皇上，這樣就可以去看看不一樣的景色了。反正她們都跟是在說自己的意見，一大班人聚在一起根本不是在交流些什麼。

初次聽到，對我來說當然是件新鮮事。可新鮮歸新鮮，有些機會就注定不是選於我的。畢竟我不是皇上身邊的宮女，又不是那些皇子宮中的婢女。與其想這些事情，倒不如乖乖地待在藏書閣裡吧。

果然，連皇上都想讓我好好的待在宮裡。那天早上，皇上命內務府的人送了不少茶茶來藏書閣。雖然皇上沒有說，可我想著想著，大概是因為前幾次奉上的茶都不太對得上皇上的口味，又或者他覺得那些茶是之前遺下來的，上不了大場面。反正，新的茶葉一箱箱一盒盒的放在的眼前了。

說真的，我印象中在藏書閣喝得最多茶的，大概就只有我和五皇爺了。想到這裡，突然靈機一動，怪不得五皇爺永遠都不會把茶喝完。有的時候會喝上半杯，可有的時候只喝了兩口就擱在一旁了。即便我去換上新的，也不見得他會喝。說不定，也是因為他不喜歡這裡的茶，才會這樣的。

想到這裡，我不禁暗暗翻了個白眼。這是宮裡人的相處方式嗎？總是喜歡這樣猜來猜去的， 要是不喜歡的話，直接告訴我這茶不好喝就完事了，還讓我想了這麼久。真是拿這些皇子貴族沒辦法。

剛收到的茶葉要做一些記錄，有些更是我不太知道的茶葉。無奈之下，只好在書架中找到茶道有關的書，自己做些研究。

在坐窗前埋頭苦幹了兩個時辰，終於把一部分的茶葉分出來了，然後也看了有關的沖泡方法。說起品茶，皇上和那些皇子一家比我有經驗得多。我要做的只是小心地把茶沖好，不要讓他們覺得我把這些茶葉給毀了。

看著這些長得差不多的葉子，愈看便愈覺得睏。反五這個時間除了一個人，應該不會有其他人來了。更何況他之前都來了好幾天了，今天應該要在屋子裡休息。實在是睏了，便托著頭在桌前瞇一會兒。

夏日炎炎卻有微風柔柔地輕撫我的臉，閉上眼睛沒多久，便已覺得迷迷糊糊的，睡了過去⋯⋯

才睡了沒多久，便覺得好像有雙眼盯著我看。便只好不情不願的睜開眼，只見五皇爺就站在我的桌前。我忙站去來跟他請安，可讓沒站得起來，便聽得他道：「免了。」

此話一出，我便只好乖乖坐在原地。只見他看了看我桌上的東西，淡淡地開口：「在幹什麼呢？」

「沒什麼，只是研究一下茶葉。」我笑道。

「這麼用功？」他依舊是一張沒有表情的臉，看著我手上的筆：「那麼粗的毛筆寫在這麼小的本子上？」

我看看自己的筆：「只找到這個，便湊合著用了。」

他看了看我，便沒有再答話，只是自己坐下來看書。我不敢打擾他，便站起來要走開了。

可站起來時，看到他低頭讀書的樣子，再想想他剛剛問我的話。這個五皇爺，應該不是討厭我的，問問他應該也沒關係，便開口：「五皇爺最喜歡喝什麼茶呢？」

他抬頭看看我：「無所謂。」

我眉頭一皺：「怎麼可能呢？」

他見我這反應，便擱下書本：「為什麼不可能呢？」

我跪在地下雙手抵著桌子看他：「因為皇爺你平日都沒有把茶喝完啊。我都有注意到的，若那天我泡的是祁門紅茶的話，皇爺只喝兩口就不會再喝了。」

我頓了一頓，又表著說：「本想著皇爺許是不喜歡紅茶，可如果那天我泡的是信陽毛尖的話，皇爺也是一時只喝兩口，有時會喝掉半杯⋯⋯」

我的手仍抵著桌子，充滿好奇心的看著他。他一直沒有說話，雙眼一直定定的看著我的雙眼，像是被我的話嚇到了一般。只是他的雙眼很漆黑，像是一個無底的深淵。在裡面，我什麼都看不見，有時會隱隱地覺得有點害怕。

隔了半晌，我看得眼都乾了，他還是沒有開口。便眨了眨眼睛：「皇爺到底喜歡什麼茶呢？」

「洞庭碧螺春。」他淡淡地開口。

我想了想：「碧螺春⋯⋯也是綠茶啊，為什麼喜歡？」

他淡淡地道：「洞庭碧螺春的產區是一個著名的茶、果間作區。茶樹會和桃、李、杏、梅等果木交錯著種植。也因為這樣，碧螺春的茶湯香氣清高濃郁，還會帶有特殊的花朵香味，這是其他茶比不上的，明白了嗎？」

我靜靜地聽著，到他說完，才回過神來：「啊，我都沒有記下來！」

說罷，連忙去取小本子和大毛筆過來：「皇爺，拜託你再說一遍好不好？」我用央求的眼神看他，卻覺得臉上有些癢，便隨手去輕輕抓了幾下。

正等著五皇爺的答覆，卻見他定定的看了我一會兒，便放聲笑了起來。這是我第一次聽他笑。入宮已過了大半年，每次看他都是面無表情的，永遠都是冷眼看著身邊的人。從來話也不多，卻好像把很多事都看在眼裡似的。

可這次，他居然在我面前笑了。他笑起來其實很好看，不像平日裡一副嚴肅得讓人敬畏的樣子。他的笑聲悶悶的、酥酥的，是我這輩子都沒聽過的笑聲。

我不解地看著眼前這個笑開懷的木頭：「你在笑什麼啊？」

「你現在像一隻小花貓。」只見他笑著看我。

「花貓？」我連忙看看自己的手，手指上竟不知道何時沾了墨水，黑黑的附在我手上。

我一驚，忙擱下筆跑去洗臉。一邊轉身離開，一邊聽得背後得他低聲輕笑了幾下⋯⋯

等到我把臉洗乾淨了再回來的時候，只見五皇爺已經離開了，頓時心裡有種莫名的失落。卻又見到桌上有張紙，上面寫著秀麗的字體：

信陽毛尖。頭泡苦，二泡甜。
此茶耐泡，幾遍過後仍可聞到熟果香氣。
下回想要泡這種茶，至少要二泡才呈上。

我看著他的字，沒想到他真的有在聽我說話。知道我的疑惑，為我解開這些問題。看著這寥寥幾行字，突然心頭一暖，把它小心地摺起來收到懷裡。仔細想了想，才覺得這個冷面皇爺，其實也沒有很難相處啊。

想起剛剛他的笑臉，仰頭看看外面的天空，不禁泛起一絲微笑。

王善去了養心殿送書回來，見我一個人在笑，便走來問我：「姐姐，你在想什麼想得這麼開心啊？」

我看看他：「有嗎？」

「有啊，平日也不曾見你這麼笑過。」

我低頭未語。這世上不是所有事情，都可以說得出個所以然來的。開心有時只是一種情感，我也不知道自己為什麼會禁不住笑。但對於現在我而言，「為什麼」真的不重要，重要的是「我知道」。知道自己現在是開心的，然後努力記住這種感覺。能抓住快樂的人，大概也會明白這件事情的，對吧？

洛瑤第幾次惹人咁中意佢

我都好鍾意佢

btw

唔係駁故，呢個位唔似宮女會做嘅嘢但亦都令洛瑤好可愛

今晚有無？

今晚冇
等我整理好之後會出埋第十二章的

ok~慢慢~

今晚會有文
好開心多咗正評

你應得架，加油

**「那姐姐自己呢？」她問。
「我？」
「姐姐也有想過自己的幸福嗎？」她笑著問。
我不禁笑了笑：「不敢想。」我看向窗外的明月：「也許我像那月亮一樣，適合自己一個人待著。」

第十二章：〈迷途處，朝陽坐看青雲起〉

皇上到悅春園避暑回來，過了兩個樣多月，皇上已先後來過藏書閣的立政廳好幾次了，最近是來得愈來愈頻繁。也因為這樣，皇上身邊的李公公安排了兩個小宮女過來幫忙。這兩個小宮女的年紀比我小，大概十五歲左右，可看著也是一副乖巧的樣子。

那天她們跟著李公公來到藏書閣，一見我便向我請安。只見李公公在一旁笑道：「藏書閣的事務愈來愈多，所以我便安排了兩個宮女過來幫忙。」

我忙向公公福了福身子：「謝公公。」

李公公笑著離開後，我便看了看那兩個女生：「你們叫什麼名字？」

一個皮膚較白，看著比較機靈的女生先開口：「奴婢雁鈴，見過洛瑤姑娘。」

另一個則開口：「奴婢如意，見過洛瑤姑娘。」

我搖了搖頭：「我們以後都要一起待在這裡，就別老是姑娘、姑娘這麼叫了，叫一聲姐姐就好了。」

她們乖乖地點頭應是，其實她們來了，最開心的應該是我了。畢竟這藏書閣中就只冇我跟王善二人，要不是從別的宮裡調派人手過來，我們倆根本不可能放假。現在終於有足夠的人手，以後我們都可以安心放假了。

秋風漸起，屋子裡開始有一絲絲的涼意。我本來就怕冷，一個人坐在窗前，只覺得雙手冷冰冰的，沒有絲毫溫暖的氣息。剛好雁鈴捧著一壺開水走進我屋子裡，看到我在對著自己的雙手呵氣，便倒了一杯水過來：「姐姐，捧著這個會比較暖和。」

沒想到她這麼細心，只是進來一陣子的工夫便己注意到我在發抖了。

「謝謝。」我接過冒著白煙的杯子：「你也坐下來吧。」
待雁鈴搬了張椅子坐在我身邊，我才跟她有一搭沒一搭的聊起天來：「今天天氣真好啊，這月亮都清晰可見。」

「嗯，我也很久沒有坐下來看月亮了。」這幾天相處下來，雁鈴也發現了我是個沒有任何架子的閒散宮女，才發下戒心。

我一直覺得，在宮裡侍奉不宮意，既然一起工作，就沒有要互相為難、互相傷害的道理。即便李公公讓我做了藏書閣的掌事宮女，我還保持那副若無其事的樣子。

我庸懶地靠著椅背：「那就要趁現在好好看看了⋯⋯」

雁鈴沒有答話，我便任由她輕鬆的坐在我身旁。看著這深藍色的天空，還有那個彎彎的月亮，心裡便不會再在任何想法，只能一心一意地沉醉在這黑夜之中。

微風輕輕吹拂我的臉頰，坐著坐著，我便靠著椅背昏昏沉沉的睡著了。

睡了沒多久，便似是發了個夢似的，有一道聲音在叫我，又有人在輕輕拍我。我慢慢睜開了眼，才知道原來這不是夢，是雁鈴在叫我。

「姐姐，好好躺在床上睡吧，在這裡睡很容易著涼的。」她輕聲道。

睡意一點兒也沒有散去，我只是迷迷糊糊地點了點頭，便捉住她的手走到床前，躺在床上倒頭便睡。只覺她在一旁幫我蓋上被子，又吹熄了燈，攝手攝腳的退了出去。雖然我是姐姐，但很多時候，都是她們照顧的比較多。但是這樣的日子，倒也過的愉快，至少夜裡我也不會覺得寂寞。

花兒悄悄凋謝，葉子也慢慢變黃，十月終於來了。我一邊躲在藏書閣的小房間裡泡茶，一邊看著窗外的風景。

西湖龍井的外形扁平光滑，形狀有如碗釘，聞香優雅清高，隱隱帶有一種炒豆香氣。記得書上說過，這種茶產自浙江省杭州市西湖區的五雲山、虎跑山一帶，是我國第一名著，有著悠久的歷史。剛開始接觸這種茶的時候，我也不禁雙手發抖。心想著第一名茶竟然就這麼落在一個不懂茶道的人面前，真希望它不會被我毀掉。

想要品嘗到這種茶最佳的味道，便而要用到下投法沖泡，而且沖泡的手還不可以太滾燙。待水燒開了以後，我便把水壺擱在一旁，等放涼一點再泡。這個時間最適合看著外面的小鳥發呆。只是我一看過去，牠們便匆匆地飛走了。

我不禁暗暗地嘆了一口氣。鳥兒啊，下次可不可以欣賞一下我泡茶再飛走呢？我只是不會作畫而已，泡茶總該讓你滿意吧？怎麼一點面子都不給我？

仔細地把茶泡好了，我便讓雁鈴捧著托盤跟我一起進立政廳奉茶。皇上正和五皇爺、九阿哥和兩位大臣談話。我默默地為皇上奉了茶，只見他捧著喝了一口，臉上竟露出一絲喜色：「洛瑤，看來你泡茶的技術又進步了不少啊。」

我忙點頭應是：「謝皇上。其實奴材也只是跟著典籍上寫的去做，只要皇上不嫌棄奴材就好了。」

只見皇上滿意地點點頭：「確實花了點工夫啊。」只見在皇上身邊的李公公也看著我，微笑著點點頭。

我轉過身去為皇子和大臣奉茶。到了九阿哥的時候，跟見他也學著皇上向我擺了一副滿意的樣子。我捧著茶，朝他眨了一下眼睛。把茶遞到他手上，便和雁鈴一起退了出來。

在這幾位皇子裡，大概就只有跟九阿哥才可以這麼玩了。雖然我在這宮裡待了還不到一年，可九阿哥卻總是把我當成老朋友一樣，嬉笑打鬧，全憑心情。

他聰明，卻不像其他阿哥一樣把用在朝事上面，聽說只有在說到行軍打仗的時候，他才會在朝堂上活躍起來。年僅二十多歲，卻已有幾次帶兵出戰，凱旋歸來的功續。我也不知就自己是怎麼混熟的，可也是因為我們都是不拘小節的人，總是直來直往的打鬧著。

沒多久，皇上便離開了立政廳，回到養心殿去了。皇上離開前，只見他臉上是輕鬆的，跟剛剛過來的時候比起來，就如放下心頭大石似的。不知道他們到底誰了什麼，竟可以讓皇上變得如此高興。

皇上走了好一陣子，才見到五皇爺和九阿哥走出來。九阿哥出來時看了我一眼，發現我之後卻用十分討厭的樣子看著我聳了聳肩。我正想伸手抓他，他卻機靈地縮起了手臂，緊緊地跟在五皇爺身邊。

我在他身後恨得咬牙切齒。要不是五皇爺在，讓我提不起這個膽來，只怕你沒走得那麼輕易！

那天下午，王善和如意二人在藏書閣當值。我這個沒什麼事做的閒人，便在自己的屋子裡休息。雖是休息，但一會兒還是想要去藏書閣去看看，順道給他們帶些點心過去。

正在捧著書發呆時，九阿哥卻敲了敲門，然後推門進來。我一直懷疑一件事情，要是習慣了這樣推門就進來，那敲門的意義在於什麼呢？回頭得問問他才是。

只見他一如既往地走到桌前坐下：「既不是在用功，捧著書做什麼呢？」

我擱下書本坐直身子看他：「剛好在發呆而已。你怎麼來了？」

「你昨天在藏書閣不是有話要說嗎？」他隨手倒了杯茶給自己。

我定了定神，才知道他的意思：「沒有，我只是好奇而已。昨天皇上來藏書閣的時便還是心事重重的樣子，怎麼一出來就換了副模樣？」

他喝了口茶：「你知道誰是子𣌀姑娘嗎？」

我想了想，大概就是早些年來歐陽府做過客的那位姑娘了。夫人說她是蒙古族裡一戶顯赫家族的女兒，可她來的時候，我只覺得跟這個姐姐很談得來，沒什麼特別的。

「知道啊，我們還見過。」我不以為然。

「你們居然見過？」他問。

「只是在歐陽府中見過，她跟著她爹過來的。」

九阿哥若有所思地點點頭：「我想她很快就會成親了，昨天皇阿瑪就是跟我們討論這個。」

「是皇上要給她指婚嗎？那對像是誰啊？」我好奇地問。

當年的子𣌀姑娘，曾經給過我一句話，一直深深地藏在我心裡。今天要先成親的人是她了，她又能順從自己的心意嗎？我不禁想起她當年的笑容。對她的感情不深，卻把她當成一個朋友看待，我們的心願，其實只是想對方好。心想著如果可以見到她便好了，至少可以跟她聊聊天。她是我唯一可以訴說心事的人，因為只有她能理解我對「情」的想法⋯⋯

只見九阿哥笑了笑：「到時候你就會知道了。不過大婚應該很快會舉行，你既與她認識，你可有興趣一起過去？」

「我可以一起去嗎？」我喜出望外。

「我幫你看看吧，你不是一直想出去玩嗎？」九阿哥見我眼前一亮的樣子，輕笑了幾聲。

依稀記得子𣌀姑娘跟我說過，一個蒙古族的男子對他很好，跟是前路茫茫，她也不知記自己有沒有這樣的緣份，能和這個男子走在一起。如果是從前的我，只會覺得喜歡，就該理所當然的走在一起。可經歷了這些年的變化，我不僅沒有信心說出這樣的話，更不用說對這些兒女私情有多少認識了。

眼看著這月亮變得愈來愈圓，天氣也變得愈發地涼了。我被著外套，一個人站在屋前看這月色，很快我就會在這個地方渡過第一個中秋，可一想到這裡，我的心就像大石一樣。那個地方，那些人，本來是我的恩人，現在卻只覺得心灰意冷。老爺的未來從來不可預測，夫人和姐姐的前路更是一片迷茫。我不忍看著他們受苦，可我又能怎樣呢？

思來想去，心裡的愁苦便愈來愈多。卻見不遠處有個男子正緩緩走來，手上抱著一些東西，不知道是何物。我只是站在原地，等著他得到來。

「怎麼又在這裡發呆？」李言承問。

「什麼風把你吹來了？」強忍著心中的愁思，我淡然地問道。

「給你送東西來了。」說著，他便走到我的屋子裡，把手中的畫作打開來。

只見那是枝梅花，雪白而小巧的花朵，一個個長在樹枝上。先不說我對梅花的喜愛，光是李言承的畫功，便已叫人心服口服。

他看看我：「看你這愁眉不展的模樣，我來得正是時候了。」說罷，便把手中那兩壺酒擱在桌上。

我無力地坐了下來，拿起酒杯倒酒。像這種時候，大醉一場倒也挺好的：「你也好久沒有找我喝過酒了。」

「前陣子朝事很忙，我就算是有那個心，也沒有這個力氣。」他仰頭喝了一杯。
「⋯⋯」我不理他，只是自己喝了一杯。

沒過多久，他己經有些醉。一邊拿著酒杯把玩，一邊開口：「洛瑤，我有沒有跟你說過，其實我本來不姓李⋯⋯」

我酒量比他好，還是很清醒：「嗯？」

我拿著酒杯不動，靜靜地等他把話講完。只見他又有一句沒一句的開口：「我本來就不叫李言承！我是張家大少爺！」

我看著他醉醺醺的樣子，心裡想著，到底這是酒後的胡言亂語，還是酒後吐真言？我跟他也算是打小一起長大的好朋友，卻從來都沒有聽你提起過。

這些年來，我只知道他的父親一直對他都很好。他遲遲沒有去考廟庭榜，沒有去當官。整天只是在學堂和府中遊走，做個自由自在的書生，到處結交朋友。尋常人家可能早已經迫著兒子去考試了，他卻一直都沒什麼壓力，喜歡怎麼樣就怎麼樣，讓我們都有一絲羨慕。

我試著把他酒杯拿去，他卻一手甩開我：「殺害我家族的人，我一定會讓他們血債血償。」

我一驚，不敢再靠近。從小到大，李言承也沒什麼脾氣，總是一副很好說話的樣子。可他心裡卻藏著一件這麼一件大的事，一直沒有人可以明暸。

我坐在他對面看著他醉倒在桌子上，只覺得眼前這個人有些陌生，有些過去，我實在沒有辦法一一了解。剛剛的酒有些上頭了，我獨自走了出屋子吹吹風。只見雁鈴也剛好當完值回來，她看到我，便走了過來。

「姐姐是喝酒了嗎？」她聞到我身上的酒氣了。

我點點頭：「酒有些上頭了，便出來透透氣。」

「我去煮些茶讓姐姐緩一緩吧？」說罷，轉身便走。

我忙著她的手，搖了搖頭：「不必了，裡面那位比我還醉。」

她看看我，又看看屋子裡躺在桌上的男子：「李大人？」

「嗯。」我看著她：「今兒晚上我是不能睡在自個兒屋子裡了。」

「姐姐來我這裡睡吧！」雁鈴朝我微微一笑，便拉著我走到她的屋子裡了。

她的屋子比我的小很多，但也因為這樣，所有物品都是足夠就算了，倒是顯得簡單，整潔。

坐在床邊，雁鈴為我倒了杯茶，讓我可以暖暖手。

她把茶遞到我手中，便跟我一起坐在床邊：「姐姐還好嗎？為什麼今天突然喝那麼多酒呢？」

我搖搖頭：「沒什麼，只是有些心煩。」

雁鈴微笑著：「奴婢一直覺得，姐姐是個很厲害的人。」

見我不解地看著她，她才接著說：「一來姐姐是個有學識的女子，二來，姐姐總是先照顧了身邊的人，才想到自己。」

我有些不好意思，只是低頭看著手中的茶：「每個人中有自己的難處，我只是希望身邊的人都好而已。」

「那姐姐自己呢？」她問。

「我？」

「姐姐也有想過自己的幸福嗎？」她笑著問。

我不禁笑了笑：「不敢想。」我看向窗外的明月：「也許我像那月亮一樣，適合自己一個人待著。」

說罷，又看看她：「那你呢？」

她看著我：「奴婢不比姐姐，我只是因為家裡窮困，才被送進宮裡來的，實在談不上幸福不幸福。」

「很多時候，人都是身不由己⋯⋯」我不禁輕嘆。

過了半晌，雁鈴便道：「時候也不早了，姐姐早點歇下，明兒一早還要當值呢。」

就是因為這李言承喝個爛醉，我們倆才可以一起這麼躺著。

我看著床邊的羅帳，獨自想著李言承說過的話。本來並不想睡，可借著身上點點醉意，終究還是昏昏沉沉的進入了夢鄉⋯⋯

終於踏入了中秋節，宮裡上上下下都在忙著做糕點，可做來做去，也跟是月餅和一些糕點而已，其他各宮都在做了，我自然沒有再做的意思。可自己還是想弄一些糕點，還來到藏書閣的皇子們也可以試試看。

滿心歡喜地想到看書以外可以做的事情，卻又想到自己根本就不會下廚，頓時有點失落。沒想到晚上雁鈴居然在膳房裡忙碌，我便立刻湊過去看看。

「你在做什麼啊？」我問。

只見雁鈴在用棍子，把一塊蒸好的糯米糰擀成長方形：「在做糯米豆沙糕呢。」

「豆沙？」我頓時眼前一亮，幾乎所有跟姐豆有關的東西我都沒有抗拒的能力。

「嗯，我把豆沙粘上去之後捲起來，切成塊以後便可以吃了。」說完，她有專注地弄豆沙糕。

我站在一旁看著，感覺這個應該也沒有很難，大概就是要拿準糯米粉還有水的比例，豆沙糕吃起來便會香甜軟糯的了。

轉眼間，雁鈴已經好了，便把一塊剛剛切出來的豆沙糕喂到我嘴裡。我細細地品嚐著，只覺得這豆沙糕軟綿綿的，又帶有一絲絲姐豆的香甜。跟宮裡平日吃到的很不一樣，便喜道：「雁鈴，你這豆沙糕怎麼做得比宮裡的還軟糯呢？」

她笑著說：「這是我娘親教的，水和糯米粉的比例應是一比二。宮裡的膳房人手不夠，很多時候就直接加水，看著樣子差不多，便拿去蒸了。旁邊的人看著，便跟著做。可他們根本沒看過做得好的話應該是什麼樣子的，自然愈做便愈差了。」

我恍然大悟：「那改天我也要做這個。」

「當然可以啊。」

「我還要一口。」我調皮地張開嘴巴等著雁鈴喂我，她只好無奈拿起一塊塞到我嘴裡。

那天我和王善在藏書閣當值。眼看著是正午時分，不會有人過來，便自己躲在平日泡茶的小屋裡學做點心。萬事起頭難，正想著要開始了，又發現自己忘了取糯米粉，又得連忙去取。

跑來跑去，終於把需要的東西都弄好了，便開始我的大計。按照雁鈴說的那樣，第一步是要把糯米粉和水混合成米糊狀，然後便要把它們拿去蒸熟。在蒸糯米的時候，便可以把從膳房要來的紅豆取出來，這些紅豆蓉看著真的很吸引，卻又不能吃，真是可惜。

我把蒸好的糯米糰取出來放涼，現下這天氣，糯米糰很快就可以被我捧在掌心裡了。先把糯米糰擀成長方形，在往上而舖上紅豆泥，再捲起來便可以完成了。

說著像是很簡單，可我在這小房間裡也不知待了多長時間，只為了不要失敗，不然我這一個多時辰算是白過了。

正在把捲起了的糯米糰切成小塊的時候，背後突然傳來一道聲音：「喲，我們這洛瑤姑娘居然在下廚呢！」

我拿著刀轉過身去看他，只見九阿哥就站在房間門口：「怎麼，你要嚐嚐嗎？」

九阿哥裝出一副害怕的樣子：「放下屠刀，萬事好商量啊。」

我笑轉過身去繼續把糯米糰切開，他卻好奇地走了過來看：「這是在做什麼呢？」

「糯米紅豆餅啊。」說著，我便拿了一塊切好的塞到九阿哥嘴裡。

他低著頭細細品味，我卻緊張地看看他，不知道他會有什麼反應。

只見他突然抬頭看著我點頭：「還不錯。」

「真的？」我難以置信地看著他。

「主要是外皮做得比膳房做的還要軟糯，吃起來甜而不膩，是不錯的。」他點點頭。

我大喜放下刀子把做好的豆沙餅小心翼翼的放在盒子裡，又去把自己的手洗乾淨。才回過神來，不知道九阿哥找我有何事。

我擦了擦手：「對了，你怎麼來啦？」

只見九阿哥朝門外努了努嘴：「我五哥有東西要給你，我這不是陪著他來嘛。」

「五皇爺找我？」我不解，只好走出去看看。

一出去，便看到五皇爺站在書架前漫不經心地走著。走了上去，他才發現的跟九阿哥。我朝他福了福身子：「五皇爺吉祥。」

「起來吧。」他一樣嚴肅淡然。

我緩緩站起來，只見他拿著一支毛筆遞到我面前。接過毛筆，只見這支毛筆很幼細，一點兒都不像是平日裡常用的毛筆。

我抬頭看看他：「這是？」

「之前你不是用一支很粗的筆在那本小本子裡寫字嗎？那樣寫起來很不方便，前幾天在宮外看到了，便帶一支回來送給你。」

我大喜，沒想到他居然還記得，還特地買新的毛筆給我。只覺心頭一暖，朝他淺淺一笑：「謝皇爺。」

站在一旁的九阿哥忽然開口：「洛瑤，你是不是應該要報答一下我五哥呢？」

我看著他：「報答？」

「就你剛剛讓我吃那個東西，也拿出來讓五哥嚐嚐啊。」他這個笑容，一點也不討好。

可他話已說出口，五皇爺看了看我又沒有說話，只怕這次是躲不掉的了。想著，便瞪了九阿哥一眼，轉身朝小房間的方向走去，隱隱的聽到九阿哥不知道又在五皇爺面前說了些什麼。

我看著眼前這上豆沙糕，頓時毛得剛剛的自信一掃而空，也不知道五皇爺會不會喜歡這樣的食物，要是做得不好，該怎麼辦呢？
一邊走著，又一邊安慰自己。剛剛九阿哥也已經嚐過了，他們兩人這麼要好，口味也應該差不多吧？可仔細一想，五皇爺才沒有他那麼隨意吧！

走三步退一步，終於捧著糕點來到他們面前。

九阿哥果然喜歡看熱鬧：「五哥，這可是洛瑤剛剛做的，我方才嚐了一塊，味道還不錯。」

「⋯⋯」五皇爺沒有說話，只是隨手拿了一塊放在嘴裡細細品嚐。

我看著他低頭不語的模樣，總覺的時間像是靜止了一樣，連我自己都忘記呼吸了。這應覺比我當年逃出歐陽府要刺激得多了。

對我而言那是真的過了很久，五爺才緩緩開口：「還不錯。」

「我就說吧，她還是第一次做，算是很厲害的了。」九阿哥笑著說：「你自己怎麼不嚐一口？」

「哦。」我才反應過來，自己竟顧著把成品塞到別人嘴裡，卻忘記了讓自己嚐嚐辛苦得來的成果。便連忙取了一塊吃了一口，雖然跟雁鈴做的還是有些差別，可已經比膳房送過來的要好一些了。

「對了，今兒我們過來，還有一年事情要告訴你。」九阿哥突然認真了起來。

「什麼事？」我問。

「就是子𣌀姑娘與烏克魯王子的婚事，定了在下月初八舉行。皇阿瑪說你泡茶的技術愈來愈好了，讓你這一次隨駕而行。我們會在草原待上半個月的，這些天你要好好準備，不要有什麼疏漏。還有，也帶上平跟你一起做事的宮裡吧。」

終於可以出宮了！我強自按捺著心裡的激動，乖乖地點頭應是。只見九阿哥朝我淺淺一笑，似乎已看穿我壓抑著的情緒：「行了，我們現在還要去找皇阿瑪，你自己看著辦吧，回頭我再來看你有什麼需要的。」

我高興地向著他們兩個點點頭，他們轉身便離去。看他們轉身愈走愈遠，我的笑意再也藏不住，禁不住在不地打轉。進了宮已快要一年了，天天就對著這些「知乎者也」什麼的，這下終於可以出去看看了，我能不興奮嗎？

無意中，又看到那支幼細的毛筆靜靜地躺在桌子上，腦中忽然浮現一張木納的臉，頓時覺得心頭一暖。若這些快樂可以無限伸延，我的故事，又會變成什麼樣子呢？

第一卷：《淚眼問花花不語》全卷終。

第一卷就咁寫完啦，為大家帶來長達11萬字嘅《淚眼問花花不語》，唔知大家有咩感想呢
第二卷馬不停蹄準備中，應承大家黎緊個星期一開始連載，又會係一個精彩嘅階段。
大家有咩想講記得留言話我知，我全部都會睇。

洛瑤真係生不逢時

加油！

多謝大家

多謝巴打
好滾動第一個故仔就可以收到大家嘅正評

順便係度放低我嘅腦閉塞日常

唔知開咗學之後仲可唔加以每日一章

努力做唔到都唔緊要，你一日嘅量頂到人哋三四日嘅量

我係唔係發緊夢又多咗正評
應承大家第二卷盡快開始

路過幫頂

你應得嘅，一定陸續有嚟

唔知點解覺得有小小似步步驚心